《１１：６１》在家中見到女鬼請不要斬她

獨居生活剛剛開始時，我認為自己的家是天堂！
回到家，就像享受著無上自由一樣。
雖然這個家面積很小，它甚至不算是一個房子，它只是一個房間。大家都稱為它為劏房。
房間小，但感受自由的空氣比起環境更為重要。我能夠享受打機不一定要用耳筒，沖涼不一定要將衣服帶進洗手間才開始，喜歡抽煙的時候就抽煙，想要裸睡的時候就裸睡。所有的選擇都是自己的意願，無須顧慮到任何人。這是一個人住的痛快。

我很享受這感覺，也為了追求這種自由感而花費一部份薪金搬出來住。但我身為一位正值壯年的少男，偶爾夜深人靜時也會因為沒有女伴而感到一點點寂寞空虛凍。時不時會有著正常少年的幻想，如果有位女伴在晚上時可以陪一陪我，如果有位女伴時不時會為這孤獨的房間一添生氣，那該有多好。
只是任我再幻想，我也想不出我的「女伴」竟然是這樣出現在我的房間。

那天，將我的生活從此打破。

「da la da la da da da」喇叭大聲播放出遊戲勝利時的音樂。
而我馬上拎起電話、香煙，用一個小跳步飛快地衝進廁所中，關門，脫褲，坐下。這一套動作都在兩秒內完成。只因為我原本在遊戲時已經感受到濃厚的便意，但我有不願意為了大便而拋棄戰友的覺悟。當勝利音樂響起時，仿佛是一種解脫。雖然懷著便意打機確實很不舒服，不過便意的存在又令這場勝利更加痛快，會令你更想早點勝利，早點得到解脫。
得到解脫後，我點起香煙，繼續坐在馬桶上掃著電話。
坐馬桶就要玩電話是常識吧。

香煙抽完後，正是要起來的時候，扔掉煙頭，我慣性地按兩下電話鎖機鍵，令電話顯示著待機的畫面。這個動作可以讓我順便知道一下時間。現在的時間是…11:60？
11:60？嗯，這時鐘是壞了吧。正常應該是直接跳去12:00吧，那會有11:60的時間。
我定眼地看著時鐘，想說等它再跳一分鐘好了，說不定一分鐘後會回復正常。
11:61
「啪！」
我嚇了一跳，正當我專注地看著電話，時間跳上11:61時我還未來得及驚訝，廁所門外，亦即是我的房間出現了「啪！」的一聲。
就像有什麼東西掉在地上一樣。
這突如其來的聲響嚇得我有點失神。
「嘩屌！嚇撚死。」

這一失神又將專注的我拉回來，想起應該要趕快清潔一下，趁睡覺前再打一場遊戲。
立即清潔一下，站起來洗手準備出去再戰。或許電話只是剛好壞了，時間跳錯也沒什麼大不了。
「啪！」
在我洗手的同時，出面又出現了東西掉在地上的聲音。
這一次我又被這聲音嚇到。
「喂，唔好嚇我喎…」

一個人住遇到這種怪聲真的感到求助無門。
洗完手的我慢慢打開廁所門，雖然我知道只會看見有東西掉在地上的情景，但還是會覺得有點心寒。
慢慢打開門，我見到滑鼠跟鍵盤都掉在地上。

原本，見到明明放得好端端的滑鼠鍵盤都突然掉在地上已經可以令我感到相當害怕，一整晚將會驚心動魄地睡覺。但現在，突然掉在地上的鍵盤滑鼠已經不算什麼了。

因為我看到一個女生坐在我的床上！
一個穿著白色連身裙的女生就突然地坐在我床上！
一個穿著白色連身裙臉色蒼白的女生就無聲無色地坐在我床上！

沒有開門聲，什麼預警都沒有就坐在我床上！
我的家根本上一眼可以望清晰，一張床，一個衣櫃，一張電腦桌。由於房間位置太少，沒辦法放電腦椅，所以我是坐在床邊玩電腦的。而那女生就坐在我的床上！

任再理智的人都會知道，自己撞鬼了！

大多數人對撞鬼的應對方法有一個，就是扮睇唔到。但在這樣的一個環境下，根本就無法忽略那個突然出現的女生。所以我的視線還是不期然停留在那位女生的身上，看到那女生的一刻我大概呆住了兩秒，這兩秒間，我不幸地和她的視線對上，當我們四目交投時，她對我咧嘴而笑。

這一笑令我心寒，同時將呆滯的我拉回來，當我回神過來時，就立即將門關上，鎖住，再用背靠著門用力擋住。

冷靜，冷靜，冷靜！幻覺嚟架，嚇我唔到嘅！
雖然明明確實地見到一個女生坐在床上，但要令自己冷靜，就一定要先催眠自己，一切都只是幻覺。
幻覺，幻覺，幻覺，幻覺，幻覺。我不停地對自己說。

「嘭嘭嘭！」三下大力的敲門聲，靠著門的背也感受到門的震動。

「喂！吳廣城！你同我出嚟！咦？嘻嘻！」門外的女生叫出我的全名後在竊笑。
我立即像小女孩一樣用雙手掩著嘴巴，就像怕自己會發出一點聲音一樣。
因為以前就聽人說過，如果夜晚在街上突然有不認識的聲音叫你全名時千萬不要回應，不然會被捉作替死鬼。
雖然現在環境有點不同， 是在家中不是在街上，但情況一樣是撞鬼啊！確確實實地撞鬼啊！

撞鬼本來已經是夠倒楣的事了，在家中撞鬼更是倒楣中的倒楣。街上撞鬼尚且可以逃回家中，但家中撞鬼卻是無處可逃。明明辛苦交租買享受，結果卻買來了痛苦。天啊！

留名

慢慢我發現所有聲音都停止了。
撞鬼最常見的解決方法是詐唔知，扮無事。既然反正我沒有其他解決方法，只好扮無事。
但要我現在走出廁所外我又害怕，唯有像平常生活一樣，沖起涼來。
讓花灑的水用力地在的臉上拍打，現在我只聽到水聲。然後我繼續洗頭沖涼。
「成頭係血～當佢無事～話知～話知～」我唱起歌來壯膽。

反正我就當無事發生一樣，繼續沖涼。
這次我洗了很久，到我關掉花灑的時候，看一看時間，已經是12:45。

咦，時鐘回復正常了。

之後會講吓個女鬼咩樣架啦！

海意翔巴打

好似幾年前睇過巴打嘅故，留個名先

係啊，應該係台灣故

記得了 好似係真人真事
btw皮已正，加速

對上一個好似係馬伕果個

btw 上校

濕鳩龜

抹乾了身體，我戰戰兢兢地再次打開廁所門。這次終於沒有看到任何人在我的房間了，只有掉在地上的鍵盤滑鼠。
我撿起地上的鍵盤滑鼠，穿上孖煙囪就跳上床睡覺，用被子蓋過頭就開始睡。

好不容易在驚恐中睡著了，但好像睡沒多久，就聽到鬧鐘的聲響。
一整晚都是淺睡啊，這樣的睡眠根本就不夠精神。
但我還是像所有的打工仔一樣，一邊抱怨一邊準備上班。

當我站在有日照，人來人往的街道時，突然有一刻覺得，其實見鬼又有乜好怕喎。
俗語話「見過鬼怕黑」，但昨晚才見過鬼的我，今天好像已經不怕了。
說不定這句俗語是假的，也有可能是香港人的體質天生適應力強，很懂得逆來順受。
總知，在日照底下時，我覺得其實鬼也沒有什麼可怕。如果你有試過在烈日當空下說鬼故，應該會明白我的感受，反正當刻會覺得有什麼大不了。

撞鬼是一個很好向同事炫耀的經歷，畢竟真人真事的鬼故向來都很吸引。
所以我也向海豚哥說了我昨天的經歷。

海豚哥是我一個同事，年紀不比我大，而且進公司的時間比我遲。
但為什麼會叫他海豚哥，因為第一次見面時他對所有同事都是這樣說︰「你好，我係今日新嚟嘅同事，叫我海豚哥得喇。」

他在自我介紹上以哥自稱，大家也只好跟著叫。
後來他有向同事解釋，因為他姓高，改了個英文名為Dolphin，以前本來大家都叫他做Dolphin Ko，後來不知道誰先叫他海豚哥，慢慢大家也跟著一齊叫，最後連自己也習慣了被人叫海豚哥，所以才會用這個名字自我介紹。
不過一切都不要緊了，反正大家都叫了他海豚哥。

海豚哥是一個好像很有經歷的男人，因為你跟他說什麼，他都可以搭上兩嘴，很健談的人。
他的座位就在我旁邊，而且他健談的性格，慢慢我就跟他熟了。

跟他熟了之後，他有跟我說過「海豚哥」這個名字是他的計謀。
目的是令全公司對他都用敬語稱呼，然後只要有新人入職，那新人就會以為他在公司的地位舉足輕重，必然會對他十分尊敬。
男新人會對他恭恭敬敬，女新人說不定會仰慕他年紀輕輕已經有此地位。
而且再有新人入職時，那時候只須向他介紹自己叫海豚，那新人也會跟著其他人一齊叫他海豚哥。低調不造作地受新人尊敬。

原本好像是一個很完美的想法，只可惜我們公司流失率很低，兩年間沒有人離過職，也沒有請過新人。

這件事是海豚哥喝醉後跟我抱怨公司為什麼不請新人時不小心說漏了嘴，也許他不記得有跟我說過。
但這也不影響我對海豚哥的觀感，反正我倒覺得沒所謂，只要海豚哥這個人本身跟我好聊就可以了。

襯著工作的空檔，我將我昨晚的經歷告訴他。
當然有一點點誇大的恐怖的成分，也有一點點降低自己驚嚇的感受。

「嘩！有無咁猛啊？」海豚哥驚訝地問。

「真架！」我堅定地回答。

「我信係真，你唔會咁無聊無啦啦呃我嘅。只係覺得有啲太猛啫，成隻女鬼清清楚楚咁坐喺你張床到，又叫你全名啊拍門啊咁，喂！你係唔係殺過人啊？」

「痴線！」

「正所謂冤有頭，債有主。人哋好地地又唔會無啦啦找上門嘅，你肯定同佢有咩恩怨啦。」

「我無得罪過啲咩人喎，無咩恩怨喎。」

「咁你今晚諗住點啊？」

「吓，咪照返屋企囉，有咩點啊？我交咗租架，唔通唔住咩。況且撞鬼嘅野撞一啫，邊會日日撞架。」

「唔係喇，收工同你去搵師父睇睇隠陣。」

「師父你都識？不過唔洗喇，一陣間唔覺意被啲神棍昆錢就無謂啦。反正我都話覺得今晚會無事啦。」

「唉，不聽老人言…人哋指名道姓搵你喎，邊有咁易放手，你真係見過鬼都唔怕黑。」

跟海豚哥的分享及討論後慢慢不了了之地完結，如常地繼續工作。
在陽光普照下，人來人往的辦公室，的確一點昨晚的恐懼感也沒有。

下班後跟平時一樣，吃個晚飯就回家。

回到家中，繼續當無事，往常地開電腦打機。反正當打機時精神變得相當集中，亦沒有空去害怕。如果今天也沒事，相信以後也會沒事。我是這樣安慰自己的。

打機不知時日過，突然電話閃了一下。
我拿起來看，是海豚哥傳訊息給我。
「小心今晚女鬼又嚟搵你！」

很無聊的短訊，以為這樣可以嚇到我？
「我叫咗佢今晚去搵你」我回覆。

然後鎖上電話。

「11:61」

我定眼看一下，電話又是顯示著這個不存在的時間。
「有無咁邪啊？」我心想。

「喂！」

突然有一聲「喂！」在我右邊的耳朵傳過來。我自然反應地往右邊看。
昨天那隻女鬼不知道什麼時候坐在我旁邊！就在我旁邊，那種觸手可及的距離！

「哇！！」我大叫了一聲，然後飛快地逃進廁所。
跟昨天一樣，我立即關上門用背靠著門擋住。

然後她又跟昨天一樣，在門外拍我的門。
「嘭！嘭！嘭！」
「吳廣城！你出嚟啊！」

又是一樣的情節，但事情發生了第二次之後就無那麼害怕了。我也知道可以怎麼處理。
沖涼！沖涼就無事喇，唔好理佢！千其唔好理佢！

結果，就像昨天的倒模一樣，我沖了個很久的涼，出去的時候那女鬼已經不見了。我馬上跳上床蓋過綿被就一邊睡覺一邊等待明天的太陽。

這一晚，我就沒有認真的睡著。因為我知道，事情比昨天嚴重，那隻女鬼真的是要找我。

Lm

推

天一光我就從下床，簡單梳洗一下就出去慢慢吃個早餐再回公司。
這次我清楚知道事情是要解決的，之前我以為自己是「見過鬼都唔怕黑」，但實際上我是祈求僥倖的降臨。希望自己就算什麼都沒有做，都可以改變到結果。
但我已認清了事實，我明白現時自己惹上了大麻煩。

回到公司的我苦苦在等海豚哥歸來，他有說過什麼師父等等的說話，說不定可以幫到我。
苦等了一會，終於見到海豚哥上班。我馬上走上前。
「海豚哥！唔掂啦！」

海豚哥見我神色形重就猜到了大概。
「又撞野啊？」

「係啊！」

「同一隻？」

「係啊！」

「咁唔掂喎，今日放工同你去攪攪佢。」

我以為海豚哥會帶我去找什麼隱世師父等等的人，讓那師父在我家中做一做法事，趕走那女鬼。
誰知海豚哥就只是帶我去街口的佛具店，叫我買一把叫「滅魔刀」的東西。
他說這把滅魔刀來頭不少，是由一個法力很高的人開光。農曆七月時，如果晚上試著將滅魔刀帶上街，一出鞘，街上立即會刮起怪風。
有陰陽眼的人就會看見，是街上的眾鬼在逃亡所以才會刮起怪風。
那神力不可言喻，就是見到了鬼也怕，更別說斬下去，斬到鬼的話很有可能他會魂飛魄散。

原本我以為說得這麼強勁的滅魔刀會是一把很威風的大刀。
結果店主拿出來的時候實在叫我有點失望。
因為所謂的滅魔刀，就是一把像手掌般大的小刀。製作很精美，但實在有點像以前港漫隨書附送的玩具刀。
而已這把像玩具刀的東西竟然要價數千元。不過我也沒有其他方法，也只要忍痛買了這把滅魔刀，祈求它有用吧。

買完刀離開那佛具店，我問海豚哥︰「刀買完之後去邊啊？」

「無去邊啊，返屋企囉。」

「返屋企？就咁買把刀就攪掂？」

「係啊。把刀夠勁嘎啦。」

「喂，唔係呢海豚哥，我明顯係病得好重喎，無理由就咁買『成藥』就算架。點都搵個醫生睇下好喎，你咪話識師父嘅？不如過去睇埋啦，最好叫個師父去埋我屋企咁就仲正。」

「嗱，阿城，無事喎。把刀好把炮架，唔洗咁驚喎。總知你記住，你如果見到隻女鬼出嚟，基本上你把刀一出鞘，佢就嚇到走夾唔抖嘎啦。喂，如果佢咁都唔走，就唔怪得你喇，一野劈著去！劈到佢魂飛魄散啦。」海豚哥拍著我的膊頭堅定地說。

「點解好似好兒戲咁嘅…」我有點不放心。

「唉，唔兒戲，醒多個貼士俾你啦，鬼呢就最怕惡人，你見到佢講粗口就啱喇。講粗口，你強項啦！屌撚死佢！」海豚哥握著拳頭舉起手。

我也跟著握起拳頭舉起手︰「好！屌撚死佢！」

說完話後我們就此別過，分道揚鑣各自歸家。

被海豚哥鼓勵後，像是多了一點勇氣。也只好相信我口袋中的滅魔刀是一件很厲害的法器。
回到家中我還是戰戰兢兢地打開家門，放在口袋中的滅魔刀早就緊握在手中。
然後換了一身居家服。當然換衣服時手中仍是緊握著刀。這刀現在就像我的救命草，無論如何我都不想放開手。
手中握著刀無法打機，但時間總要打發，我開了齣電影來觀看。
今晚可能會緊張到睡不覺，但願手中的滅魔刀法力高強得女鬼不敢現身，然後我從此一勞永逸，跟那女鬼以後各不相干。

電影播放到快要結局時，劇情也是最緊張的時間，電話的提示燈閃了一閃。
我暫停了電影，小心地拿起電話來看。
「女鬼有無嚟？」
海豚哥傳了個錄音訊息給我。
我討厭明明這麼短的句子，應該用打字更方面觀看的人吧，硬是要用錄音訊息，令看的人多麻煩。
「未啊。」
為了報復，我傳了一個只有兩個字的錄音訊息給海豚哥。

「嗱，都這把刀勁嘎啦，睇怕今晚佢都係唔會出現喇。」海豚哥傳來錄音。

「望就咁望啦。」我回應。

「你同邊個講電話啊？」房間內突然傳出這一句說話。
我抬頭一看，又是那女鬼！又是那女鬼！又是那女鬼！

「嘩！屌！」我嚇得大叫，本來身體的本能叫我馬上逃跑，但我好不容易制止住自己。我知道逃跑也是沒用，一直的逃避只會倒模昨天跟前天。然後明天又再一次見鬼，無限輪回。
這時候最先想到的當然是滅魔刀，我馬上將滅魔刀拔出鞘。只要滅魔刀出鞘，普通的鬼一定會嚇得雞飛狗跳。
拔出鞘後，我用刀尖指著女鬼。

結果不管用！

在我的幻想當中，滅魔刀一出鞘，女鬼必然會慘叫一聲，然後從窗外飛走，之後再也不回來。
但結果什麼都沒有改變，女鬼只是呆呆地看著滅魔刀，神性好像有點不解，就像用表情對我說「你喺到做乜撚野呢？」一樣。

我實在是有點崩潰的感覺，我用數千元買一把滅魔刀回來結果竟然不管用！而且我又沒辦法去消費者委員會投訴他。但店主明顯是犯下商品說明條例啊！這也是我不喜歡買鬼神商品的原因，他們的定價基本上是他們說了算，有沒有實質的價值你也不會知道。
結果東西沒用時只有一陣無奈，就像我現在一樣。
然後我想起了海豚哥跟我說，鬼怕惡人，講粗口可能會嚇他。

「我屌撚鳩柒死你老母個仆街冚家產死臭閪正戇鳩含撚啦！」我盡量將我所有會講的粗口一次過講出來。

Hi

我屌撚鳩柒死你老母個仆街冚家產死臭閪正戇鳩含撚啦

點知真係幫佢含 加甜

lm

出多d啦

面前的女鬼的確有了變化，但她不是走，也沒有消失，反而是用淚汪汪的雙眼看著我，然後對我說︰「喂啊，你做咩無啦啦用粗口罵人喎……」
她用有點哽咽的聲音對我說。
如果她是一個普通的女生，我一定會自責內疚，但她是女鬼！
或者是法力高強的女鬼，才會不怕出鞘的滅魔刀。但如果滅魔刀有效，或許可以斬走她！

「我罵你？我斬撚死你都仲撚得啊！」說完，我就握著滅魔刀向女鬼的手斬過去。
我原本以為滅魔刀會穿過她的手，然後或許她大叫一聲，最後消失於眼前。但劇情沒有這樣發展，滅魔刀竟然在停在她的手上！
那觸感就像斬到了人一樣，一模一樣。
我看一看放在她手上的刀，再呆呆地抬頭看一看她，再看一看手中的刀。
實在不可致信！
這是打破了我長久以來對鬼的所有想像！
刀竟然可以斬到鬼？是那種確確實實的斬到！有力度的斬到！我看誰都會認為鬼是靈體，是空氣，是幻影，是一團煙，是電池波，是幻覺。我又怎會想像到鬼的觸感竟然是跟人一樣！
如此新奇的事，我不知如何面對，我提起刀，向後坐了一步。

她的手竟然還流著血！

鬼會流血？鬼竟然是會流血！

她看一看手中的傷口，本來已經淚汪汪雙眼終於抵受不住哭了起來。
「你罵我，仲要斬我…嗚嗚…嗚嗚…好痛啊！仲唔快啲拿膠布畀我…嗚嗚…」她邊哭邊說。

面對女生楚楚可憐地對你哭泣，我看或許大部分男人都會抵擋不住此攻勢。我沒有那麼脫俗，見到面前的女生哭泣了，我就停止了所有的動作，有點不知所措地看著她。
縱使她是女鬼，也是一位女生啊。但看到女鬼在我面前哇哇大哭，對鬼的恐懼感也減低了不少。
從前總會聽過有關鬼哭聲的恐怖故事，但故事中的哭聲總是淒厲，悲痛的哭聲，那有像現在這種小女孩般的哇哇大哭。

我就一直停止了所以動作，安靜地看著她。

「你仲望！仲唔快啲拿膠布畀我！」她邊哭邊對著我叫，有點命令的感覺。
「哦…係嘅。」聽她這樣一叫，我自然反應地回應了一句，就走下床去櫃裡找膠布。
老實說，我並不知道自己的櫃中到底有沒有膠布，畢竟一個單身男人的家中，看門藥物總是少得可憐，尤其是像膠布這種不常用的東西。
如果受了小傷一般都會由他去，不會特別處理。但大傷又不是膠布可以處理到的。所以膠布在我眼中不太有用。大概就等手指受傷或指甲底甩皮時才用得著。
雖然知道有膠布的可能性不大，但我還是一直在找那不存在的膠布。直到翻清楚櫃筒，確定沒有膠布後我才放棄。畢竟女鬼的命令還是有點威嚴。
真的找不到了，我別過頭對那女鬼說︰「唔好意思啊，我屋企無……」

話仍未說完，已經看不見那女鬼。她消失得無影無蹤。
有一刻我應為自己會不會是有幻覺，但床上明顯被坐過的凹陷位証明了那女鬼確實是存在過。

我點起煙躺在床上回想，那女鬼好像不是想像中那麼可怕。
不！我一定是被鬼迷！
別想太多，女鬼走了就好，走了更好。
或許滅魔刀的效力發揮了，或許那女鬼已經魂飛魄散。

到天亮時，我又如常地被關鐘吵醒，上班。
海豚哥一見面立即問昨晚的事，有沒有見到女鬼？滅魔刀好用嗎？
很多很多問題，我不知道怎麼回答。
如實地作答連我自己都覺得奇怪，我斬哭了女鬼，她流血，然後我替她找膠布，膠布未找到時她就消失了。這樣的作答怎麼聽都覺得奇怪。

「我用刀斬咗佢，之後無耐佢就唔見咗喇。」這是我想到的答案

「咁掂啦！殺啊！嗱，滅魔刀一出，佢想再嚟搵你都難啊！」海豚哥高興地說。

「哈哈，希望係啦。」我苦笑。

女鬼確實是消失了，但她的消失又好像不太關滅魔刀事，反正我無法去証實。到底她是否消失了，今晚就有答案。

下班時，海豚哥叫我一齊去食飯慶祝驅鬼成功。
但我覺得現在還不到慶祝的時候，要確認女鬼真的離去才會有慶祝的心情吧。
所以我想早點回家等女鬼出現。這個做法好像很奇怪，但除了等女鬼出現以外，我卻沒有心思做其他事。
就像小時候等成績表一樣，如果你是在意結果，你總會比原定時間更早就到了學校等待。又例如我曾經認識一位雞蟲朋友，因為懷疑自己有病而去驗身，驗身報告在下午五點鐘才可以到診所取，但他三點鐘就到了診所樓下，四點鐘就走上了診所裡等，最後仍然是五點鐘才可以拿到驗身報告。
他的早到明顯沒有用，但他卻沒有心思做任何事，只想早點取得驗身報告。
我想我現在明白他的心情，我只想早點回家等待今晚。

回家前我經過藥房，我買了昨天發現差不多用完的頭痛藥，也買了膠布和消毒藥水。
或許家裡是應該要用膠布的。

新讀者留名

文

文ar

寫撚曬先出post la

文呢

LM

寫撚曬冇人睇咁點 ？

第一次追故？ 多謝晒喎！

回到家中，我換上了襯衣短褲。
其實在女鬼出現之前，我在家中都是只穿孖煙囪就算，但家裡多了「客人」，只穿孖煙囪好像有點害羞。加上孖煙囪沒有褲袋，我沒辦法隨身攜帶著滅魔刀。雖然不知道滅魔刀是否有用，但帶著武器總會更有安全感吧。

等待令人坐立不安，我看書卻讀不到字，我看電影也跟進不了劇情的發展，又不想打機。最後我在youtube開了一些音樂，邊看MV打發時間。

這次我很留意到時間，根據以往經驗，女鬼的出現時間是11:61。
即是11點到凌晨12點之間的時間，就是女鬼會出現的時間。所以我一直留意著電腦顯示的時間。
時間過得很慢，但還是來到了令人緊張的11:59分。

再過一分鐘，只要時間跳到12:00，或者就代表一切正常，我又可以過回我平常的生活，不用每天晚上擔心女鬼的降臨。
我緊張地看著電腦上的時間，心裡暗叫著12:00，12:00，12:00，一定要出現12:00這個時間！

終於時鐘的數字有所改變，11:60。
唉…心裡暗暗地嘆了口氣。
我知道一分鐘後，也就是那不存在的時間11:61一到時，就是她會出現的時間。

我坐在床的一邊牆角的位置，這個位置可以看清楚整個房間，這樣我可以清楚知道到底那女鬼是怎麼出現的。
然後，那女鬼就出現在我面前，突然地出現。
我明明已經沒有眨眼，但還是不知道她到底是怎樣出現的。

她的手仍然是受了傷的狀態，已經沒有在哭了，但還是有點哽咽。
她用怨恨的眼神看著我，但那表情一看就會覺得沒有惡意。就像小女孩般抿著嘴扮生氣一樣。
你不會因為她的表情而感到害怕。

「喂啊，又話拿膠布畀我…」她先打破僵局說話。

我走下床拿了消毒藥水和膠布過來。
先用消毒藥水幫她清洗傷口。

「啊！好痛啊！」她叫了出來。
我好奇地看一下她，想不到鬼也會因為消毒傷口而覺得痛，鬼會被斬到流血已經夠奇怪，竟然要處理傷口更是奇怪。
不過最奇怪的，應該是正在幫鬼消毒傷口的我吧。

「係喎！吳廣城！你做咩無啦啦斬我啊！作死你啊？」那女鬼對我說。

「喂，小姐，攪清楚啲關係好喎，依家你係女鬼，有隻女鬼出現喺我間屋到，我梗係要斬啦。」我冷靜地回應，就連幫女鬼處理傷口我都可以做到，跟女鬼談話對於現在的我來說實在是小意思。

「咩女鬼啊？」女鬼看一看牆上的日厝接著說「嘩，原來我咁就嚟咗四日喇。」

「你知就好啦，一隻女鬼嚟四日我先斬佢，我諗我真係算客氣嘎啦。」我一邊處理傷口一邊淡淡然地說。

「咩女鬼啊？我又唔係女鬼！」女鬼堅定地說。

「小姐，你唔係女鬼係咩啊？」她的答案有點意想不到，我呆一呆看一看她問。

「嗱，我今日仲未死架，一日我未死，我都唔算係女鬼吖！」她笑著說。

「未死又成隻女鬼咁出現喺我屋企？你會唔會係植物人啊，中陰身啊嗰啲野，反正都係差唔多死嗰啲囉。睇你個款都係想搵替身啫，你搵第二個啦不如。」我繼續低頭處理傷口。

「我有排先死啊！咩植物人啊，哩個時候我都唔知仲幾健康！」

「健康？健康嘅人又點會變成女鬼飛去人哋屋企？」

「我都話我唔係女鬼囉！」她大聲說。

「唔係女鬼你點會無啦啦出現喺我屋企吖？」

「Er……我會出現係因為…係因為…古希臘占卜法。」

「咩希臘占卜法？」

「嗱，相傳希臘占卜法係咁嘅，每晚要準備一啲獅子毛，然後將啲獅子毛用潔淨嘅水貼係塊臉到，然後對住塊鏡講『伏加法呢詩牙』，啫係希臘文嘅真命天子咁解。你不停講，起碼要講十次以上，講到臉上面嘅獅子毛終於甩咗，或者你喺塊鏡到見到獅身人，咁為之成功。當成功咗之後，你就可以去訓覺喇。
咁訓覺嘅時候你嘅靈魂就會去到你真命天子嘅身邊，咁你嘅真命天子就可以知道你係邊個喇！」女鬼認真地解釋。

「等等先，獅身人唔係埃及架咩？」

「喂啊，咪差唔多！哩個都唔係重點！」

「你話你係靈魂，咁點解靈魂會受傷吖？」

「喂啊，我點知啫！你之前有無見過其他靈魂吖？咁佢地會唔會受傷吖？」

「咁又未見過，但電影電視電台講嗰啲靈體啊，鬼啊都唔會係實體啦。」

「人講你又信，講嗰啲人見過鬼喇咩？拍嗰啲人見過靈魂喇咩？仲有啊！哩個都唔係重點！」

「咁你點搵到獅子毛啊？」

「喂啊！哩個都唔係重點！唔！係！重！點！啊！」她激動地說。

「咁咩係重點啊？」我問。

「救命啊！重點咪就係，你係我嘅真命天子囉！」她好氣沒氣地說。

「吓！真命天子？等等先，我未接受到用女鬼拍拖！」

「喂！你真係好野蠻喎，你有無聽人講野架？我都話咗我唔係女鬼！我唔係女鬼啊！」她斬釘截鐵地說。

「你點証明先？」我懷疑，一切都太可疑了，一個根本不合邏輯的什麼占卜法就可以出現在其他人的面前，而且那占卜法的可疑之處也太多了吧。

「我叫辜萱，你唔信搵下我facebook，facebook將我個姓放咗係後面，你搵萱辜就會搵到我嘎啦。」

「村姑？」

「萱係宣萱個萱，辜係辜負個辜啊！」

「咁…」我未開始說話，她就消失在我面前了。

又是一次突然的消失，明明上一秒鐘仍然還在談話，這一秒就消失不見了。
如果不是床上那明顯凹陷的位置又再一次提示我她真的出現過，我想我會認為是自己有病所以有幻覺。

有睇嘅朋友方便嘅就留個名，正個評吖

出咁慢負皮你

留名待睇

追緊

快

11：60 = 12：00

11：61 = 12：01

而家係早上28時52分

push

唔該晒 你唔講我堅唔知

幾好睇 推

幾正咁

Live左
輕輕放下正評跟進

多謝各位！夜啲再出

我走到電腦前面，打開facebook，搜尋著萱辜。
結果真的出現她，那女鬼。
我看著她的facebook，差不多每天都有上載相片。今天她食了海鮮，昨天買了粉紅色的新水樽，前天說剛剪了一個新髮型，不過那髮型跟她再之前的相片沒有太大的分別。若果她沒有說明，說不定我會看不出來。
然後是她跟同事上班時的一些合照。

她好像…真的不是鬼。
看她的照片時我終於認真地看清楚她的臉。
因為之前她在我心目中就是一隻女鬼，誰會去看清楚女鬼到底是長什麼樣子的。直到現在才認真的看清楚她的臉。
有點圓圓的臉，大大的眼睛，像菇頭一樣的啡短髮。臉頰有點紅紅的，稱得上可愛。

為什麼之前看見她的時候明明就覺得很可怕啊。

這個叫村姑的少女，很可愛，笑容很甜蜜。只是看見照片，都已經會不期然地跟著笑起來的那種甜蜜。
但我知道不能分心，說不定那女鬼知道我大概是喜歡這類型的女生，所以幻化成這女生的樣子來迷惑我，然後捉我去做替身。
正所謂色字頭上一把刀，別給女鬼迷惑了！
我一邊提醒著自己，一邊繼續看著村姑的相片在笑。

等等！要知道那女鬼是不是村姑本人很簡單啊，問一下不就行了。
我按下了傳送訊息，準備打字問她。
你好，我是你的真命天子。刪除，這樣的自我介紹太痴漢了，女鬼是她的本人還好，不是的話我就像痴漢一樣。如果被截圖公開的話實在太尷尬了。
你好，請問你有用古希臘占卜法嗎？刪除，這樣問太白痴了吧。
你好，請問你是辜萱嗎？刪除，廢話。

啊！我實在想不到該說什麼開場白！
算了，明天再算吧。結果我就關掉她的facebook，去睡覺。

這樣奇情的事已經我不敢跟海豚哥分享了，如果跟他說，昨天那女鬼說自己不是女鬼，我還斬傷了她後幫她處理傷口。這樣說出來大概太誇張了，已經不是鬼故的級別，應該會被認為吹太大或者神經失常。
所以我直接跟海豚哥說那女鬼沒再出現。
海豚哥聽見這樣的答案後很興奮，繼續吹噓著那滅魔刀的種種功能，如果我不是他同事我話，大概會認為他是滅魔刀的代言人或推銷員。
海豚哥要我每天都隨身攜帶著滅魔刀，當在是護身符一樣。
反正滅魔刀也只有一部電話般的大小，隨身攜帶也沒所謂。

上班時我無聊地又再打開村姑的facebook看，發現她說要自己一個去台北工作。我在想如果村姑去了台北，是不是代表她今晚不會過來？

下班後我買了一隻手錶，原本只靠電話看時間，但我想知道，數字看時間會變成11:61，如果手錶的話到底會怎樣。
會想做這樣的實驗真的很奇怪，但經過昨晚直接對話後，對那女鬼的害怕感已經大大減低。雖然她說她不是女鬼，但仍然要小心為上，加上如果女鬼今晚會出現的話，就實在太可疑了吧。
如果她出現，就讓她露出狐狸尾巴吧！

到家的時候我就跟平常一樣，開電腦打機。被村姑嚇了幾天，這幾天都無法好好打機，餓了很久遊戲的我專注地不停地打。
打機不知時日過，突然遊戲好畫面全部停止，我以為是網絡問題卡機。
「Hi！」
被身邊突如其來的聲音嚇了一跳，但立即又平復起來。

「喂！你唔好下下都失驚無神出現好唔好啊？」我對村姑說。

「喂啊，你估我想架？」

「你唔係去咗台灣咩？」我問她，順便看一看手錶，手錶的所有指針都在不停地跳前跳後。

村姑望一望日厝，回答我說︰「係啊，我去咗台灣做野啊。」

「去咗台灣你又會喺到？」我懷疑地看著她。

這次我認真地看她的樣子，穿著一條白色連身裙，樣子確實是照片中的她，圓圓的臉，大眼睛。但臉看起來比照片蒼白得多，是沒有化妝的關係嗎？蒼白得就像身體很虛弱的樣子，小了有腮紅的可愛感，但卻多了一份想要好好照顧她的感覺，這樣的臉孔叫人憐香惜玉。我開始明白古人所說的因病致妍，大概就是她這種樣子。

「點解去台灣就唔可以喺到啊？我平時夠喺屋企訓覺啦，我未又會喺到。」

「咁唔通你帶埋獅子毛去台灣啊？」

「你理得我啫。」村姑一臉屁樣。

「咩唔理啊，你話你唔係鬼。我信真嗰個村姑未死，不過我點知你係唔係佢啊？我點知你係唔係其他鬼幻化成佢個樣咁啊？一係咁，你聽日醒咗嘅時候用facebook pm我，咁我未信囉。」

「唔得架！」她緊張地說。

「點解會唔得？」我將手伸進褲袋中，握著滅魔刀。

「我真身唔會記得哩到發生嘅事，基本上佢唔會知有你哩個人喺到，所以我點PM你呢？」

「你講晒啦！你根本就無辦法証明你係佢！」我偷偷用單手在褲袋中出鞘。

「有，我証明到！」她就像突然想起一些東西一樣，開心地笑了一笑。

「點証明，我PM問你知唔知咩係古希臘占卜法？」我問。

「唔得啊！你唔可以聯絡我架。」她說。

「點解又唔得，咁你點証明啊？」

「我地第一次認識一定要見面先得架，點可以第一次認識係用電腦文字呢？」

「又係咩規則嚟架？」我不耐煩。

「唔係規則，不過我覺得人同人嘅認識唔係親眼見面唔夠浪漫囉。」她扁嘴，樣子怪可愛的。

「我哋咪見咗面囉，唔係第一次見面喇。」

「喂啊！你見到我啫，咁我而家都唔識你，咁樣唔算係見面架！總知你喺見面之前都唔可以用facebook聯絡我，見到面之後都唔可以提古希臘占卜法成功咗！」

「痴線，唔問得咁你點証明自己係佢？」

「嗱，我聽日就會去柯仔煎，我仲會放埋上facebook架！如果你見到我放相嘅，咪知我講真囉。」

「哈，你聽日仲會去飲珍珠奶茶添啊！」

「你點知架？」她的樣子真的很驚訝。

「你傻架！去台灣大把人會食柯仔煎啦！咁都當係証據？唔得！」

「咁又唔得啊？」她想了一想，然後再說︰「嗯…我聽日仲會自拍放上網。」

「有邊個女仔唔自拍放上網架？唔得！」

「吖，我聽日會去睇一比一嘅忍者龜啊，忍者龜得啦掛？你幾何見到有人去睇忍者龜？」

「忍者龜就得。」我點點頭。

「嗱，全世界得我一個知我聽日會做啲咩架啫，如果我聽日真係post忍者龜相，咁你就要信我啦。」

她一說，好像真的是沒有懷疑的理由，我點點頭答應。

「仲有啊，如果…」她未說完話，又在我面前突然消失。
電腦的遊戲畫面重新郁動，看一看手錶，時針分針正指著12:00，秒針正常地一秒一秒在跳動。
她消失後，一切又回復正常。

文，快！

咪煩啦

「呼…」我看著手錶嘆了一口氣，重新坐到電腦前，繼續未完的遊戲。
一切又像從沒發生過一樣。
遊戲完結後，我又不其然地瀏覽著她的facebook。
沒有新的貼文。我看著她以前的照片，突然在想，如果真的可以當她的真命天子，好像也不錯。

一直到早上，上班後我依然時不時會去光顧一下村姑的facebook，我大概有點希望她說的話都是真的，今天或許我會看見facebook鮮有出現的忍者龜。
當然，就算真的出現的忍者龜都有很多的可能性，例如真的的村姑被女鬼上身才會去拍忍者龜照片，又例如我被鬼掩眼所以才看得到照片。但我跟自己說好了，如果真的出現了忍者龜的照片，我就相信女鬼就是村姑吧。
要人去相信一件好事情實在太易了。

我差不多會隔一個小時就會放下工作去看村姑的facebook有沒有更新，終於直至到下班前，我看到了忍者龜的相片。
她跟紅色絲帶那隻忍者龜自拍了一張相。
我並不熟識忍者龜，甚至連他們四個的名字都叫不出來，只知道忍者龜分了四種顏色的絲帶，藍色、紅色、橙色及紫色。然後他們有四種武器，分別是棍、刀、雙截棍及鐵叉。
至於什麼顏色配什麼武器，我就不清楚了。
但從照片中可以發現，那紅色的忍者龜用的是鐵叉。
看著照片中的村姑，一貫笑得很甜美，將頭則則地放在紅龜的肩膀上，好可愛。

回到家中，我立即到網路上找尋有關忍者龜的資料，忍者龜在這幾年有過電影版，但票房及討論性都不算高。
很奇怪，明明忍者龜跟變形金剛一樣，是大家的童年回憶。卻喚不到大家進場觀看。
果然英雄還是要有亮麗的外型才會討喜，你的樣子如何……

然後我也突然對忍者龜產生了一點點的興趣，開始上網找尋忍者龜的電影下載來看。
小時候有看過忍者龜，但並沒有特別喜歡，只是遇到剛好電視播出的話還是會看一下而已。
下載完成後，我拿出杯麵作宵夜，準備邊看邊食。看這類型劇情不深的電影，還是要一邊食一邊看更過癮。
杯麵食到一半時，電影的畫面停住了。
我已經很清楚將會發生的事。

「咦？你都鍾意忍者龜咩？」她望一望電腦的畫面然後對我說。
這次村姑又是無聲無色的突然出現，不過都經歷了幾個晚上，我已經有點習慣。這次終於沒被她嚇著。

「唔係啊，咁啱見到又無聊咪睇下囉。」我繼續吃著杯麵。

「嘩！公仔碗麵啊！果然識貨！我又要食！」她看著我的杯麵，靠近我坐過來，然後對著我張開口︰「呀…」
很像討吃的小動物，加上她本身也長得很可愛。我很自然地將麵條送入她的嘴中。
她滿足地吞下麵條，然後說︰「嗯～果然識食一定係食沙嗲牛肉味！」

看見她的樣子，我笑了一笑，接著說︰「估唔到你都係識貨之人。」然後繼續餵她吃麵。

她滿嘴麵條，但還是繼續說話︰「你做咩無啦啦睇忍者龜啊？係唔係見我今日去睇完想了解我多啲呢？」

「痴線！得你一個睇得忍者龜啊？睇下電影有幾出奇，話晒都兒時回憶吖。」

她用狡猾的眼神望住我︰「兒時回憶？咁你知唔知佢地四個分別叫咩名吖？」

「橙色嗰隻叫mikey吖嗎，我點會唔知，我懷疑你唔知添啊，係咪見人影你又影啊？可能你一隻名都唔知啦。」
我剛從電影得知他們四個的名字，可惜只記得對白最多的mikey，其他都忘記了。

「我咩唔知啊，我最鍾意係Raph，啫係紅色面罩用雙鐵叉嗰個。」她著急地說。

「你咁啱鍾意所以知啫，另外嗰兩隻你記唔記得吖？」

「隊長Leo，用刀嘅，藍色面罩。另外Donnie係發明家，紫色面罩用棍嘅。」她肯定地答。

我並不知道她的答案是否正確，但看她樣子那麼的肯定，應該是對的︰「算你識啲野啦，咁點解你最鍾意紅色嘅？」

「因為紅色似我囉！」

「似你？性格？」我問。

「唔係啊，佢咁粗獷！性格點會似。」她說。

「咁唔係似啲咩啊？」我問。

「你唔好理啦。」

「你講完又叫人唔好理，邊有咁野蠻架。」我說。

「我係咁架，你諗清楚先好溝我啊。」她說。

她突然這樣說，我大概靜止了兩秒才接到話︰「邊個話要溝你啊…」

她走過來，捉住我的耳朵用力扭︰「哦，你係我真命天子喎，你唔溝我溝邊個？吓！」
我一手拿著杯麵，一手拿著叉，根本無從反抗，只好不停地叫︰「喂！痛！痛！痛！痛！痛！痛！停手！停手先！」

她沒有因為我的叫喊所以停手，反而更用力地扭︰「咁你溝唔溝我吖？」

「溝！溝！溝！」我只能屈服在她的淫威底下。

她終於放下手，我的耳朵得到解脫。她笑著說︰「咁咪乖囉。」

我先放下杯麵，接著說︰「其實你話我係你真命天子，咁你溝我都得架，點解一定要我溝你先？」

她又想攻擊我的耳朵，不過這次我早有準備，用手擋著。誰知她反應很快，繞過我的手，在我手底下穿過，入我中路地去再次攻擊我的耳朵︰「你有無搞錯啊！你叫個女仔人家去溝你都有嘅？你係咪男人嚟架？」

「喂！痛！痛！痛！痛！痛！得喇，我溝！我溝！」我又再一次屈服於她的淫威底下。

「咪係囉，男人老狗無理……」
她又再話未說完時突然地消失在我眼前。

剛才還是很熱鬧的大聲對話，現在突然間房間中沒有了人聲。感覺有點不自在。
電腦中的電影繼續播放，放涼了的杯麵剩下沒多少。我再次抱起杯麵將剩下不多的麵條送進嘴中。眼睛看著電腦所播放的忍者龜電影，但感覺好像吸收不到任何內容，只是定眼看著螢幕而已，不太算是在看電影。腦海中自然地回想起她來。

各位如果方便嘅記得留返個名同正評吖

好正呀
感覺主角已經開始由逃避變做期待見到女隻女鬼(?)

好睇

男主好可愛嘅感覺 會睇到令人會心微笑

咁快睇到
好睇 支持

劉明

落點位幾特別

live

唔小心live咗

每日拍拖一分鐘？

正皮

多謝大家嘅留名同正評 夜啲出文

一開始以為鬼故先睇 點知唔係
不過又幾好睇

我都係

女主太強勢
好似現實d港女咁令人作嘔

幾點有文呀

十一點幾啦

啱睇嘅記得留返個正評

本來我是很喜歡自己一個人的生活，但當我發現有個人可以陪你嘻哈打鬧時感覺原來還不錯。
我已經開始有點期待明天晚上那個沒有約定的見面了。

吃完杯麵，忍者龜電影播放完後我就睡覺。

早上，又是如常的一天。
當見到太陽，當我在上班時，當我回到現實後，晚上跟村姑的奇怪約會好像變得很虛幻。就連真正的村姑也不知道自己有跟我約會過，全世界就只有我知道這場約會。
但我連今晚到底會不會再見面都不知道。
只能不要想太多，埋首繼續工作。

海豚哥走到我的位置，將他的電話遞給我看。
裡面是一個女生的自拍照，樣子不錯。

「今晚約咗佢同佢個friend出嚟，一齊啦！」海豚哥搭著的膊頭說。

「吓，唔好喇，唔阻你搵食啦。」

「喂，我都話佢叫埋個Friend出嚟囉，有女介紹你啊。」海豚哥提高了音量說。

「唔洗啦，你自己去咪得囉。」我一邊看著電腦工作一邊說。

「你攪咩啊？撞完鬼之後好似成個人唔同咗咁嘅？約你食飯又唔去，連有女介紹你識都唔去？」海豚哥疑惑地看著我。

我停下工作看著他說︰「無，無事啊。」

「係咪未趕走隻女鬼？咁睇嚟真係要搵師父上去睇睇喇。」海豚哥認真地說。

「趕走咗啦，唔洗搵師父喇！洗埋啲無謂錢。」

「個師父我好熟架，唔收錢都無問題，都係睇下穩陣啲。」

「都話無事，唔洗麻煩人喇。」

「你唔似無事喎，有女介紹都唔去？正常單身佬仆都仆到去啦。」

「喂大哥，佢個friend你相都無張，好難攪喎，萬一豬排咁點算啊？」我怕海豚哥真的找師父上來我家，立即想個理由出來証明自己是「正常」的。

「哦，原來你擔心哩樣，唔洗怕喎！正所謂物以類聚，啲女身邊啲朋友都係差唔多質索嘅，唔會太豬啦。更何況，大家一場朋友都講義氣吖，佢帶個friend嚟，你唔幫我頂一頂佢個friend，我又點會同佢有進展呢？當幫下手都要啦。」

「唉，幾點食啊？」我問。

「今晚7點半！」海豚哥高興地說。

「嗱，我唔陪你太耐喇，我12點前要返到屋企。」

「你灰姑娘啊？咁早返屋企把撚啊？」

「你理我吖，我練早睡早起養身術唔通又話你知喎。」

海豚哥笑一笑，沒有回答我就回他自己的坐位繼續「扮工」。

下班的時間一到，海豚哥立即興奮地走過來叫我一齊下班。
但梅菲定律總會在這時候出現，打工仔在趕下班的時候總是無法準時下班。
有客戶在最後的時間下單，必須先完成訂單才可以下班。結果我們OT了半個小時才可以下班。

「唉，仆街喇，好趕啊！」海豚哥緊張地說。

「唔會啊，仲有時間吖。」

「我仲要返屋企換衫啊！好趕啊！」

「咁你唔換咪得囉。」

「你都痴線嘅，約女點可以唔換衫啊！你唔洗換咩？」

「我唔洗啊，就咁去有咩問題。」

「你唔換衫咁你陪我返屋企喇。」

就這樣我去了海豚哥家中等他換裝身。
雖然我們認識了一段時間，但我們從來未去過對方的家。
畢竟香港房子小，並不是招呼朋友的好地方。

海豚哥一回到家中就衝進廁所裝身，留我一個在他家中周圍參觀。
他家的牆上交叉掛起了兩把武士刀，武士刀一塵不染，看來長期有人打掃。
除了那兩把武士刀，他家中也有很多大大小小的武士刀。
看不出原來海豚哥是位武士刀收藏家。

除了武士刀吸引我之外，我還發現他家的玻璃櫃中有幾隻忍者龜，有些看得出是年代久遠，有些是新買的。
但全部都是藍色的那隻，用武士刀的。

一見到忍者龜，我就自然地想起村姑。
原本以為忍者龜的fans不是很多，沒想到原來我身邊就有一個。

我大聲地問在廁所裡的海豚哥︰「原來你都鍾意忍者龜架？」

海豚哥已經洗完頭從廁所出來︰「唔係我架，我老豆架，唔好攪啊，家傳之寶嚟架。」

「估世伯唔到喎！」我驚訝。

「不過我都鍾意，但我淨係鍾意Leo，啫係用刀嗰隻。」

「我睇得出世伯都係。」我在玻璃櫃中除了Leo找不到其他的角色，然後我接著問︰「啲武士刀都係世伯架？」

「係啊，唔好問咁多啦，出門喇！」海豚哥立即趕著出門。

我跟著悉心打扮的海豚哥去約會，結果我們在餐廳中等了半個小時，說好的美女並沒有出現。
訊息、電話全部都沒有回覆。
我問海豚哥，到底在那結識這位女性，他說是在交友APP。

我想了幾個可能性，可能那女性到了餐廳，但見了海豚哥覺得不合眼緣所以逃跑了。又可能海豚哥是被釣狗公玩弄也不出奇。

總知最後就只有我們吃了一頓飯，然後各自回家。

回家沖過涼後，我就坐立不安地等待和村姑的約會。
她又「如常」地突然出現在我眼前。

這次我先說話︰「喂，你唔好次次講野講到一半無啦啦就走咗去啦。」
我好像已經習慣了她的突然出現，但我還是未習慣她的突然離開。

「你估我想架？我都想留耐啲，但根本唔到我控制。」村姑說。

「咁你叫我溝你，我都要知點溝先得架？」我問。

「搞錯啊你，你溝我要我教返你點溝我？講出嚟都古怪啦！」村姑說。

「古怪得過而家？」的確任何說話也不會比現在的情況古怪。

「如果追到我未必係好事，你仲會唔會追啊？」村姑突然認真地問。

女孩終歸是女孩，總喜歡問這種奇怪的問題。
但男孩也總會知道怎麼樣回答︰「會！」我肯定地說出，而且我知道自己是真心說出這句話的。

「點解啊？」村姑問。

「因為我鍾意你。」這句話並不是隨便地說出的，我有向自己確認過。因為我總會閒時就去看她的照片，總會期待著每晚的約會，好像對其他女性失去了興趣一樣。從這幾點，我看來我真的是喜歡了面前這個認識明明不深的奇怪女孩。
這次是我第一次向村姑表白，從她的表情看得出來，我應該算是成功。

然後，我很自然的將身體靠過去，頭慢慢慢慢地靠近。直至吻到她的嘴唇我才停下。

這個吻好像很長，也好像很短。
我們輕輕吻著，沒有多餘的動作，就這樣用嘴唇感受著對方的唇溫。
直至到柔軟的觸感消失後，我才發覺她已經消失了。

皮已正

more more

快手啦 樓豬

推post

咁快手咀埋

留個令名先 睇到好有feel

留名 睇到我都想撞鬼

又幾好睇 留個靚名

出文未啊

往後的日子，我就有如灰姑娘般，每晚都在12點前到家，然後跟村姑約會。
經過那一吻後，我跟她的關係就變成情侶一樣。她也很自然的當成我的女朋友。
我們有時候會擁抱在一起聊天，我們有更多的吻。

說來也怪，這個女朋友只有我知道她的存在。甚至連真正的她也不知道她是我的女朋友。
就像幻想出來的女朋友一樣。
但我仍然很滿足，很喜歡跟她的小約會。

她每晚會準時在11:61分出現，然後離去。
逗留的時間好像沒有定，只是我每次都覺得時間很短。我也沒有花心機去估算她每次逗留的時間。只是專心地跟她在一起。

我有太多東西想了解她，所以我有問不完的問題，但村姑總愛聊聊閒話，她說如果要知道她的事，應該由真正的她對我說才是，雖然只是聊閒話，但每次的時間都好像不夠一樣，聊了一點兒的時間，就要再次等待下一個11:61分的來臨。

約會的次數越多，日子過得越久，村姑就表現得越不捨。
我問過幾次到底應該什麼時候去見真實的她，然後真實地與她約會，與她拍拖。
但她說緣份到就自然會見到，叫我不要特意地找她。
我也覺得無所謂，反正能夠經歷一個人的戀愛也是種特別的經歷。
而根據她說，我是她的真命天子，我信我們始終會在一起。
只是有時會令我好想長期活在11:61這個不存在的時間中。

我們的約會一直都是「如常」地進行，直至有一天村姑再次出現的時候。

我已經坐在床上等待她的出現，一見到她，我開心地笑著。
但村姑好想有心事一樣，她看一看日厝，欲言又止。我記得，如果當作現時已經過了十二點的話，那麼明天就是她的生日，大概她終於想和我慶祝生日。終於會要求我和真的她見面。

「做咩事啊？今日有咩唔開心啊？」我問。

「嗯…嗯…其實…」她支支吾吾沒有說出重點。
我不停追問。

她吸了一口氣，然後說︰「你今晚可唔可以唔好出街啊？」

「我都無諗住要出街。」

「總知你應承我，你今晚可唔可以唔好出街啊？」她再說。

「好，我本來都無諗住出街。但點解今晚唔可以出街啊？」我問。

「你唔好理咁多啦，你應承我啦！一陣間早啲訓，唔好出街啊。」

「你咁擔心我出去玩，不如你今晚留喺到咪得囉。」我笑著說，然後走過去抱著她抽水。

「唔好玩啦，我認真架！如果我留到喺到我都留啦！聽我講唔好出街，總知咁樣對你嚟講係最好嘅。」她說。

「如果你可以留低，我成日唔出街唔返工都得啊。」我抱緊她說。

「唔返工你邊有錢養我啊？」她笑著說。

「我哋有情飲水飽。」

「傻啦，女仔梗係鍾意啲有上進心嘅男人架。」她說。

「好啦，咁我努力返工啦。搵錢養你。」

「咁就乖喇。」

然後，我們繼續說說肉麻的情話，擁抱著直至她，然後我輕扶著她的臉，輕輕地吻下去。
手指突然感覺到濕濕的，在臉上會摸到的水，大概就是眼淚「你做乜喊啊？」
我抬起頭說完這句話後，就親眼見到她又突然離去。

雖然我們已經相處了一段時間，但我還是無法習慣她的突然離去，每一次說話說到一半的時候突然整個房間變得寧靜，少不免會有點弧獨感。身體突然抱空的感覺也很差。
但不要緊，反正明天我們還是會再見面的。每次我都會這樣安慰自己。

房間變得寧靜，我也沒事想做，就上床蓋被準備睡覺。
不知道為何，輾轉反側也總是睡不著。
看一看時間，已經過了一個小時，但我依然毫無睡意。

起床，拿起煙盒想要抽煙。
結果打開，煙盒竟然是空的！

有煙癮的人可能會明白，如果沒有打開這個煙盒，沒有發現自己原來沒有煙的話，大概不會有什麼。但當發現自己沒有煙的時候，就會特別想抽煙。
我開始打開房間的燈，打開不同的櫃、袋、褲袋等等，想找到一包漏網之魚。
雖然你知道這些動作不太可能會找到包煙，但煙癮起的時候就是會這樣。
結果找了很久，當然並無所獲。

只好換衫下樓買煙。

準備打開家門時，突然想起村姑跟我說過，叫我今晚不要出街。
猶豫了一下，還是打開門。
她的意思應該是叫我不要出去玩而已，落街買煙不算出街吧。我這樣說服自己。
雖然說服的點連我自己聽起來也覺得心虛，但我真的很想抽煙。

我住的地方要到最近的便利店大概要走五分鐘以上，凌晨的時間街上完全沒有人，只剩下暗黃的街燈。
有隻曱甴走到的的腳邊。

對於曱甴，我是相當的討厭，我討厭到就算在街上見到，有機會的話我還是會殺了牠。
既然牠自己走到我的腳邊，我也很自然地順手踏死了牠。

「那隻蟑螂有開罪了你嗎？」
突然的聲音嚇了我一跳，尋找一下聲音的來源，原來是前方冷巷中一個蹲在地上的大叔發出。他用普通話說出。
大叔穿著棗紅色的polo恤，黑西褲及皮鞋，蹲在路旁。

我沒有理會他，繼續往便利店方向行過去。
他站了起來，比剛才大聲點說︰「小子，我是問你！那支蟑螂開罪了你嗎？」

「我唔識普通話。」我隨便回一句，繼續走。

「你給我站住！」那大叔伸手攔截了我的去路。

「你想點樣啊？隻曱甴你養架？係唔要屈賠錢啊？我唔會賠，最多報警囉。」

「我只是問你，那支蟑螂開罪了你嗎？你為什麼非要打死牠？」那大叔很生氣的樣子。

我猜想自己應該是遇到痴線佬，我怕他會攻擊我，我仔細檢查一下，那大叔並沒有武器在身。
如果赤手空拳的話我應該不會輸給大叔吧，何況我摸一摸口袋，我隨身攜帶的滅魔刀剛好在褲袋中。
有武器的我面對沒有武器的大叔，我當然更大膽了。
「隻曱甴樣衰，我咪踩死佢囉，行開啦！」我伸手想要撥開他的手。

當我的手一碰到他的手時，感覺有點刺刺的。但我沒有理會，撥開他的手後我就繼續走。

「臭小子，你以為殺了我的朋友可以就這樣離開嗎？」後方的大叔在說。

我慢慢回過頭，邊回頭邊對他說︰「你好撚煩啊！」

但當我再一次看到那大叔的時候，我靜止了，連呼吸都停止了。

那個大叔的樣子慢慢地在改變，臉頰兩旁長出了尖牙，剛才我觸碰到那粗糙帶剌的手長出了濃密的倒刺，大叔的眼睛漸漸沒有了眼白，變成黑色的雙目，頭頂上也長出了觸鬚。
就在幾秒間，大叔完全變了個樣，我感覺到在我面前的，是一隻人型曱甴。雖然他沒有真的很像曱甴，但你就會知道他是人型曱甴，而且這隻人型曱甴很明顯是想攻擊我，甚至應該是想殺了我。

大家得閒嘅就幫手推吓文吖！
多謝正評咗嘅巴打
未正評嘅巴打方便嘅都留返個正評啦！

由鬼故變愛情故再變科幻故

出多啲啦

打死埋隻人型曱甴

加速，出得有啲慢同少

發生咩事

幾有趣 留名，加油

留名
btw點解會有甲由人架

巴打，留名睇故。

文定老母

加速

面對危險，第一個本能反應一定是逃跑。
我雙腳顫抖得很厲害，轉身跑了兩步後竟像電影中的女主角一樣跌倒在地上。我立即連滾帶爬的站了起來想要繼續跑，但那人型曱甴已經追趕到我的背後，還未好好站起來的我被他踩個正著，又再一次貼在地上。
「很喜歡踩對吧？」他一邊踩著我一邊說。
他的腳踩在我的背上，狠狠地一直踏，一直踏。
我感受到力度，但可能因為求生的本能令我的腎上腺上升，並沒很痛。我一心只想著要逃走，要活命。

這次跟以往所有打架的經驗都無法相提並論，這次是會死的！
大概跟戰場上的士兵中了槍仍然可以繼續跑步一樣，被重重地踩了幾腳，我趁他腳抬起準備再次踩我時的那零點幾秒轉了個身，令他這腳踏空了。
雙手立即支撐起身體，右腳重重一躍，跳出了兩步的範圍，站了起來。

我的頭沒有空閒向後望，我只是望著前面用力地逃跑。
跑了幾步，我的背又再感受到一股重重的力度，我被這力度推跌在地上。
第一個反應是轉身面向天，看一看來了什麼危險。

第一眼是看到那人型曱甴，撲了過來看似想要咬我，想要用他長在臉頰兩旁的尖牙咬我！
立即用雙手頂著他的肩膀，阻止他的進攻。他的力氣比我大，一直向我貼近。而長在他雙手上的倒刺不斷刺傷我，手臂已經開始流血了，雙手的力氣亦不斷地減少著，我再將腳撐著他的肚皮希望可以踢開他。
結果我發現自己根本不夠力氣將他推開，只可以這樣的支撐著，垂死掙扎著。

雖然我心底裡明白，最後我還是會因為不夠力氣而支撐不住，但我仍然用盡力氣阻止著自己的死亡，那怕延遲幾秒也好。

正當我在苦苦支撐著時，突然有一支東西飛向人型曱甴，刺中了他。
他痛苦地大叫了一下，我趁他大叫時再用力一推，推開了他。
推開了他後我立即站起來，看著那人型曱甴。他是被一支鐵叉刺中。
再看看鐵叉飛過來的方向，我見到村姑和一隻鬆獅犬。

一看到村姑，我立即看一看手錶。
手錶正常地運作，秒針正常地在轉。

「大膽魔物，竟然喺到傷害人類？」村姑向著人型曱甴說。

「我做什麼關你屁事！別在這管閒事了，不然我連你也殺掉！」

「總知我唔會被你傷害人類！」

「傷害人類？哈哈哈哈哈哈！你們人類想殺我們就正氣澟然，甚至這小子可以沒有原因的殺死我的朋友，我現在也只不過是殺死一個人類而已，也沒什麼大不了！」人型曱甴指著我說。

「荒謬！你入得嚟人類嘅世界就應該要守人類嘅規矩，咁唔鍾意你點解唔變返隻曱甴返坑渠？返到去咪無事囉，大家又無交嘈。」村姑說。

「我懶得跟你說！」人型曱甴說完後，就將插在身上那鐵叉拔掉，一個箭步衝向村姑。

村姑立即擺好架式，鐵叉向前，身體坐底。
人型曱甴衝到村姑面前，向她揮出右拳。村姑靈活地用鐵叉撥開人型曱甴的拳，再閃身到他的右邊，又向人型曱甴的右胸位置刺進。
中了一叉的人型曱甴咆哮了一聲，右拳回撥，想要打中村姑。

村姑馬上拔出鐵叉，向後一躍避開了。
然後兩個跳步走到了剛才人型曱甴掉下鐵叉的位置，撿回鐵叉。

人型曱甴又向村姑跳過去，又是一個右拳，村姑又用同一個招式用鐵叉將拳撥開，不過這次更順手地用左手的鐵叉刺向他，將他刺中再跳開。
右邊胸膛中了兩刺的人型曱甴好像沒什麼大礙，只是每次被刺中時有咆哮一下。但很快就跟正常沒兩樣，傷口好像絲毫沒有減退他的速度。

他再一次向村姑衝過去，同樣地用一個右拳揮向村姑，這曱甴是沒有腦袋嗎？
村姑當然地撥開，閃身到右邊，再用鐵叉刺向右胸位置。
這次人型曱甴竟然用左手手掌擋住了鐵叉，鐵叉直接刺穿了他的手掌。
人型曱甴手掌再用力向鐵叉一推，這下插得更深了，深得不能再深，手掌已到了鐵叉的手握位置，然後他握緊拳頭包裹著鐵叉，用力一拉。
將鐵叉從村姑手上搶了過來。

村姑左手的鐵叉被搶了過去，但握著鐵叉的右手並沒有閒著，村姑向下一揮，將人型曱甴的手撥向下，再向上刺出，直刺進他的頭。
人型曱甴這次連咆哮都沒有，本來我以為頭部中刺後這場戰鬥也會結束。但人型曱甴並沒有死，反而用他臉頰兩旁的牙齒咬緊了鐵叉，右手撥向村姑握著鐵叉的手。
如果被人型曱甴那長滿倒刺的手打中了，必定會受傷。
村姑亦很本能地鬆開鐵叉閃開。

村姑閃開的同時，人型曱甴也向後跳開。
有了距離後，人型曱甴用右手拔開那插在他臉上的鐵叉，握在手上。

現在，手無寸鐵的村姑面對著人型曱甴。

人型曱甴拿著村姑的鐵叉不停地刺出，村姑只能不斷地閃身，看似有點狼狽。但每個閃身也剛好躲過攻擊，沒有被刺中。
幸好人型曱甴的左手被鐵叉插住無法攻擊，不然村姑只會落得更狼狽的下場。見到自己主人如此狼狽，那頭鬆獅犬立即撲向人型曱甴，狠咬著他的腳。

這時，村姑在口袋中拿出一支噴霧的東西，一邊閃身一邊單手將噴霧的蓋打開。
向人型曱甴受傷的臉部噴過去。

人型曱甴立即痛苦地大叫。
我嗅到了噴霧的氣味，是殺蟲水！無錯，是黑旋風的味道！

唔洗用劍嘅！用黑旋風就得啦！

中了殺蟲水的人型曱甴相當痛苦地大叫，村姑立即走上前，拔去插在他左手上的鐵叉，再一腳將他踢開。

中了村姑一腳的人型曱甴剛好倒在我身旁。
我也二話不說從口袋中拿出滅魔刀向他插過去。
不停地，快速地插進他的身體。
頭、胸、腹也好，反正見有位置我就插進去。

「喂啊，先生，停手啊！」村姑應該是向我大叫。

我也聽話地停了手，但已經不知道插了牠幾刀了。

倒在我身旁的人型曱甴已經一動也不動了，相信這次是死直了吧。
然後，人型曱甴變了一隻手掌這麼大的曱甴屍體。村姑的鐵叉亦跌在一旁的地上。
原本手掌般大的曱甴應該是很噁心才對，但當你見過人型般大的曱甴後，你會慶幸身邊的曱甴只有手掌般大實在太好了。

啱睇嘅請留返個正評
多謝大家

黑旋風

快啲出

真係估你唔到

正啊，唔小心live左

加速！！

Pushhhhhhhh

先生？！？！

變左科幻恐怖愛情故

到底個故係咩類型

繼續

Push

隔宅係由甲

唔係甲由

我覺得係玄術打鬥愛情故

村姑向我跑過來，看一看我手上的刀，對我說︰「滅魔刀？你係高家嘅人？」

看著面前應該是我女朋友的人，她明明穿著跟我女朋友一樣的白色連身裙，有著跟我女朋友一樣的臉孔聲線，但現在卻好像不認識我一樣，心裡有點難受。
但從剛才她出現時我看了一看手錶，發現手錶正常在運作時，我就知道這個人應該就是現實中的村姑。我未來女朋友。
現實中的村姑比起我的女朋友臉色更加紅潤，除了這個，其他都跟我的女朋友一樣。

我站了起來，向村姑介紹自己︰「你好，我叫吳廣城。」

村姑亦自我介紹︰「我叫辜萱。」

我笑了一笑︰「嗯，村姑你好。」

村姑有點生氣︰「喂啊，邊有人第一次見面就幫人改花名架，你咁無禮貌嘅！你未答我你係唔係高家嘅人。」

「我唔係啊，我覺得村姑個名好可愛我先咁叫咋。」

「你唔係無禮貌定你唔係高家嘅人啊？」

「兩樣都唔係。」

村姑望一望我手中的滅魔刀，好像有點懷疑。我再對他澄清︰「我真係唔係咩高家嘅人啊，哩把刀係我早排以為自己撞鬼，個朋友帶我去買架咋。」

「咁帶你去買嗰個人係咪高家嘅人吖？」

的確海豚哥是姓高的︰「係，佢係姓高嘅，不過咁多人姓高，唔通個個都關咩，高海寧又姓高，高志森又姓高，高進又姓高，唔通佢哋都關事咩。」

「佢姓高，又識得帶你去買滅魔刀，佢一定關事。你以後叫佢多多保護你啦，你而家情況好危險啊。」

「吓？隻人型曱甴識復活架？」曱甴的生命力果然強得可怕。

「佢就唔識，不過佢啲同伴見到，可能會搵你尋仇都唔定。」

聽到同伴一詞，馬上覺得有危險，握著刀左顧右盼，看看有沒有另外一隻人型曱甴。

村姑見我表現緊張，就對我說︰「而家未洗驚住，頭先我見到幾隻曱甴喺你殺咗佢之後就走返去坑渠。望就望嗰幾隻曱甴未成精啦，如果唔係就可能會返嚟搵你尋仇。」

「唔係掛，踩死隻曱甴啫，都要俾人追殺？」我驚訝。

「你又係嘅，曱甴好地地喺條街到行你做咩無啦啦要踩死人吖？」村姑問。

我真的相當討厭曱甴，因為我小時候的家曾經被曱甴佔據過。每晚一關燈，曱甴就一大堆地出現。吃我的食物，騷擾我睡覺。
起初身為一位小朋友，我也是很害怕曱甴，見到牠們總是怕到叫爸爸。
而只要一關燈，我就不敢離開房間，怕打擾到他們。連洗手間也不敢去。

父母試過不同的方法去殺曱甴，用殺蟲水、殺蟲藥、放滅蟲煙霧，將家中所有東西都清潔乾淨，但曱甴就像永遠殺不完一樣。

我後來有看過動物頻道，說一粒曱甴蛋就可以生出24隻曱甴。就算我們能把曱甴都殺光，只要一粒，只要有一粒曱甴蛋，曱甴最後還是會歸來。就像每天都會有新的曱甴來到我們家一樣。
我們沒有辨法趕牠們走，好像只能接受和牠們一起相處一樣。所以我們慢慢都有了放棄殺他們的念頭，反正就算你想殺，也是殺不完的。

直至有一天，我早上起床的時候發現我媽買回來準備要給我當早餐的麥當勞竟然被曱甴吃過！牠們就直接咬穿了麥當勞的外賣紙袋進去大快朵頤！
打開紙袋後，竟然有三隻曱甴在裡面！
對於一個小朋友來說，麥當勞是多麼令人期待的食物。但最後我要丟掉麥當勞的早餐，吃著一個全麥麵包。

那時候我怨恨地看著那掉在垃圾桶的麥當勞紙袋，心情相當之差，對曱甴，由恐懼變成了憎恨。
我在想，明明這裡是我的家，明明這裡是我的地方，憑什麼你們這麼放肆？住在我的家，還是吃我的麥當勞！

在那時候開始，我已經慢慢地不怕曱甴。
每天晚上出去的時候，只要一見到牠們，我絕對會動手殺死牠。
由一開始我要遠距離用大量殺蟲水將牠噴死，到後來用拖鞋將牠拍死，最後只要一見到，我徒手也會將牠們殺死。
誰叫牠們在我家搗亂？誰叫牠們要吃我的麥當勞！

我日復日地殺牠們，一隻一隻地將牠們打死。
最後曱甴好像被我的殺意震懾到，慢慢會現身的曱甴越來越少，後來甚至久久才見到一隻。

終於憑著我一隻一隻地殺後，我們的家才回復了正常的生活。
所以，殺曱甴亦變成了我的本能。因為只要你不殺，曱甴就會越來越放肆。

我將我為什麼會殺曱甴的故事告訴了村姑。

「嗯…你咁諗都啱嘅，你嘅地方又點可以俾其他野喺到搞亂呢，但係你今次殺錯曱甴喇，你都係搵你個朋友幫你啦。」村姑說。

「不如你幫咗我先啦，我隻手傷成咁，陪我去醫院睇睇先好喎。」我舉起我那雙滿滿𠝹痕的手，相信最喜歡𠝹手的MK少女也不會及我多𠝹痕。我一天就勝過你們幾年的戰績了。

「嘩，你唔講我都唔知你咁傷？不過唔去得醫院架！」村姑驚訝。
大姐，你大概是盲了吧，這樣的傷口竟然沒有發覺。

「點解唔去得啊？」我問。

「去到你點講啊？一係你話自己被女飛傷心過度所以𠝹手喇。」她說。

「喂！咁唔得！萬一咁啱醫院有記者咁點算啊？我以後都唔洗出黎見人啦！」我說。

「咁咪係囉，所以點去醫院吖。你去到同人講你點整傷喇？」她問。

「嗯…咁又係…我同人講我見到個大叔獸，咁啱喺我面前進化成曱甴獸，然後攻擊我，咁都應該無人會信啦呵？」我說。

村姑點點頭表示認同。

「唉，早知頭先你打緊嘅時候我拿部電話出嚟影相啦！而家真係講都無人信啊。」我失望。

「就算俾你影到相，啲人都只會當係CG咋，何況政府唔會俾你哩啲相出街架！你咪影添啊，只會麻煩到自己。政府會捉你去做洗腦，洗咗你見到魔物嘅記憶添。」村姑說。

「政府一早知道有曱甴獸？」我問。

「點只曱甴獸啊，仲有好多野架。你想慢慢聽定去醫你隻手先吖？」村姑問。

「醫咗先！」我肯定地回答。

村姑call了uber，我在等待車到的時間終於做到今天下樓的目的，買煙。
唉，只不過是想食支煙，結果竟然是要打人型曱甴。果然吸煙有害健康。

村姑唔係係台灣咩

咩發展黎...

WTF

變左科幻有D唔想追了

又會咁熟同你搭嗲，仲以為真人會好cool

希望你繼續睇落去會覺得好睇啦

叫咗唔好出街都要出 都唔知而家對手仲要唔要得

嚴重潔癖撚表示如果咁撚樣比隻蟑螂完 直頭想成塊手皮片佢落黎

推啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊

不過今天終於遇見了我的女朋友，雖然是一個她不認識我的女朋友，但也讓我很開心。有緣就會見面，我們的緣終於都到了。

煙點著了沒吸兩口，車就到了。
「獅子，上車。」村姑叫她的狗上車，我也跟著一齊上。
原來她的狗叫獅子，難道之前村姑所說的獅子毛其實是只指隻狗？
我們一齊上車去村姑所說的醫院。
一坐上車我立即大叫︰「嗚哇哇哇哇哇！」

「咩事啊你？」村姑問。

「我個背！原來我個背好痛！痛到痴咗線。」一坐上車，背一靠著椅背，立即感受到劇痛。才記起剛才我被人型曱甴不停地踩踩踩我的背。

村姑見我痛苦得大叫，竟然笑了出來，然後說了句︰「忍一忍啦，好快到架啦。」
我只好點點頭回應。

「係呢，佢叫獅子啊？」我指住那鬆獅犬問。

「係啊，佢好叻架！」村姑說。

「睇得出，頭先咁英勇。佢甩唔甩毛架？」我問，我還是有點在意獅子毛的事。

「甩啊！成日都甩到周屋都係，淨係掃毛都有排掃。你有方法令佢無咁甩毛啊？」村姑說。

「無啊，我都無養狗。」我摸摸坐在我們中間的獅子。

然後，我們就靜了下來。
在車上因為有司機在場，我也不方便問村姑有關魔物的事情。
雖然本來就認識村姑，但我跟11:61分的村姑約定過，要扮作不認識她，認真地去追求她。
所以明明有很多話可以聊，但又不能說出口。
車上只剩下尷尬的寧靜。

車到了一棟唐樓下，我和獅子跟著村姑的步伐走上樓梯。

「間醫院就喺哩棟樓啊？」我想打破寧靜，故意找點話說。

「係啊。」

「哩間係黑市醫院嚟架？定係專幫你哋醫傷架？你都有幫襯過架？」我問。

「你咁多問題架？你係咪驚我殺咗你？要殺你我頭先唔洗救你啦。」村姑好氣沒氣地說。

「唔驚，我諗住識多啲野八掛下啫。」我說。

「到喇。」村姑停在一個單位前，按下門鈴。

有個大叔打開木門，見到是村姑後就打開鐵閘讓我們進屋。
村姑亦立即向開門的大叔打招呼︰「叔叔你好。」
我跟著說了一句你好。

屋裡的裝修很舊，但你從一張手術床，很多的藥物，針筒，聽筒等的東西，你會發現這裡真的是醫院。
只不過這裡的醫生沒有穿著白袍服，是穿著令人沒有信心的居家服。

那醫生是位戴著厚眼鏡的中年大叔，他對村姑說︰「囡，有生意介紹俾叔叔啊？今次係點整親架？你爸爸幾好嗎？」

村姑回答︰「爸爸幾好啊，仲好精神，今次係曱甴妖。踩過佢個背，同埋佢隻手都傷咗。」

「背向天，除咗件衫訓上床被我睇下。」醫生對我說。
我立即照做，背脊痛得連衣服拉起都會感覺到痛。我不敢想像到底是有多傷。

「嘩，佢係打算拿你命喎。」醫生驚訝地說。
從他的語氣中已感受到自己的傷勢不輕。

「不過最後係佢拿咗人命呢。」村姑說。

「咩話！後生仔，你殺咗曱甴妖啊？」醫生問。我點點頭答是。他說對著村姑說︰「佢點殺架？你點解唔叫停佢？」

「我有叫停佢架，不過佢無理我啫。佢用把滅魔刀插死佢架。」村姑說。

「後生仔，你係高家嘅人？」醫生問。

「我唔係啊，我姓吳，叫吳廣城。醫生，可唔可以幫我醫咗先，我真係好痛。」我說。

醫生嗯了一聲回應，然後拿出一把鉗子。叫我先坐起來處理手上的傷口。
手上的𠝹痕並不深，全部都沒在流血。但醫生用鉗子刮開我的傷口，我立即痛得大叫︰「嘩！嘩！醫生你做咩啊？」
他沒有回答我，用鉗子一夾，夾出了一條啡色的東西。「哩啲曱甴鬚流入血管到會影響到你，係痛啲，不過如果你唔怕嘅可以唔夾出嚟都得。」

看到一條啡色的東西在我身體中，頓時覺得噁心，立即說︰「夾！」

然後醫生繼續為我治療，每個本來沒有流血的傷口都變成了流血的傷口。
最後，我整隻手臂都卷滿了繃帶。
治療好雙手後，就躺下來接受背部的治療。醫生用一樽黑色的藥膏狠狠地塗在我背上。
每一下都是痛得不可言喻。
最後，我整個背都貼滿中藥包。

「哩兩日都唔好濕水，唔好沖涼，過來日自己拆晒啲野佢就得架啦。」醫生說。

我點頭就是，然後坐起來穿回衣服。醫生又對我說︰「後生仔，你係識高家嘅人就叫佢哋多多睇住你喇。今次醫藥費就一千，淨係收現金。」

我問村姑借了二百，說身上沒有足夠現金，明天連同車費還給她。
但其實我身上的錢是剛好足夠，只不過我想要個理由問村姑拿電話，希望可以正式地追求她。

付了錢後，我跟村姑就離開了診所。

「可唔可以陪我行一陣啊？順便講我知發生咩事，同埋教吓我咩曱甴唔殺得，等我提防吓都好吖嗎。」我問村姑。

「你想知咩吖？」

然後我們一直在深夜寂靜的街道上帶著獅子散步，村姑慢慢地向我解釋。

自古以來，世界上就存在著許多魔物，魔物分別有靈、怪、妖、精等等。最多人見到的鬼，就是屬於靈類的魔物。
妖和精則是想化成人類的動物，靠著吸收天地靈氣而形成的。一種動物大進化的概念。
怪是人類修行出錯時變成的東西，有機會失去人類的理智，也有機會只是面貌的改變。

魔物通常都對人類有害，他們大多都在人跡罕至的地方出現，例如山上等等，如果沒有傷害人類，就由得他們存在著，但如果有魔物傷害人類，他們就會去收拾魔物。
他們︰就是村姑一家的辜家，可能是海豚哥一家的高家，醫生一家的魯家，以及牧家。
高魯牧辜這四個家族一直是替香港收拾魔物的家族。

香港從前山多樓少的時候，政府開發山林時會出現不同的魔物，為了保護自己的土地而攻擊人類，也有些為了吸食人類的精氣神去捕食人類，最後就是靠他們四家族的人去收拾。

村姑一家是用鐵叉，高家是用刀，魯家是用長棍，牧家用的是雙節棍。

嗯…這個配搭似曾相識…

他們四家都相信，忍者龜是以他們做原形而改編出來的卡通。當時家族的繼承人都是男人，男人就是無論什麼年紀都會喜歡玩具的生物，所以家族的人都很喜歡代表自己家族的忍者龜。
村姑亦被其父耳濡目染下喜歡上代表她家族的忍者龜。

我一直知道村姑喜歡忍者龜，但我不知道原來有原因，11:61的那位村姑也沒有向我提及過任何有關魔物的事。不過就算任我再猜想，我也不可能會猜得出這個原因。
但村姑說出忍者龜後，我已肯定海豚哥就是高家的人，因為我在海豚哥家裡就有看見過很多用刀的忍者龜。

以前，政府會委派他們去做任務，清理魔物。
清理魔物亦成為他們的職業，有人工出。所以他們閒時就專心修練，當時每個人的能力都很高。像今天見到的曱甴妖，大概能在一分鐘內收拾。

但香港發展到後期，要開發的山森亦已經開發了。市區變得越來越多人，所謂的天地靈氣，香港有撚咩。剩下汽車工廠等的廢汽。
雖然工作少了，不過當時的政府仍然一直養著四家族，定時地出糧。

近十年政府換了不少人，最後他們的職位亦被解散了。
政府竟然要求他們要與魔物和平共處，不要殺害魔物。
四家族也因為要生活各自各散去。

現在應該只剩下村姑的辜家會到街上義務清理魔物。
獅子就是村姑他們訓練出來的狗，牠可以嗅到魔物的氣息，帶村姑去魔物所在地。
魯家孤家寡人沒有繼承人傳下去，自己就當個黑市醫生，替黑社會黑工等的人看病維生。
牧家生了一個女兒，原本滅魔的技能就是傳男不傳女，所以以村姑所知，牧家應該也沒有將技能傳下去。村姑的爸爸也是只生了她一個女兒，不過她爸爸覺得這些事總要有人去做，所以就沒有理會傳統，將技能教女兒。
高家則沒有再見過面，村姑也不知道他們到底變成如何。

而村姑發現，近來的魔物可能因為知道沒有對付他們的人，所以變得越來越放肆。就像新聞所看到的行山人士失蹤，無論怎樣的搜查也找不到人，很有可能就是魔物的所為。也有很多失蹤得很可疑的人，也可能已經被魔物所害。
村姑的爸爸有聯絡過政府，但反而政府叫他不用理太多閒事，政府自行處理，也叫村姑爸爸不要向傳媒發放奇怪的言論。
政府一副愛理不理的嘴臉讓村姑爸爸著急，但村姑爸爸年歲已老，不是魔物的對手了，所以就將所有事情告訴村姑，也將能力傳授給村姑，希望她能繼承父志。

村姑也聽爸爸的話，做著這沒糧出，還有危險的工作。一份完全是吃力不討好的工作。

關於魔物，大概是這樣。

今日有加速，希望大家正評支持啦！

愛情線

今日嘅量唔錯
加油

Live咗正皮上一頁

睇到爽，正皮

Pish

我直頭想設咗隻手去

切

係喎 打錯咗
自

原本以為恐怖故點知又幾好睇

文呢

Between 破百正皮有無文加？

多謝大家！
破百正皮真係要加返多少文量去多謝大家！
一陣出文

一講完就跌返正評……

「哦，原來係咁。不過你點解會咁容易就將哩啲秘密講晒我聽嘅？係咪因為我好特別呢？」我對著村姑笑著說。

「係啊，特別易死吖嗎，你得罪咗曱甴妖，可能好快就死呢，死人守得住秘密，我怕咩講喎。」村姑奸笑著就，笑得很可怕。

「唔會嘅，你唔會被我死嘅。」我笑著說。

「我同你有親？」村姑說。

「可能遲啲有呢，同埋我差你二百蚊，我死咗你收唔返錢喎，你唔捨得嘅。」我笑著說。

「傻豬，二百蚊做帛金都要啦，唔好同我客氣。」村姑拍一拍我膊頭。

我心寒地望著村姑，說︰「嘩，原來你都幾毒舌喎。」

村姑笑一笑，然後說︰「幾架，不過其實關於魔物嘅事，我想講好耐嘎啦。平時又唔可以同啲朋友講，同人講人哋只會覺得你睇太多奇怪野，根本唔會有人真心信魔物嘅存在。同你講就唔同啦，因為你無得唔信。」

「就算我未見過都會信你講嘅野。」我輕聲說。

「咩話？」村姑問。

「無野啊。」我答。

然後我看見村姑笑了一笑。我們繼續散步。
這次的見面時間很長，比以前都長。但最後臨別時，我還是有點不捨。

回到家後我立即倒頭大睡，上班的鬧鐘叫醒了我。
打了個電話回公司告了兩日假，然後我繼續睡。
我也許真的太累了，或者是這些不知名的藥膏有安眠作用，我一睡竟然睡到快晚上十一點。
我打開電話，很多訊息，幾個未接來電。當中有海豚哥的電話。

對！海豚哥！
我立即打電話給海豚哥。

「喂，死仔，病得好重啊？病到工都唔返，電話又唔聽？定係去邊到玩唔預我啊？」海豚哥一聽電話就說。

「海豚哥，你係高家嘅人？」我問。

「你講咩啊？我姓高，你知架，我梗係高家嘅人啦。」海豚哥說著說。

「你識得辜家、魯家同牧家。」我說。

海豚哥發現我知道了一些東西，語氣變得有點嚴肅︰「嗯，你點知哩啲野架？」

「我琴日遇到魔物。」我說。

海豚哥大力地吸了一口氣，對我說︰「我過嚟搵你先講，你俾個地址我，我大概十一二點到。」

海豚哥沒有上過來我的家，但他知道我住那一區。
十一二點到？
不行！十一二點是我重要的時間！是我和女朋友村姑約會的時間，怎麼可能讓海豚哥破壞！

「唔洗，唔急嘅，我仲要休息下，遲啲先講啦。」我問。

「咁好啦，你無咩事吖嗎？」海豚哥問。

「無，有事都打唔到俾你啦。」我說。

「唉，咁你好好休息吓，有咩事搵我啦。」海豚哥說。

「OK，bye！」我掛了海豚哥電話，然後立即走入廁所梳洗。
睡到髮型不似人形，嘴巴就像因為太久沒有打開而令自己都感覺到有點臭。
立即刷牙，認真地刷，再用盡量不濕身的動作去洗頭。
身體感覺有點汗味，但不能沖涼，只好用毛巾認真地刷身。感覺用毛巾刷身比起直接沖涼更費時。

梳洗完畢，已經11:30了，換上居家服，坐在床上等待村姑的到來。

「O，shit！」忘記了重要的事情，今天是她生日！今天是她生日！今天是她生日！
然後我沒有買禮物！
這次大件事了，一覺睡了那麼多個小時，睡到連禮物也沒有時間買。
如果11:61分不算12:00的話，那麼明天才是她的生日。但這樣說出來也太小學雞了吧。
不，村姑知我受傷了應該會體諒我吧。不！村姑有叫過我不要出街！但我應承了卻反悔，村姑可能就是明知道我這邊有魔物所以才叫我不要出街吧。我沒有聽她說，還被魔物打傷了，她應該更生氣吧。
11:45，怎麼辦？至少換套整齊點的衣服對她說聲生日快樂吧。

我馬上挑選了一件恤衫，著得整整齊齊地坐在床上。
11:55，好緊張，她應該會原諒我吧。
11:58，對了，扮無事，如常地對她笑就可以了。
11:59，嗯，就算她生氣我會把她哄回來的！
12:00，咦？

我看一看手錶，12:00，秒針正常地跳動。
打開電話，12:00。
怎麼會這樣！
怎麼會這樣！

我打開電腦，望著電腦的時間，12:02分。
時間正常地跳動著，屬於我和村姑的11:61不見了。

我穿著整齊的衣衫，坐在床上不知道可以給出什麼反應。
對！今天是她生日，說不定因為慶祝所以還未睡覺，所以今天我才會見不到她。
我打開她的Facebook，沒有更新，是以前看過的相片。
「生日快樂。」我對著她的相片說。
本來我可以打電話，或者是send個訊息給她。但我還是想面對面說。

見不了村姑，我換回一身居家衣服。
本來想下樓食飯，但因為昨天的經歷我怕我會再遇上魔物。只好叫了外賣，在家中玩電腦看電影地過時間。
我跟公司告了兩天的假，睡得太多的我已經沒法再睡了，直接看電影至天光。

見到太陽後，我就換了一身衣物下樓，食早餐，順便活動下身體。
在商鋪開店後，我就開始逛街。今天，我要買村姑的生日禮物。
買禮物給女人永遠對男士來講是一個大難題，在街上逛了幾個小時，終於才看見一件我覺得合適的禮物。
是一個紅色有眼睛的眼罩。我猜想她喜歡紅色眼罩的忍者龜，應該也會喜歡這眼罩吧。

禮物買了以後我就打給村姑。
我用還錢的理由約她出來，本來她說只是少錢不用急，但我堅持要還錢和請她食晏，最後她也答應了。
我約了她在餐廳中等。

她一到餐廳就發現我，走過來我對面的位置坐下立即說︰「喂啊，都話唔駛唔急還啦。」

我拿起剛剛買完包裝得很精美的禮物送給她︰「生日快樂！」

她驚訝︰「你點知今日我生日架？」

「我估架。」

「痴線邊有可能估到！」

「你睇吓鍾唔鍾意先啦。」

她拿起禮物搖一搖︰「咁輕嘅？咩嚟架？我可以而家開架呵？」

「可以。」我就是想看她收到禮物時的表情。

「多謝！」她仔細地拆開包裝花紙。

當她見到禮物是一隻眼罩之後她開始狂笑︰「哈哈哈哈哈，咩嚟架，哈哈哈哈哈，邊有人會送眼罩畀人做生日禮物架，哈哈哈哈哈，好攪笑啊。」她完全不遣餘力地恥笑……令人氣憤是看得出她是真的覺得很好笑，笑得雙臉通紅的，很可愛，可愛到不捨得怪責她。
買禮物物給女人果然是一件很難的事……這或許是我單身太久的原因。

「吓，我諗住你鍾意紅色眼罩忍者龜，所以咪送個紅色眼罩畀你囉。」我說。

「哈哈哈哈哈，笑死我喇，就算我鍾意忍者龜，都唔會想喺訓覺嘅時候cosplay忍者龜架。哈哈哈哈哈，其實就算係平時，我估都無女仔會想cosplay忍者龜啦，哈哈哈哈哈哈。」

「sorry啊，我唔係好識買禮物。」我尷尬地摸摸頭。

「唔係啊，我鍾意啊！好攪笑啊哩份禮物。」村姑笑著說。

不過錯有錯著，難得禮物能帶出這般歡樂的開場。雖然和我想像中的浪漫開場有點分別，但我們的約會總算是笑著開始。
笑聲令這次的約會氣氛不錯，不過我們之間的話題還是少不了那煞風景的魔物。
村姑說，每一個殺過魔物的人都會有種氣息，令魔物知道你是殺過他們同類的人。
這種氣息可以是一種保護，因為有些魔物會覺得你危險而不敢招惹你。
但魔物也有性格之分，當然這種氣息也會招惹到一些不怕危險的魔物。因為我現在身上有這種氣息，所以多少還是應該要去學習一些保護自己的技術。
我當然立即叫村姑去教我，但被她果斷拒絕。
她說她的資格不夠去教人，叫我去找高家的人，高家有很多外傳的防身技巧可以教給外姓人，找高家就最合適。
嗯，看來只好快點去找海豚哥好了。

吃完飯後，村姑要開始她的生日約會，她說約了姐妹去逛街。既然是姐妹約會，我也不好意思開口說要跟去，所以我們吃完飯後就此別過。
我也扮作忘記了而沒把二百元還給她，如果我們下次約會還需要理由的話，這二百元的欠款會用得著。

吃完飯後，我立即打電話給海豚哥。
海豚哥立即向公司請了半天假，叫我去他家找他。

多謝正評嘅巴打！

加油！我想問男主之後會唔會好屈機？

正皮左,加速

好睇 正皮留名

見到真人就冇咗11:61

1161

會唔會有返11:61

會唔會係
1161開始妒忌另一個自己
所以唔出現？
畢竟佢兩個可以話係個別存在

我們在他家樓下會合，然後一齊上去。
打開門的時候，海豚哥的爸爸已經坐在客廳了。
「爸，我朋友嚟咗。」

「過嚟坐吖。」海豚爸說。

「叔叔你好。」打過招呼後，我就跟他的指示坐到沙發上。

「聽杰仔講你好似出咗事喎，可唔可以講俾我聽成件事係點？」杰仔是海豚哥的真名。

我將遇見魔物的事完整地向海豚爸說，包括殺死魔物後村姑帶我去看醫生的事都說了。
海豚爸聽完之後表現得很生氣。
「豈有此理！如果我哋仲好似以前咁會間中上山殺吓佢哋，佢哋一定唔敢咁放肆！竟然夠膽喺市區殺人？」海豚爸拍枱大罵，接著說︰「你今次真係好彩，撞到辜家嘅人，唔係真係凶多吉少喇。」

海豚爸說，從前魔物只會捉上山或下海的人，很少會對付市區中的人，找市區人來對付的魔物，通常只是鬼而已。
鬼是魔物中最沒有殺傷力的一種，就連只是見到滅魔刀也已經會嚇跑，加上有不少可以對抗他們的人類，所以一般來說，他們對付的都是妖或精。
妖精會在山上捉走行山的人，不少失蹤案都是跟魔物有關。當年也有魔物會到市區捉人，但都是捉一些流浪漢等等，一些就算失蹤了也不會有人知道的人。
魔物也會擔心自己的行蹤暴露而被追殺，不過現在少了一班專門追殺他們的人，他們會大膽起來也是正常的。

「我真係唔明，點解政府要停咗我哋。政府咁樣停，只會有更多無辜嘅人受害，政府點解好似幫住魔物咁樣？當年我都有試過自己出去殺魔物，結果係俾政府捉咗，叫我唔好再咁做。我一氣之下，就從此都無再理。好彩仲有辜家會出嚟，唔係我個仔就死咗個好朋友喇。」海豚爸嘆氣地說。

「叔叔，我怕之後都仲會遇到魔物，你可唔可以教我小小防身嘅技巧可以保護到自己啊？」我誠懇地問。

「既然你係用滅魔刀殺死魔物，咁多少都同我哋高家有關係，我一定會幫你。你以後唔好叫我叔叔喇，叫我師父啦。」海豚爸說。

我立即拿起海豚爸的杯，再遞到他面前說︰「係嘅，師父飲茶！」

師父笑了一笑，接過我杯茶，呷了一口說︰「以後放工就跟杰仔過嚟我到，練完野先返屋企。杰仔都一齊練！放心，唔會太夜，每日10點前就返屋企喇。未練到夠料嘅時候你都唔好出夜街啦。」

「知道師父！」

「爸，我就唔洗住啦，等佢練到我哩個程度先一齊練啦。」

「衰仔，你邊有程度？」

就是這樣，我拜入了高家的門下，訓練成為滅魔師之一。師父因為擔心我會再被攻擊，所以訓練翌日就開始。要不是我身上的紗布還未拆開，師父已經想開始訓練我了。

回家後，我立即打電話給村姑跟她說我已經拜入高家門下。村姑也很替我高興。
從背景的聲音聽得出來她在唱K，多說幾句後我們就掛斷電話。掛電話之前村姑跟我約好如果我的實力足夠後，她就帶我出去實習。
所以我必須要趕快練功才行啊。

既然村姑不在家，那麼今晚11:61應該也不會出現了吧。我就早點休息了。

一大早起床，將紗布拆去。沖了一個久違了的涼就出門上班。
醫生的醫術果然高明，紗布拆去後已不覺得痛，也活動自如。
一上班就期待著下班的第一堂，好不容易等到了下班的時間，我立即走到海豚哥的位置︰「走得未啊？」我急不及待。

「我今日唔返屋企住啊，你自己去吖。」海豚哥說。

「吓？點解啊？」

「約咗女啊，上次放飛機嗰個，今日我終於又約到佢出嚟，仲要係單對單見面！」海豚哥難掩興奮的表情。

「唔係掛，會唔會又放多你一次飛機架？」

「點會！」海豚哥激動地說。

「哦，好啦，咁我自己去啦。」

「唔好同我老豆講喎，你就話我被老闆OT啦。」海豚哥說。

我點點頭就離開，立即上去海豚哥的家。
師父已經在等我了。
「杰仔呢？」師父問。

「哦…老闆捉咗佢去OT啊。」我說。

師父苦笑了一下就沒有再問下去了。然後就沒有埋會海豚哥，開始訓練我。

高家所用的武器是刀，但在現代社會，要將刀帶出街實在有難度。所以我的武器就是我之前所買的那把滅魔刀，那把只有電話般大小的刀。
用小刀戰鬥當然更難，但握著小刀的好處是靈活。所以師父一開始教我的是步法。
熟練步法後可以打住走，擋住走。反正步法就是逃跑中最重要的一環。
要戰勝，先要令自己不敗。如果不夠打就先逃跑，保命要緊。留得青山在，那怕無柴燒。
保住性命才有戰勝的資格。

我很努力地跟著師父學步法，直到時間夠了才回家。本來我想回到家中也繼續練習，不過我的家確實沒有多餘位置讓我練習步法。
只要早點休息明天再練。
雖然身體已經很累，但我還是捨不得睡覺，想要等到11:61後見完村姑後才睡。
不過時間從11:59，一下就跳到了12:00。
村姑又再一次沒有出現。
我失望地睡著。

海豚哥真係好鳩

村姑幾時再出

係咪電話禁極刀

往後的日子，我每天都到師父家練習。
但海豚哥好像跟那女網友有進展似的，每天下班後都去見那女網友，聽師父說，他每天都深夜才回家，每次他回來時師父都睡著了，同住一屋卻沒機會見面。
聽得出師父是掛念著海豚哥的。這種掛念真的好奇怪，明明都住在一起，但卻又感覺與對方距離很遠一樣。或許父母都是這種奇怪的生物。

學習完步法後，我開始學法。
法是一種滅魔師獨有的技能，靠修練心靈來得到感觀的力量。
法越高感觀就越強，可以看得出氣息等等的東西。如果專注地看著一個人，你可以辨識到他是否魔物。
法高的人動作也會更快，眼睛的感觀夠大，可以看得清楚對手的動作，從而作出反應。可以做出一些沒有多餘動作的反應，例如剛好閃過敵人的攻擊等等，沒有多餘的動作，動作自然快。
這讓我想起村姑大戰人型曱甴時的畫面，村姑不停閃過人型曱甴的鐵叉，當時看似狼狽，但現在細想起來，要毫髮未傷地避開不停刺出的鐵叉實在很難。相信村姑的法也挺高的。

法是一樣只要是坐著就可以修練到的東西，很適合我這種辦公室冗員。我一有空的時候都修練法，不影響其他人，也不會被當在怪人，反正外人看起來，我只是在坐著而已。

法是自行修練的東西，師父教了我修練方法後開始教我攻。
如果握刀，何時斬何時刺何時劈，有什麼技巧，師父通通都很耐心教我。

跟師父學習了三個月，掌握了基本的技巧。師父說這是速成班，技巧會先教我，然後再慢慢練習去修正。
當然不比起循序漸進地學習，速成班的東西很基本，而我也沒有一樣技術是精的。但起碼能保住性命。

這三個月，11:61的村姑都沒有再出現過。
或許我見到她真人後，就沒有了我和她的專屬時間。
一開始每天晚上都待在家中等候11:61這時間的到來，但一天一天的失望。
最後我接受了這個事實。
這個女朋友突然就沒有了，這場失戀很奇怪，奇怪得我也哭不出來，但卻很傷心。
沒有了11:61的村姑，我也更積極地去追求真的村姑。
重新追回我的女朋友！
我每天都會打電話給她，但因為訓練的時間很長，基本上用盡我所有時間，所以我們也只有從電話中聊天，沒有空見個面。村姑很喜歡跟我聊魔物的事，大概身邊也只有我可以聊吧。
她就像壓抑了很久一樣，每次電話都說過不停。
當然我也很樂意聽，一來我是滅魔界的新人，有前輩說說滅魔故事對我來講當然是好事，可以讓我從故事中學習。二來她是村姑，她是我喜歡的女孩，她說什麼我都願意聽。
每次我都會跟她再約好一次，要一齊實習。我也很希望這天趕快來臨。

海豚哥三個月間不停地約會那個女網友，他說熱戀期應當這樣。
但每天都見面到這麼晚，睡眠根本不夠啊，他的黑眼圈也越來越大了。
不過他說熱戀期很快就會過，叫我多多練習，趕緊追上他的程度，到時再和我一起練。

基本功大概練好後，師父開始准許我出夜街。
以我現在的技術，雖然不至於可以殺得死高級的魔物，但保命應該是可以的。最起碼我在步法上下了不少苦功，逃跑保命的技巧算是掌握了。
連續練習了三個月，師父也讓我放假休息兩天。

我立即打電話想約村姑出來實習。
村姑叫我在尖沙咀等。

好久沒見面，村姑依然是那個可愛的菇頭。
「村姑！好耐無見啦！」我開心的說。

「等我睇下你練成點！」村姑說。

「你想知我練成點都要去殺下魔物先知架，嚟尖沙咀把鬼咩。」

「你又知尖沙咀無魔物？」

「吓？哩到咁多人，魔物過嚟做咩？」我問。

「你試吓用法眼望吓條街啲人先啦。」村姑說。

我閉目專注，將法集中於眼睛。睜開眼。
人群中有不少魔物的氣息，有些看起來就跟人類一樣的人散發著黑黑的魔物氣息。魔物有很多，就在人群之間。
我驚訝，原來香港的鬧市中有這樣多魔物。

「點解……會咁嘅…」我問。

村姑嘆了一口氣，然後說︰「其實好耐之前已經係咁，自從政府唔俾滅魔師主動去滅魔之後就慢慢變成咁。佢哋已經潛伏喺我哋嘅地方入面，好多魔物有佢自己嘅工作，同正常人好似一樣咁。但魔物始終都係魔物，同佢哋大接近都唔係一件好事，一齊做同事都會影響到你運氣，不過影響運氣都事少。
如果唔覺意被魔物吸引到，同咗佢哋拍拖仲慘！佢哋會不知不覺間吸食你嘅精氣神，慢慢咁令你死得不知不覺。好多年輕力壯嘅後生仔女都會無啦啦猝死，當中有啲係因為精氣神已經被魔物吸乾。
本來魔物應該要見一隻殺一隻，但我想你睇清楚，魔物已經係去到我哋殺唔晒嘅地步。我哋只係去殺一啲會害人嘅魔物，哩個已經係我哋唯一可以做到嘅野。」

當我知道身邊原來有這麼多魔物後，我才發現魔物看我的眼神很不一樣，有的會因為見到我們而避開，有的會向我放出仇視的目光。他們都知道我們是滅魔師。

「師父好似話…」我話未說完，村姑就接著說︰「唔洗同你師父講喇。上一代人根本就唔察覺香港已經變成咁，一來佢哋本身就好少出街，二來就算出街，喺佢哋嘅認知當中，都唔會覺得魔物係會喺鬧市出現，佢哋又點會喺尖沙咀用法眼吖。」

法眼是一種消耗很大的功夫，大概看五秒後我已經支持不住，而且用後會覺得很累。

「你爸爸都唔知？」我問。

「係啊，我都唔打算俾佢哋知，反正知道咗都改變唔到嘅。」村姑無奈地說。

我亦無奈地嘆氣︰「唉，咁你點知邊啲魔人係會害人架？」

「我唔知架，有時靠運氣周圍睇吓，佢哋通常都會喺啲無乜人嘅地方到害人，其實同人差唔多，佢哋都會怕被發現。仲有個方法就係靠獅子囉。我平時會帶埋佢一齊巡邏，佢嗅到氣息架。」村姑說。

「咁你咁啱搵到我，我真係好彩喎！」

「可能你命不該絕啦，諗返起都真係好彩架。不過滅魔師都係想救人啫，救到你我都好開心。仲賺咗個滅魔師返嚟添！」

「咁你幾時帶我去實習啊，真係上山殺下魔物咁。」

「仲上山，市區都夠多啦，聽日同你入北區巡邏吓吖，嗰頭出名多魔物。」

「好啊，咁去食飯啦！」我說。

「好，你係唔係應該再請你救命恩人食餐飯呢？」村姑狡猾地說著。

「要，請你食一世都抵啦。」之後我們就去了食飯。

量多咗

海豚哥rip

Live

最後一定會解畫的，放心

似啦

依家個故出到咩進度？

正評 快d出文

北區最多係咪蝗蟲怪？

我推！！！

應該差唔多一半啦

尖沙咀都好多

雖然我們見面很少，但起碼每天都通電話，感覺也很熟絡。加上我們有著魔物這個共同話題，只要沒有外人在，我們可以聊得很高興。
食飯期間村姑有對我說她兼職做神婆替人驅鬼賺外快，上次去台灣就是為了幫人驅鬼。
鬼是魔物中最好對付的一種，亦是最常打擾到人類的一種。所以可以輕鬆地賺錢。
好像是不錯的職業。

食完飯後我們就相約明天時間就各自回家。
第一次實習我非常緊張，比原定時間早了一個小時先到了北區等待村姑。
滅魔刀長期握在手中，再將手插袋忍藏著。
一個人站在村如說有很多魔物的北區真的讓人有點緊張。
不過時間仍未入夜，北區依然人來人往。本來想用法去看一看誰是魔物，不過又怕消耗了法一會要是戰鬥時會不夠用。
所以只好呆站著等村姑到來。

「我都早到啦，估唔到你仲早。」村如比原定時間早了20分鐘到達，她拉著獅子向我走過來。

「第一次出山，緊張啊，所以早啲到感受環境。村姑你要睇住我啊！」我說。

「孺子可教啊！」村姑笑一笑。

「咁依家去邊到做野啊？」我問。

「咁早！梗係食咗野先啦。」村姑說。

「吓？好…拖住佢入到餐廳咩？」我指著獅子。

「今次你請平啲啦，食吓茶檔算喇。」村姑說。

「又係我請？」我問。

「又係你話請我食一世都抵嘅？」

「抵！行啦村姑！」

然後我們去了一家露天的茶檔食飯，村姑叫了四個小菜，叫我食慢點。
結果我們真的食得很慢，邊食邊聊天。到茶檔的人客走得七七八八時，村姑才叫我起行。

時間已經入夜，街上的人寥寥無幾。危險的感覺已經出現了，我將警覺性提高，注意著四方。
獅子帶領著我們走來走去。
又上了天橋，又下了隧道。

獅子在隧道入口停了下來，隧道另一邊有個小女孩，穿著幼稚園校服的小女孩。
「IP都唔洗check，半夜三更有個小朋友喺到你話幾唔合理呢。」村姑說。

我用法眼望一望那小朋友。的確她是魔物。

「好啦，你新出道，比你開手先啦。」村姑拍一拍我，鼓勵我。

「吓？佢小朋友嚟架喎！」我說。

「小朋友？佢老過你同我加埋啊，仲小朋友。」村姑說。

「但係…」我說。

「唔洗但係喇，試下啦，你師父教你野都係想你殺魔物啫，去啦！」村姑推一推我的背。

被村姑一推後，踏前了幾步，我就順便承著這個步勢跑向那魔物。
差不多到達時，我一腳先踢向魔物。
「現形啦！」
小女孩被我一腳踢飛。
她沒有現形，反而倒在地上大哭。淚眼汪汪的雙眼看著我，邊哭邊說︰「哥哥，你為什麼要打我？嗚嗚嗚…是不是我不乖？嗚…對不起哥哥，不要再打我了…」
她邊哭邊說，本來握著滅魔刀的手遲疑了，沒有刺下去。

「吓，對唔住啊，我……我…」我說不出話來。

「郁手啊！記住佢係魔物嚟架！」村姑說。

聽到村姑說後，我狠下心腸再踢那小女孩一腳。
「現身啦你！」我很希望她現身，看到她現身的樣子或許會更易下手。
這一腳又將小女孩踢飛，這次她倒在地上吐血。
踢腳中感受到那小女孩的重量，就是普通小孩的重量，那種可以單手輕易抱起的重量。
面對這般柔弱的重量，我竟然狠狠地踢了下去。
踢下去的質感令我都覺得自己噁心。

如果有鏡頭拍攝著這畫面，一個少年人狠狠地踢著一位幼稚園般大的可愛小女孩，我會痛心得不捨得看。

再次中了我一腳的小女孩很辛苦地將血都吐出來後，咳了兩聲又開始大哭。
見到這樣的畫面，我又停止了進攻的動作。

「佢扮野咋！用滅魔刀殺佢啦！」村姑大叫。

我執起滅魔刀，準備刺下去。
「哥哥，不要殺我！不要殺我！我沒有害人，不要殺我！」小女孩邊哭邊說。
我望一望村姑。
在我望村姑的一刻，我被一條辮擊中腹部。痛得大叫一聲，弓起身來。
小女孩此時已經現了形，她長出了一條粉紅色的尾巴，牙齒變得尖尖的。
看得出是一隻老鼠。

雖然她現了形，但還是小女孩般的她依然很可愛。
就像是萬勝節般的小孩裝扮而已，一點也不恐怖，反而逗趣。

「對不起，哥哥！我不想打你的，我只是害怕。」小女孩緊張地說。

此時，村姑見我受到攻擊，將她的鐵叉飛向小女孩。
我同法眼看到了鐵叉飛過來的軌跡，一腳踢開了鐵叉。這個是我的本能反應，我沒有多想下做出來的動作。
在我眼中，見到一個小女孩有危險，身為成年人的我是無法見死不殺，而拯救小孩，向來就是我們成年人的責任。

我望向村姑，她亦呆著地看著我。
大概是因為我剛才救魔物的動作吧。
村姑慢慢地向我們走過來。
小女孩緊張地看著我說︰「哥哥，謝謝你！請你救我，叫姐姐不要殺我，我會乖！我真的會乖的！讓我走好嗎？放我走吧！」

「你頭先攪咩啊？」村姑走到過來，問了我一句，慢慢地執起剛才被我踢到地上的鐵叉。

「不如…放過佢啦。」我說。

「吓！點解？點解要放過佢？」村姑嚴肅地問。

「嗯…你咪講過嘅，我哋淨係殺害人嘅魔物，我哋又見唔到佢害人，不如放過佢啦……」我說。

村姑沒有回答我，她再用鐵叉飛向小女孩。這麼近的距離我根本沒法做任何動作，看著鐵叉插進了小女孩的胸口。
小女孩望著自己的傷口痛得大叫，村姑一個跳步走到小女孩身前，用另一支鐵叉插入她的頭顱中。另一隻手再次拔起插在小女孩身上的鐵叉，準確地插進去小女孩心臟的位置。

在一旁的我驚叫了一聲。

小女孩死了，她變成了一隻老鼠。

我目光呆滯地看著那老鼠的屍體，村姑用紙巾擦一擦染血的鐵叉，再將其放回手袋中。

「點解？點解你一定要殺佢？」我問村姑。

「佢係魔物。」村姑冷淡地回答。

「你同我講過，你話我哋只係殺一啲會害人嘅魔物！點解！你有見到佢害人咩？佢連反抗我哋都無啊！佢只係打咗我一下，仲要打完即時講對唔住。點解一定要殺佢！點解一定要殺佢！」我激動地說。

村姑苦笑了一下，然後說︰「哈！你唔好傻啦！你真係當咗佢係小朋友啊？佢老過我同你加埋啊。」

「就算佢係老過我哋咁又點啊？唔通佢唔係細路就一定要殺啊？我問你有無見到佢害人啊！」我說。

「哩個魔物係一定會害到人，佢著住幼稚園衫，啫係佢返幼稚園，你想我哋人類嘅小朋友自少就同魔物一齊成長啊？你根本想像唔到魔物到小朋友嘅影響有幾大！何況魔物本來就應該見一隻殺一隻。」村姑說。

「就係咁樣所以殺佢？」我問。

「係！」村姑肯定地答。

我沒有再回答村姑。

多謝咁多位幫手推文嘅巴打
如果各位得閒嘅請繼續幫手推吓文吖

另外未俾正評嘅巴打，如果方便嘅都送返個正評支持吓
多謝！

儲左半個月先睇 不過都係好快live

live咗

分歧來了

輕輕一推
可以嘅記得俾個正評

都市滅魔故好好睇
希望樓豬個故可以長篇啲
同出快啲

done

推一推

樓主出長啲，推

盡量快啲啦

其實每日幾點出文

我無指定時間，大槪係每晚10點至12點左右
會唔會定死個時間好啲

我覺得會，大家可以係嗰個時間上嚟追文，多啲交流

咁以後盡量都喺10點半出文啦，希望可以每日準時
如果其他時間見到個post沉咗嘅話就幫手推吓文啦！

然後我和村姑就起程回家了。
這次是我們少有的相聚而不相談，我還未想通村姑所說的道理。加上小女孩的樣子在我腦海中揮之不去。
她求救時的表情。
她的哭相。
她望到鐵叉插進身體時的驚訝。
鐵叉插進頭顱時的絕望。

我知道她不會是一個幾歲的小朋友，但情感上，我仍然是覺得殺一個小朋友很噁心。

心情很差的我也沒有跟村姑多說話，到家後就簡單的說聲再見就算了。

在家中的我開始在想，當一個滅魔師原來很困難。
平常見到動物被屠宰的影片時多少也會心痛，何況現在殺的是人。至少他們是人類的模樣。
而且會對話，明顯是有思想。
要殺很像人的生物真的很痛苦，如果叫你去殺猴子，大部份人也下不了手吧。現在我要殺的，是一個外形上跟人一模一樣的東西。

如果像曱甴妖一樣，我殺他只為保命，這樣說得過去，也下得了手。
但要像今天般，殺一個苦苦求饒的小女孩，很痛苦。
想不到第一天出山就遇到這種情況，以後的路難走啊……

往後的日子跟村姑的聯絡慢慢變得比以前稀疏。由打電話轉成用短訊。
村姑有問我要再一起出動嗎？但我笑說要再練習久一點，現在道行未夠。
我反覆思考當滅魔師到底該怎樣。到底我是否一定要當滅魔師？
在我未當滅魔師時，在香港只有村姑一個人在滅魔，香港好像也不錯，我的生活好像也沒有什麼。

然後我養成了一個奇怪的習慣，我習慣在坐地鐵上班時用法眼看一下身邊的人，就在我們身邊，魔物跟我們一樣坐著地鐵。一樣玩著電話做個低頭族。
看到地鐵上玩著電話的魔物，真不敢想像某天我可能會殺了他。
偷偷觀察著魔物，我想知道他們和人類到底有什麼不同。有時魔物會發現我，然後急急下車。有時會有魔物用不懷好意的眼神看回來，更有很多是沒有注意到我的存在，在地鐵上玩電話，看著報紙。
但他們都沒有在我的眼前害過人。
至少我每天的觀察沒有發現。

某天，我如常地在地鐵上觀察魔物。
「Hello，你係唔係姓高架？」有位長髮的女生走過來問我。
我表情很疑惑，沒有回答。用法眼看一看她，確定她是人類。

「我見你眼神望嘅方向，你係唔係覺得啲人怪怪地啊？」那女生說。

「你係唔係知道啲咩野？」我問。

「我叫牧盈。你係唔係姓高架？」她問。

四個家族間分別是，海豚哥的高家，村姑的辜家，醫生的魯家，還有一個是仍未見過的牧家。
這女生說得出自己姓牧，又問我是不是姓高。大概她就是四家族中的牧家吧。

「嗯？你用咩武器架？」我問。我想確家我的推測沒有錯。

「雙節棍，你呢？」她說。從答案中已經確定她就是牧家的人。

「刀。」我答。既然是自己人，就無必要隱瞞吧。

「你做咩係咁望住佢哋嘅？你想殺佢哋啊？」她靠過來我身邊，在我耳邊輕聲地問。因為她靠得太近了，她身上淡淡的香水味都傳到我鼻中，害我突然有點緊張。

「吓，唔係啊，我睇下咋。」我緊張得亂回答，這個答案就像走進時裝店時有美女售貨員問我要不要試衫時我回答的答案。

她用半信半疑的表情看著我︰「真係？」

「點解我要呃你？」

「因為你係滅魔師囉，你覺得殺佢哋係你職責。」她又再次靠過來我身邊輕聲說，應該是害怕被在場的魔物聽見我們的對話。

「你唔係咩？」我說。

「我可以殺到佢哋都唔等於我要殺架嗎。識滅魔同滅魔師係兩件事嚟嘅。」她笑笑說。

「有咩分別啊？」我問。

「分別就係，我無殺過魔物。」她笑著說。

「你識滅魔？」我問。

「係啊。」

「咁你學嚟做咩？」

「學完唔一定要用嘎嗎，唔通識開槍就一定要開咩。」她說。

本來我想與牧盈再聊一會，但我的車站快要到達了。只好跟她拿個電話再約。
牧盈約了我今晚訓練完畢後見面。現在的我已經不用再怕出夜街，所以也答應了見面。

我們約在一家咖啡店見面。

當我到達時，牧盈已經坐在咖啡店中，邊喝咖啡邊看書。
我慢慢地走過去，牧盈看書看得太入神，沒有注意到我的到來，她正在看那本書叫《為什麼狗是寵物？豬是食物？》，直到我在她對面坐下來後，她才發現了我的存在。

「Hi，你到咗喇。叫野飲先啦。」她甜美地笑一笑，然後將書放回手袋中。

「嗯，今日都未自我介紹，你好，我叫吳廣城。」我笑一笑，然後點了杯咖啡。

「咦？乜你唔係姓高架咩？咁點解……」她疑惑。

「說來話長。」我回應。

「洗耳恭聽。」她笑一笑。

我簡單地將我的故事告訴牧盈。我被曱甴攻擊，辜家救了我，我拜了入高下門下，現在正在學滅魔。
牧盈很專注地聽我將故事說完，然後輕輕地說︰「嗯，咁我早入門過你喇。睇嚟你要叫聲我師姐喇。」

「點睇你年紀都應該細過我掛。」
牧盈有雙圓圓黑黑的大眼睛，一頭長髮，看似嫩滑的皮膚。一張臉看起來就很年輕。

「唔係睇年紀架，係睇邊個早入門嘎嗎。所以…叫師姐啦。」她甜美地笑著說。

「係嘅師姐。」我亦笑著回應。

「咁就乖喇。係呢，咁除咗曱甴妖之外你仲有無殺過其他魔物啊？」牧盈問。

我立即想起小女孩在我眼前死去的畫面，實在是揮之不去的回憶啊。

「未。」我回答。的確我還未殺過其他的魔物。小女孩只是在我的面前死去，但殺死她的人是村姑。

「哦，我都未殺過，哈哈。我連一個都未殺過。如果有日好似你咁無啦啦被魔物攻擊的話我都可能會郁手。不過暫時都未有事。但我應該唔會主動去殺佢哋喇。」牧盈說。

「點解嘅？」

「你咪好鍾意喺地鐵睇佢哋呢，你覺得佢哋同我哋有咩唔同啊？」牧盈問。

「就咁睇上去真係無咩分別，如果唔係有法眼，我估我無可能知道身邊嗰個唔係人。」我回答。

「但係你未有法眼之前都係同佢哋一齊坐地鐵嘎啦，你覺得有咩分別？」牧盈問。

「分別就係我知，同埋我唔知囉。」我說。

「嗯，都啱架。其實個分別只係在於你知道咗，但係你未知之前，佢哋一直都存在緊。但係都無影響到你吖。
當然，除咗想殺你嗰隻曱甴妖啦。」牧盈說。

「你想表達咩意思啊？」我不明白。

「我想話呢，其實我覺得人同魔物係可以和平共處。你諗下，你都廿幾歲人，哩廿幾年來，除咗曱甴妖之外，仲有無其他魔物影響到你？」牧盈說。

「喂，但係一影響到代價係死喎。」

「咁廿幾年先一次，嗰次係個別事件啦。你咁唔好彩撞到一隻會殺人嘅魔物啫。人都會殺人啦，咁唔好彩撞到你都無理由怪晒全部魔物嘎。正如唔通你見到一次殺人犯，你就走去殺晒人類咩？啱唔啱先？」牧盈說。

「聽落好似有啲道理…」我說。

「梗係啦。魔物同人一樣，有思想，可以溝通。我都同魔物做到朋友，魔物同人一樣，有好有壞。雖然可能壞嘅會多啲，但我都唔覺得只要佢係魔物就要殺。」牧盈說。

我很驚訝︰「你有魔物朋友？你唔怕佢吸你精氣神咩？」

「你太過擔心喇，你唔行出嚟了解第一步，所以先會覺得魔物就係可怕啫。」她呷了一口咖啡，淡然地說。

整晚與牧盈在交談時都在衝擊著我原有的價值觀。由我認識魔物以來，身邊的人都在告訴我，魔物就是一種需要見一隻，殺一隻的東西。
只有牧盈覺得政府所說的沒有錯，我們應該是要與魔物和平共處。而且魔物也不是我們可以殺到的數量，何必不停去殺。倒不如去教育魔物怎麼進入人類的世界比較合適，然後身為滅魔師的我們應該先去接受他們。
令他們學懂人類世界的規矩，比起慢慢殺死他們更要有效。

如果是牧盈，應該不會殺掉那小女孩。

都係嗰句，如果方便嘅就留低個正評支持吓啦
多謝幫手推文嘅巴打

第三者出現啦

正

感覺故事會發展到最後殺左獅子

有新女

oh shit feel 到牧盈似社工個種feel

覺得似東京食屍鬼

海豚哥比魔物吸乾未

同埋好似未講村姑點解一時係台灣一時係香港 定我睇漏

往後的日子，我就有如灰姑娘般，每晚都在12點前到家，然後跟村姑約會。
經過那一吻後，我跟她的關係就變成情侶一樣。她也很自然的當成我的女朋友。
我們有時候會擁抱在一起聊天，我們有更多的吻。

去完台灣之後仲過咗一段時間的

有文？

文呀

10點半左右出

10點半再上嚟追文

牧盈的價值觀一直藏在我的心底裡，我沒有對過任何人說我認識了牧盈。
我知道師父和村姑也一定不會認同她，尤其是村姑。
對於魔物，我仍然未有自己的想法，牧盈所說的好像有點道理，但村姑與師父也不會騙我。不過為了保命，我依然每天都跟師父練習。

雖然上次親眼見到村姑殺了一個小女孩般的魔物對我衝擊很大，但我發現自己仍然很喜歡村姑。
跟她疏遠了一點後我就發覺了。當她沒有即時回覆我短訊時會感到傷心，如果我知道她出動了去巡邏，而她沒有覆我短訊時我會感到很擔心。
最後我又自己開始打電話給她了。短訊的文字聽不見語氣，哈哈笑的圖像也聽不見村姑那甜美的笑聲，就算文字討論得多熱切，仿佛也是冷冰冰的。

村姑接起我的電話，我們又開始很自然地談起電話來。我們都沒有再提及那小女孩。
我會跟她說我練習的事，我工作的事。村姑也開始跟我說魔物以外的事，說一說她上班的是非，說一說蛋黃哥出了什麼新造型等等的無聊事。

對於魔物，其實我也不太了解。畢竟我真正接觸到的魔物也只有曱甴和那老鼠女孩。
所以我主動約村姑，希望她可以再帶我出去滅魔。另一邊廂，我也約了牧盈，我希望可以見一見她的魔物朋友。
用兩種最極端的方法，我應該可以了解到魔物吧。

這天夜晚，我再一次跟村姑在北區中巡邏。
「吳廣城，係時候俾我睇下你練成點喇！」村姑一見到我就大聲的對我說。
本來我以為經過上次的不歡而散後，跟村姑多少會有點隔膜。不過村姑一到就精神地向我打招呼，讓本來我以為會尷尬的氣氛都消散了。

我也對著村姑笑笑說︰「我依家隨時勁過你啦！」

「呵，係咩？睇下點。」村姑笑了一聲，我們就跟著獅子在北區中巡邏。

獅子帶了我們去了一個渺無人煙的公園，然後停住了腳步。
我們知道，魔物就在這公園中。
四周張望，卻沒有看見任何人影。

「好似無人嘅。」我說。

「用法眼。」

我用法眼張望了四周，發現了樹上有一團黑氣。魔物就在那裡。

「聽講你話自己好勁喎，你去啦咁。無咩我都唔出手喇。」村姑說。

「咁你唔洗出手都得喇。」說罷，我就向魔物的方向衝過去，反手握著滅魔刀，這是我新學的握刀法。

魔物也感受到我的氣息，在我還有幾步路的時候他立即疑人化。原本在樹上的蛇邊成了一個年輕人跳下來，我再多踏一步時，這年輕人身上已經長滿了鱗，兩支尖牙在口中突了出來。
我沒有減慢腳步，繼續地衝過去。他也做好迎戰的準備。
到了他面前，握著刀的手舉起，向他的頭刺過去。
他也很快的用手捉住我的手腕，阻擋著我的進攻。手腕被捉住，我立即扭一扭手腕，滅魔刀就𠝹中了他的手腕，一痛之下他就放手了。
這就時反手握刀的好處，比較沒那麼容易被對手搶到自己的武器，防守力也更高的握刀方式。

他一鬆手，我又開始再次進攻，輕輕拋一拋小刀再接住，將握刀方式變回正手握刀，直直地向他胸口刺過去。
他用手往下一拍，改變了我刀刺出去的軌跡，但我依然照樣將重心向前，刀繼續刺出去，結果刺中了他的腹。
立即將刀拔出再向後一跳，先下一城！

他自然地用手遮一遮掩著傷口，低頭一看自己的傷口，輕蔑地笑了一聲，再抬頭看著我。
「有點本事嘛。」他對我說。

我沒有理會他的話，繼續衝過去進攻。我根本不想和他溝通，我跟他不認識，沒有恩仇，但我知道自己將要殺死他。不要有任何交集的話我內心會比較好過。

進入了可攻擊範圍，我立快速地刺出滅魔刀，他沒有閃開，反而近距離伸起腳踢中了我的腹，讓我退開一步。
可以在這樣近的距離起腳，他的筋骨一定很軟。這樣的距離，正常是無法起腳踢的，所以我才會大意地中了一腳。

再次進攻我就更小心，一邊揮刀一邊前進，他也邊退邊用拳頭攻擊我。我用法眼看到了拳頭的軌跡，用剛剛好的距離閃過。
情況變成了我刺不中他，他也打不中我。雙方互相消耗著氣力。

如果比氣力的話，我大概不會是魔物的對手。
所以我試一下改變攻擊方向，我不刺向他的身體，刺向他的手。
我看見他的拳頭向我打過來，我將準備刺向他身體的那一刀變成虛招，轉手向他的右手刺出。
出其不意的刺刀刺中了他的右手。再下一城！

刀刺中後就要馬上拔出來，這是師父的教導。
我馬上將手向下一拉，想將刀拔出來。
他的手突然變成了無骨狀態，將我的手卷著。
我就像被一條蛇綁住了右手一樣。

我的右手被他的右手捉住，我就好像自己箍著自己的頸一樣，動作受制於對手，好不狼狽。
我向左踏一步，右手向右一揮，想要改變狀況。

我一踏步揮手，他用力將我拉向自己。
正在踏步的我立即失去重心，往前傾了一傾。
他順勢將我的手臂往自己的臉前送。

「小心啊！」村姑在我後方大叫。

我看一看那年輕魔物，他臉上那尖牙已經佈滿唾液。他拉著我的手往他的嘴巴送。
距離太近了，我已經無能為力。
只能眼睜睜地看著滿口唾液的尖牙一口咬在我的手臂上。

尖牙刺進肉時我痛得想大叫，但為了男人的面子，我死忍下來。
長長的尖牙整支刺進了我的手臀裡。
我咬緊牙關看著這一切進行。

然後，我耳邊有一點風聲吹過，年輕魔物的頭上就多了一支剛飛過來的鐵叉。

中了鐵叉的魔物鬆開口，在地上痛苦大叫了幾聲之後，就變回了一條蛇。

我一回過頭一邊對村姑說︰「嘩！你支鐵叉飛歪哩插中嗰個……」
我本來想抱怨一下村姑，但見她淚眼汪汪地跑過來，我馬上收了口。

「你係咪俾佢咬到啊？」她緊張地說。

我舉起手亮出那仍然流著血的傷口。

「我而家叫車，快啲！快啲去魯叔叔到。你會無事架！要頂住啊！」
村姑緊張地拿起電話叫車。

「我叫咗車喇，車好快到，你頂住啊。」村姑又緊張地說。

從村姑緊張的表情，我知道自己的情況應該是很嚴重。看著深深的傷口，感覺到強烈的痛楚。
村姑心情非常著急，不停地在來回踱步。口中輕輕地念著「點解仲未到架。點解仲未到架。」

多謝幫手推文同俾正評嘅巴打！
各位，記得啱睇就俾個正評支持吓！

係咪比魔物咬左會半人半魔，好似魔咁好抽

咁快篤穿樓主點寫落去啊？

快手啲啦

好撚好睇

睇唔到睇唔到

當我無講過

你估cctvb咩

唔該晒樓豬

live左

冇左當初1161個感覺
好突然咁

留名

推啊嗚

今晚有無

看著村姑為自己著急得要哭的樣子，心裡有點甜，也有點酸。
甜是因為看到我喜歡的人為了我這般著急；酸是因為我不想看著淚眼汪汪的村姑。
喜歡一個人，本來就是喜歡見到她的笑容，喜歡看到她快樂的一面。我卻令自己喜歡的人在哭。
看著村姑眼眶中的淚水，心裡一陣陣的酸。

這次我真的是大意了，從村姑的表情我知道，這次可能會掉了性命。
在我做滅魔師的一刻我已經明白這是一份危險的工作，只是沒想到危險會這麼快降臨。
這雙眼一閉上，是否有機會以後也見不到村姑。

村姑叫的車已經到了，我們趕緊地上車。
在車上，村姑如坐針氈，不時將身體向前傾看一看路，又著急地望著我，一副想哭又不敢哭的表情。
我就靜靜地看著村姑，看著這個我喜歡的女人，我想要牢牢地記住她的樣子，如果我可以選擇我人生中最後的畫面，我必然會選擇村姑的臉，這是最讓我感受到幸福的風景。

我發現自己並沒有很緊張，面對生命可能要终結的時候，原來可以那麼的平靜。沒有害怕，只是不捨。不捨得我眼前這位女人，不捨得這一個我喜歡的人。

「你唔好訓啊！唔好合埋眼啊！好快到嘎啦，要頂住啊！」村姑緊張地對我說。

「放心啦，我唔會合埋眼架。我點會捨得有靚女都唔望。」我看著村姑笑著對她說。

「仲講笑！你要唔要飲水啊？你痛唔痛啊？對唔住啊！我應該早啲出手架！對唔住啊！」村姑說。

「傻瓜，邊關你事喎。」我笑一笑說。

「我帶你出嚟，我梗係要睇住你啦，我唔想你有事啊。你唔好有事啊！」村姑說。

「村姑，我要好認真咁同你講。我有無事都好，你係無責任架。如果我真係頂唔住，都係命嚟架，你千其唔好責怪自己。」我不想村姑有任何自責。

村姑聽到我說，淚水再也忍不住，開始大哭起來。
「你唔好死啊！」

我擁著村姑入懷。一種久違了的感覺。
已經很久沒有擁抱到她了，之前每一晚的11:61，我都能做這樣的動作。幸福地抱住我的女朋友，輕聲細語地聊天。在生命將要結束之前，能夠再次感受到她的體溫，老天算是對我不錯。
只是現在我抱住這位女生，還不是我的女朋友，而且她沒有幸福的表情，沒有輕聲細語的甜言蜜語，而是淚流滿面的臉孔，聽到的聲音也只有哭泣聲而已。

「乖喇，唔好再喊喇。」我拍拍村姑。

「你一定要無事啊。」在我懷中的村姑抬頭對我說。

我點點頭。
在這個角度在看著村姑，看著眼抬著頭淚眼汪汪楚楚可憐般的臉孔，突然有一股很自私的衝動。我知道現在絕對不是一個好時機，但從村姑的擔心程度我知道自己的嚴重性，這次錯過了，我也許再沒有機會表達自己的心意。

鼓起勇氣，我大力地吸了一口氣，再望著村姑，認真地對她說︰「我好鍾意你。」
我簡單明瞭地告白。
雖然老土，但這般直接的告白，村姑一定會明白我的心意。我用認真的眼神看著她，她也靜靜地看著我。

此時空氣好像凝固了一樣，我們大家都沒有說話，就靜靜地看著對方的眼睛。
我本來想等待村姑的答覆，但她卻遲遲沒有給我反應。雖然實際時間可能只是幾秒鐘而已，但這靜止的幾秒鐘已經夠難捱。
我心臟跳得快要衰竭一樣，就連用耳朵都可以聽到我的心跳聲。

我忍受不住這安靜，再次對她說︰「如果我頂唔住嘅，就當我無講過吖。對唔住，我知哩個時候表白係好自私，但係我怕萬一……萬一再無機會同你講嘅話，我會好後悔。」我吸一吸口氣，平和一下心情，再說︰「但係，如果我頂得住……可唔可以做我女朋友啊？」
說罷，抬頭靜靜地望著我的村姑對我笑了一笑。然後慢慢的閉上眼睛。

任再蠢鈍的男人，也會看得出她的心意，也會知道現在到底要做什麼。
所以我將頭向她靠近，慢慢地吻下去。

就跟我們的初吻一樣，我們輕輕吻著，沒有多餘的動作，就這樣用嘴唇感受著對方的唇溫。
這是村姑對我的初吻，我對村姑的第二次初吻。
兩次都是一樣的感覺。一樣的心跳緊張。
不過我知道這一次，村姑不會再在我面前突然消失了。

我們都不捨得離開對方，就擁吻著直至到站時，我們才一齊下車。

下車後村姑拖著獅子，空出了一隻手，我鼓起勇氣走過去牽著她的手。
她對我笑一笑，然後就急步衝上去魯醫生的診所。
拉著她的我固意地拖慢腳步，因為我很享受牽著她的感覺，我不想這次牽手太快完結。

村姑見我拖慢了腳步，擔心的問我︰「係咪好辛苦啊？係咪行唔到？不如我揹你吖。」

我笑了一笑說︰「傻嘅，我咁重你點揹得起我喎。」

村姑仍然很擔心︰「咁你係咪好唔舒服啊？做咩行得咁慢嘅？」

「唔係啊，很一次拖你手，我想拖耐啲啫。」

「你傻架！快啲行上去啦，你一定要無事…」然後村姑收細聲線繼續說︰「無事之後你想拖幾耐都得啦…」

我笑了出來，忍不住在樓梯間抱住她，再吻了她一下。
「放心，我一定會無事！」
這是我對她的承諾，為了這一個我喜歡的人，我一定不能死。我不想她再流眼淚，我對自己說一定不能死！一定不能死！
然後我走得比村姑更快，拖著她住魯醫生的診所跑過去。

又再一次多謝幫手推文同正評嘅巴打
請大家得閒嘅時候繼續幫手推文
未俾正評嘅巴打，希望你哋啱睇嘅都俾個正評支持吓
多謝

more

好sweet

第二次初吻呢下好正

記得我嗎樓豬

正啊喂

正呀

唔好比佢停

個1261就係未來村姑 一開始叫主角唔落街就唔會識到佢

好偉大

feel似你的名字 唔錯

好甜

好好睇

新追 加油加油

希望牧盈唔會搞破壞

唔記閒咗 有無貼士？

唔搞唔精彩

我要大團圓

好勁呀 仲以為11:60=/=12:00

樓主破200正皮有無文加？
加

多謝支持啊！
過200正評 就一定要加文嘎啦，不過加多少少咁啦，今日比較忙，唔係太多時間打文。
一有時間就再加速

到了診所門口，村姑著急地敲門。
「嚟喇！邊個啊！」魯醫生被不停敲響的門聲弄得有點煩躁，但他一開門見到村姑後，樣子就變回和睦。「囡，咩事咁急啊？」

村姑一見到魯醫生，又開始急得哭了起來︰「叔叔，你要救佢啊！佢俾毒蛇咬到啊！」

醫生一聽見，就加快手腳去開門。然後立即問我︰「咬到邊到？」
我舉高手給醫生看。
醫生立即捉著我去光的地方看清楚傷口。
「俾咩蛇咬到架？」醫生問我。

我搖搖頭︰「蛇妖。」

「我知係蛇妖，如果你兩個係行山就咁俾蛇咬嘅，都唔會嚟我到啦，直接去醫院啦。我係問咩品種嘅蛇妖啊。」醫生說。

「蛇嘅野我唔識喎，你問佢吖。」我指著村姑。

「喂啊，你男仔都唔識我點會識分咩蛇打咩蛇啊。」村姑說。

我和醫生呆了一呆，然後異口同聲地問︰「咁你又知佢有毒？」

「吓！蛇有唔毒架咩？」村姑很驚訝。

我和醫生更驚訝。
醫生再仔細看一看我的傷口，問我︰「有無咩感覺？」

「傷口好痛囉。」我說。

「咁有無痺啊，頭暈啊之類嘅感覺？」醫生問。

「咁又無。」

「嗯，幫你打支針，放心！就咁睇隻蛇妖應該無毒架，用藥膏包一包傷口，好快無事嘎啦。」

我整個心情立即變得非常放鬆︰「唔該醫生。」

魯醫生就施施然地行過去他的藥櫃準備。

村姑很興奮地走過來︰「太好喇！你無事。」

「小姐啊，我俾你嚇死啦。我仲以為自己會死啊！」我好氣沒氣地說。

「喂啊，人哋點知原來蛇會無毒喎。」村姑無辜地說。

「你有無常識架，咁簡單嘅野都唔知。」

「咩啊，好多人都唔知啦！」村姑理直氣壯地說。

「咁你之前無打過蛇妖咩？」我問。

「有啊，不過我唔會俾佢咬到囉！」村姑用囂張的表情說。
篤到我的痛處！
雖然跟師父已經練習了一段日子，但我跟村姑在實力上仍然有好大的差距。
我正在練習時，村姑也沒有怠懈，經常出去巡邏，以實戰來練習。令我好像一直也追不上村姑的實力。

我沒法回答村姑，只好苦笑一聲帶過。
不過她的無知，讓我多了一個女朋友，對我來說絕對是好事。

我捉住村姑的手，對她說︰「依家我頂得住喇，記得你應承我啲咩，做人要守諾言喎。女朋友。」

村姑一臉變得通紅，怪可愛的︰「咩喎，我有應承過你野咩？我有答你問題咩？」
口裡這樣說，卻沒有拉開我的手，任我拖著她。
我笑一笑，將她拉入懷，擁抱著她。在她耳邊輕聲地對她說︰「我愛你。」
村姑沒有回答，她只是緊緊地抱著我。

「喂，你兩個嚟睇醫生定係咩架？」魯醫生拿著已經弄好了的藥膏紗布走過來說。

村姑立即推開我，一臉通紅地低著頭走開。

魯醫生替我包紮好後，我們就離開了。
一離開診所我就牽著村姑的手，一齊在街上散步。
我們漫無目的地在街上走動，我們也沒有說話，只是間中我們會互看對方一下，然後在傻笑。
這零晨的街道，是我走過最甜蜜最浪漫的街道。
我只是想牽著她，一直走下去。

我們遊走至見到晨光時，才依依不捨地說再見，各自回家。

距離上班的時間沒有多久，我也不打算睡覺，況且仍然處於興奮狀態的我應該也睡不著。
梳洗一下後，就出門上班了。

一整晚沒睡，但也感受不到睏意。拍拖果然是一件神奇的事。
但當我回到公司，一開始工作就感受到濃厚的睡意，返工果然也是一件神奇的事。

一整天都像遊魂一樣在公司到處偷睡覺，連跟海豚哥炫耀自己已拍拖的精神也沒有。
直至到下班的時間一到，才突然回復點精神，所以我還是去了師父那裡練習。
師父見我受了傷加上一張睡眼惺忪的臉，就問了我昨天的事。我如實向師父報告，包括我和村姑拍拖的事。

熱戀期的情侶果然很煩，在我單身時看見別人放閃會覺得好討厭，但到自己拍拖時，我卻想向全世界宣佈，村姑就是我的女朋友。只要一有機會，我就會對人說。包括師父。

師父也恭喜我，說村姑會義務做滅魔師必然是一個善良的好女孩，叫我好好珍惜。不用師父提醒，我當然會珍惜。

然後師父就向我訓話了一番，他說，我會被蛇妖咬到，是因為我當了他們是人。
我將對人的想像放入了魔物身上，才會沒想到蛇妖可以是無骨的。才會被踢了一腳，才會被卷住了手，才會被咬。
魔物的身體結構大部份都與人不同，他們只是一種扮作是人的妖魔。
千萬不要將魔物看待為人。

師父訓完話後，就叫我回家休息。我受傷了也不好練習，聽話地回家睡覺。
一倒下床，就立即呼呼大睡。

剛睡著的時候村姑有打電話給我，不過她聽到我睡不醒的聲音後就叫我繼續睡覺，然後掛斷電話。

睡了大概一兩個小時後電話又再響起，我沒有見誰打來，拿起電話說接︰「喂。」

「訓練完未啊？」聽到聲音，是牧盈。

我立即想起自己約了她，我想約她的魔物朋友見面，從而更了解魔物。不過一整天都沉醉在拍拖的甜蜜心情，完全忘卻了跟牧盈的約會。
看一看手錶，距離約會時間還有半小時而已。
我立即坐了起了，裝出一副精神的聲音︰「OK，你哋等我一陣，我好快過嚟。」

掛掉電話，我立即衝進廁所梳洗。
簡單梳洗後我就出門了。

我與牧盈約了在上次見面的那家咖啡店，當我地達時，她們已經坐在聊天了。
她們並排地坐著，牧盈的魔物朋友是位年紀看似與我們相約的女生。頭髮的染色掉了很久，黑黑帶啡的長髮，眼睛大大，鼻很直，雖然有那麼一點點整容的感覺，但整體來說確實是位美女，普普通通的美女。這種普通美女總讓人覺得有點面善。

在走過去之前，我偷偷地用法眼看一看她。
好強大的妖氣。
雖然我不知道強大的妖氣代表什麼，但總知就令我有點不安。

我走到了她們的坐位，坐在牧盈對面。

牧盈為我們互相介紹，這位女魔物叫露珊，是狐妖。
簡單介紹過後，我們就像正常人聚餐一樣地在閒聊。說說工作，說說閒事，露珊更叫店員拿了一些桌遊來玩。
有兩位美女陪我玩本來應該是一件很高興的事，但因為之前看到露珊強大的妖氣令我一直有點不安。還有原本我的目的是想多了解魔物，不過現在好像只是在跟女生玩一樣，讓我有點覺得對不起村姑。
終於我忍不住開口問了露珊︰「唔好意思啊，其實我叫牧盈約你出嚟係因為我想了解魔物多啲。」
露珊笑著說︰「你不覺得跟我們一起聊天，一起玩樂，就是最好的了解方法嗎？」
我不置可否，但這樣的氣氛很難正經地問問題，我只好繼續玩一下。
結果整晚好像什麼都沒有做過就回家繼續睡。

我在回家前有打電話給牧盈向她抱怨過，但牧盈問我︰「咁你同佢玩嘅時候覺得佢同普通人有咩分別吖？」
「睇唔出有咩分別。」我答。
「咁哩個咪就係我想俾你嘅答案囉。」牧盈說。

露珊整晚都保持著笑容，真的跟一個普通少女沒有分別，如果我沒有法眼，我絕對不會察覺她有何不妥。
不過這樣下定論就好像有點太表面了。
結果整晚還是沒有什麼得著。

今日遲咗小小，唔好意思
又係同一句，多謝所有正評同幫推嘅巴打
未俾正評嘅巴打，啱睇嘅就俾個正評鼓勵吓吖

支持樓主

你個名同個故好夾

小纓

算唔算出軌

個代表死或者撞鬼我諗

加速加速

你都有睇台灣故
喺高登都係哩個名？

樓主等好耐啦

加速！！！

只睡了那麼一丁點的時間又要開始上班。不過比起完全沒睡已經差很遠了。
自從海豚哥拍拖後，就少了跟我聊天的時間，這個人完全是重色輕友界的王者。如果有重色輕友比賽，他絕對可以名列前茅。
但他始終是我好朋友，所以我一定要找機會對他說我已經拍拖了。

趁著工作的空檔，我走過去海豚哥的位置對他說︰「喂，講樣野你聽吖！我拍拖啊！」我難掩興奮的心情。
海豚哥的反應比我想像中興奮︰「死仔吖！幾時嘅事啊？有無相啊！快啲拿張相嚟睇下！」
我才驚覺我沒有村姑的照片！
不要緊，我馬上到村姑facebook打開照片給海豚哥看。

「嘩，笑得好甜喎，係幾可愛喎。」海豚哥邊看照片邊說。

「係啊！佢好可愛架！」我相當認同。

「合照呢？有無你哋嘅合照啊？」海豚哥問。

「無喎！」
下次一定要跟村姑合照，畢竟這是情侶間必做的事。

「搞錯啊你，合照都無。正所謂無圖你話周秀娜係你條女都得啦。」海豚哥說。
然後海豚哥拿起自己的電話，打開讓我看一下他的桌面，是他與女朋友的合照︰「嗱！好似我咁先似樣架嗎！」
的確用合照來做桌面的提議好像很不錯！

等一下！我好像發現了什麼。
我拿起海豚哥的電話，認真地在看。
「係咪幾靚呢我條女？」海豚哥笑著說。

這個女人，不就是昨天見過的露珊嗎？
難怪我會覺得她好像很面善，原來因為之前海豚有給我看過她的照片。
露珊原來就是海豚哥的女朋友，亦即是海豚哥正在跟魔物拍拖？

我感到相當驚訝，因為之前聽村姑說過，跟魔物拍拖的下埸可能是死。認真地望著海豚哥，我發現了他比以前老了很多。頭髮中有幾根白頭髮，黑眼圈也很重。
偷偷地用法眼看一看他，見到他有一層薄薄的黑色包著他。
如果不是一早就認識了他，大概會分不清楚他到底是人還是魔物。

我心臟突然跳得很快，我害怕眼前的這位好兄弟會出事。
但我現在還不知道應該如何處理，所以我故作自然地回答︰「係幾靚女喎。」然後我將電話還給海豚哥，就回自己位置。

回到位置後，我立即打電話給村姑告訴她海豚哥的情況。村姑沒有見過海豚哥，但她知道海豚哥是我好兄弟。
村姑的反應是殺掉露珊，一了百了。她覺得這樣才可以救到海豚哥。
她要我去探聽一下露珊大概住在那裡，我們去那邊巡邏，有機會的時候就殺死她。

突然要殺死一個昨天才跟我一起玩層層疊的女生，感覺實在很怪。所以我也沒有答應村姑，支吾其詞地說過去就算了。

然後我再打電話給牧盈告訴她這件事，她立即約我今晚開會商討。
她叫我找一個私密點的地方，不要在公開場合討論魔物的事。我只想到我的家，所以我邀請了牧盈到我家開會。
約了牧盈後，我又立即打電話給村姑，約她今晚到我家開會商討，村姑爽快地答應。

一下班我就回家等待村姑和牧盈，事態嚴重，我向師父告了假說今天不練習，師父以為我傷處仍在痛，所以也叫我多多休息。我有掙扎過要不要將海豚哥的事告訴師父，但一來不想他老人家太擔心，如果我們可以解決到的，就自己解決。二來我覺得就算要說，也應該在我們商討過後再說。牧盈認識露珊，說不定她知道什麼內情，也知道解決方法。

先到我家的，是牧盈。
牧盈一到後，本來我想招呼她坐，但才察覺我的家只有一張床，根本不適合招呼朋友，只是今天有點著急才會下錯這個決定。
「吖，對唔住啊，我屋企太細，介唔介意坐喺床啊？」我尷尬地問牧盈。

牧盈說︰「你唔介意我出街衫污糟咪得囉。」我當然不介意，畢竟我是主人家，總要讓客人有位置坐吧。
然後牧盈脫掉鞋，爬了上我張床，盤膝地坐下來。
本來我以為她會坐在床邊，不過也不要緊吧。

牧盈先問我到底海豚哥跟露珊是如何認識的，我如實說她們是在交友APP中認識，先前已約過一次但不知為何放了飛機，然後再約出來之後就好像在一齊了。
牧盈聽了以後有點生氣，因為上一次會放飛機是牧盈阻止了她。
本來露珊約了牧盈一齊出來見海豚哥，但牧盈還是覺得魔物跟人類發展情侶關係不太好，最後制止了她。這也是為什麼我跟海豚哥會被放飛機的原因。
然後露珊竟然暪著牧盈，私自再約海豚哥出來。

「人魔殊途，佢哋再發展都唔會有咩結果，一定要叫露珊離開佢！」牧盈生氣地說。

此時，門外又有敲門聲。村姑到了。
我立即去應門，村姑比平時更悉心打扮，多了一個可愛的頭飾，低頭地跟我打招呼。
「快啲入嚟啦，我哋開緊會喇。」我拉一拉村姑進屋。

村姑一抬頭，看到了牧盈，臉色明顯有點不悅。她問我︰「哩個女人係邊個嚟架？」
啊！今天因為太擔心，太著急想幫助海豚哥，所以都沒有好好跟村姑說過牧盈的事。
我立即為她們兩互想介紹。
「哩位係牧家嘅傳人，佢叫牧盈。」「哩位係我女朋友兼辜家嘅傳人，村姑。」

「村姑？」牧盈問。

「你叫返我辜小姐或者辜萱啦，我唔太鍾意其他人叫我村姑。」

牧盈苦笑︰「明白，辜小姐。」

牧盈識村姑
但村姑又唔識佢咁既

你細心啲睇下啦

睇睇下又幾好睇,衰鬼

文呀！！！

Yes

每晚10點半左右出

繼續推

見到佢約兩個女人去佢屋企開會都知一定出事

完全無同自己女朋友提過牧盈
連嚟開會都無講，嬲嬲豬啦

無聊入黎輕鬆一推

唔該晒！

得閒不如出文啦

仲寫緊……自從講咗每晚十點半左右出之後，我就變成咗deadline fighter

村姑明顯因為我沒告訴她牧盈的存在而覺得不悅。
但我還是認為先救海豚哥比較重要吧，所以我也沒有理會氣氛，立即帶動話題繼續商討海豚哥的事。
村姑的意見很明顯，她是主戰的。魔物本來就是見一隻殺一隻，這次連自己的朋友都成為受害者，她完全不明白為什麼還要開會商討下一步。她覺得我們現在應該開的是作戰會議。
牧盈當然不會捨得殺她的朋友，她希望可以勸露珊自己離開海豚哥，又或許叫海豚哥去離開露珊。

她們都問我的意見。
我實在下不了決定，海豚哥是我的兄弟，我當然不能讓她有什麼事。但露珊是一個昨天才跟我笑著一起玩樂的人，交情雖不深，但總算是認識，要下手殺她也是一件難事。
我就那麼一日的交情已經這般猶豫，所以我明白牧盈的心情。

不過無論是戰是勸也好，也是要當面見面。
所以我叫牧盈打電話約了露珊出來，牧盈也照做。
想不到露珊立即答應了見面。我們就約了在一個渺無人煙的公園中見面，不論是談話的內容，或是真的要下手殺她都比較方便。

我們三個一齊出發到公園，我看得出來村姑仍然在生氣。我故意走慢一點跟村姑談話，牧盈亦識趣地沒有理會我們，繼續自己走。

我試著去牽村姑的手，卻被她無情地甩開。
「做咩啊？你嬲啊？」我問。

「無野喎。」村姑冷淡地回應。

「咁俾我拖下你吖。」我撒嬌地說。

「唔想俾你拖喎！你想拖嘅去拖前面個女人囉。」村姑說。

「咦，我淨係想拖你咋。唔好嬲啦。」我又故作撒嬌地說。

「你約第二個女人去你屋企仲想我唔嬲？都唔知你係唔係成日約女人上你屋企。」村姑說。

「緊係唔係啦！我屋企無招呼過其他人架。連海豚哥都未嚟過我屋企架！」我立即澄清。

「咁仲衰！第一個上嚟你屋企嘅女仔竟然唔係我！」村姑生氣地說。

「係你啊。」

「呵，前面嗰個男人嚟嘅。」村姑指著牧盈說。

真的有點冤枉……明明第一個上來我家的人真的是村姑啊……

「唔好嬲啦，我保證以後淨係你先可以上嚟我屋企！師父同海豚哥要嚟我都叫佢哋死開。」

「你痴線啦，你會咁同你師父講野咩。」

「咁唔會，我會話『師父，我屋企太細喇，唔方便招呼你老人家架。』咁樣囉。」

「低能仔。」村姑笑了一笑。

見到她笑，我也輕鬆了不少︰「低能好啊，你鍾意低能嘅，我再低能啲都仲得啊！」

村姑輕輕地拍打我說︰「傻架！我點會鍾意低能仔。」

她拍打我的時候，我順勢捉住她的手，拖住了她。這次她沒有反抗，就被我牽著一齊走。

「咁你應承我，下次唔可以叫其他女仔上你屋企喎。」村姑說。

「梗係啦！」我答應。

然後我牽著村姑跟著牧盈在後面走，也到了約會的公園。

在遠處已經見到了露珊，和一個不請自來的人︰海豚哥。
海豚哥會同時出現在這裡，是我意想不到的事。計劃也會有所改變，總不能在海豚哥面前殺死他的女朋友吧。
而望著海豚哥的我實在有說不出的尷尬。

「喂死仔。」海豚哥向我打招呼，我不知道應該如何回應，我只是嗯了一聲。然後海豚哥接著說︰「食支煙先啦。」
我點頭答應，就與海豚哥走開一邊去食煙。留下了村姑、牧盈和露珊在原地。

我們走到垃圾桶旁邊，各自點起自己的香煙。然後沒有交集地自各自抽煙。
吸氣聲，呼氣聲也聽得到。
本來我們一起抽煙不交談也是很正常，經常會發生的事。但在這個情況下，感覺份外尷尬。沒有對視，沒有交談。我專心地抽了半支煙。
海豚哥的抽煙速度比我快，很快地就抽完了一支煙。他扔掉煙頭時我看了他一下，他對我說︰「食多支吖。」

我同意，這個時候真的太需要香煙了。海豚哥又再次點起香煙，很快我又跟著再次點起煙。
抽了兩口之後，海豚哥終於說話了。
「你哋係唔係想殺咗露珊？」海豚哥問我。
這是一個很難答的問題。
「海豚哥，你知道佢係魔物？」我用問題點答問題。

「係！今日先知，佢自己同我講嘅。」海豚哥抽一口煙說。

「咁你諗住點？」我問。

「我鍾意佢，我真係好鍾意佢。」海豚哥說。

「佢係魔物嚟架。」我淡然地說。

「我知，不過我真係好鍾意佢。」海豚哥低頭地說。

看到他頭上一條條的白頭髮，突然有點無名火起︰「無結果架！同魔物一齊只會對你唔好架咋！你知唔知我用法眼睇你嘅時候見到咩啊！我見到一團黑影包住你啊！我根本分唔到你係魔物定係人喇！你用鏡照下自己，你就會見到自己殘咗幾多。我唔知你幾時會有事，我唔知自己幾時會無咗個兄弟，但係我點都唔想哩件事發生！我一定要阻止佢發生！」

「你自己都拍緊拖，你應該會明白我先啱架！」海豚哥捉住我說。

「我唔明啊，我同人拍拖，我唔係同魔物拍拖。」我說。

「如果我話你個女朋友係壞人，同佢一齊無結果，你可唔可以即時放棄佢吖？」海豚哥說。

「根本就唔同，你個女朋友係魔物啊！」我說。

「魔物又點啊？魔物就一定係壞？人類就一定係好啊？你夠唔夠膽咁講吖？你無同露珊相處過你又點會知佢係一個幾咁善良嘅女仔。佢有佢嘅工作，佢會返工，又會去做義工。返工多咗嘅錢，佢用嚟助養小朋友。比起好多人類，露珊善良得多！佢比起人類更加似人類！我唔明你憑咩殺佢？你夠膽講你對哩個世界嘅貢獻一定多過佢咩？」海豚哥激動地說。

「我唔知佢係唔係好人，我淨係知你繼續同佢一齊只會害咗你。我好自私嘅，比起第三世界嘅細路有無書讀，我更加關心嘅係我兄弟會唔會有事！」我說。

我接著說︰「同埋你要記得，你先係高家嘅人，你先係正宗嘅滅魔家族。你應該知道自己要點做。」

「如果可以嘅，我寧願做返一個普普通通嘅正常人好過。咩都唔知咁繼續同露珊一齊。」

「你同佢一齊會死架！」

「牡丹花下死，做鬼也風流。」海豚哥苦笑。

「我唔會俾你死！對唔住，我要殺咗露珊。」我說罷，說準備向露珊走過去。
海豚哥立即將我拉住。

「唔好殺佢。我知點做架喇，我唔會再同佢一齊，我哋會分手。你唔好殺佢。」海豚哥說。

「真？」我問。

「真！」海豚哥肯定地回答。

在止時，三個女人那邊突然打起上來。
村姑拿著鐵叉向露珊進攻，牧盈拿起雙節棍幫露珊阻擋著村姑的攻擊。

我和海豚哥見狀立即跑過去。

牧盈不停揮動著雙節棍，從她的外表看上去，絕對看不出牧盈有如此技術。牧盈的雙節棍主要是防守，不停地揮動，竟然連村姑也一時找不到攻擊的破綻，握著鐵叉原地站著。
海豚哥向村姑衝過去，看勢是想要向村姑進攻。
我立即加快速度追過去。

海豚哥竟向原地站著的村姑揮拳。
追了上去的我當然不會讓他這樣做，一手就隔開了海豚哥的拳頭。
海豚哥繼續接二連三的亂拳打出，他的每一拳就被我準確地隔開。
我再輕輕地用腳一撐踢開海豚哥，想跟他保持距離，也讓他冷靜一下。

海豚哥的實力明顯不如我。
「體能」就是一樣這麼現實的東西，向來都是以本傷人的東西。
別人每天練習一個小時，你練習兩個小時，別人做一百下的練習，你做二百下，你總有一天會比他強。體能就是這樣的一種東西。它相當的現實，只要你不再練習，它就會漸漸地離你而去。
海豚哥比我更早開始練習，但當他荒廢了這麼久的時候，現在的他已經不是我的對手。

磨牙

我好執著點解佢要出門口，人類總是犯著同樣錯誤

好睇
btw露珊會唔會係對海豚哥用左妖狐媚惑術之類嘅野

加油

正皮留明

一睇就追到live 左

留一個名

每日都在推

pish

再推一推先

十一好波

皮已正 好睇

但我並沒有跟海豚哥打下去的意思，我將他踢開也只是想要他冷靜。加上保護自己女朋友是男人的本能。
踢開他後，我叫了一聲︰「大家唔好打住！冷靜啲先！發生咩事，做咩無啦啦會打起上嚟嘅？」

村姑指著露珊說︰「你有無用法眼睇過佢啊？你睇唔睇到佢啲妖氣有幾重，佢就嚟會成精！一定要喺佢成精之前殺死佢！」

我早已見識過露珊的妖氣，只是我之前不知道那強大的妖氣代表著什麼。
聽了村姑的話，我握起滅魔刀準備。
海豚哥立即走過來說︰「唔好！唔好殺佢！我會同佢分手！千其唔好殺佢！」

村姑說︰「佢吸精氣神吸到就嚟成精，佢一定唔會放過你架！」

此時露珊哭了起來，她說︰「對不起……我知道我不應該跟海豚談戀愛，我知道自己可能會害了他。但我是控制不了自己……雖然我不是人，但我跟人一樣，是有感受，是有愛的。我控制不了自己愛上了海豚，但現在，該是我們說再見的時候了。我以後也不會再找海豚了……」

「喊就有用嘎啦？我信你有味啊！」村姑沒有理會露珊的哭鬧，一躍而上握著鐵叉刺向露珊。
牧盈反應亦很快，揮出雙節棍阻擋村姑的去路。
「咔！」一聲響。鐵叉撞向雙節棍。
撞中了雙節棍後，村姑的鐵叉往雙節棍的鐵鍊位置繼續去。
鐵叉立即走到了雙節棍的中間位置，村姑扭一扭手腕，鐵叉將鐵鍊繞了一圈。
纏住了雙節棍後，村姑隨便地用力揈一揈手，牧盈手中的雙節棍就被搶走。村姑再用力一揮，雙節棍就隨村姑揮舞的方向飛了出去。

牧盈手上已經沒有了武器，村姑就沒有理會她繼續追擊露珊。
狠狠到握著鐵叉衝過去。
眼看快要刺中露珊的時候，露珊用迅雷不及掩耳的速度現了身，再用她的尾巴向村姑一揮。
村姑為了閃避她的尾巴，向後一跳。

「別打了！你不用殺我，我自己會離開！」露珊說。

「嘻嘻！終於都露出狐狸尾巴喇咩？」村姑說。
說罷，又立即再次向露珊進攻。
在她跳出一步後，又立即停上了腳步。

因為海豚哥緊緊地抱著露珊，做了露珊的人肉盾牌。
以海豚哥現時的實力，當然不是村姑的對手，要閃過村姑的攻擊應該也很困難。
但要用身體接住村姑的攻擊，應該可以做得到。
海豚哥這個動作，明顯是想用身體替露珊接住所有的攻擊。

被海豚哥抱著的露珊，雙眼的淚水不停地流下來。
「你不要這樣，這樣你會受傷的。」露珊對海豚哥說。

「我唔怕自己受傷，我怕嘅係你受傷。」海豚哥說。

露珊也緊緊包住了海豚哥。
她的眼光看一看我，再看一看村姑。

她對村姑點點頭，然後緊抱著海豚轉了個身。她用背對著村姑。

村姑看見機會來了，立即用鐵叉刺了過去。

我實在不忍心，在村姑刺過去時我踢了村姑的手。
村姑根本就沒有想過我會攻擊她，對我是毫無防範，很簡單地我就踢中了她的手。
手中握著的鐵叉也因為我踢腳的衝力而飛了出去。

村姑用難以置信的眼光看著我。
我收起了腳，村姑的眼眶已經是準備要溢出來的淚水。
「對唔住啊……我唔係有心……」我馬上道歉。

「你為咗救魔物而打我……」村姑說。

「唔係啊……我……我……我覺得不如放過佢哋好唔好啊？」我問。

當我說完後，露珊就立即跪了下來。
「可以的話，請放過我吧。我會離開他的身邊。」
海豚哥見狀，就跟著一齊向村姑跪了下來。
「放過佢啦，我會同佢分手，我只係唔想佢死，我相信佢都一樣唔想我死。如果一齊會令我哋有生命危險嘅話，為咗對方嘅生命，我哋係願意分開架。」

「你明唔明啊！佢係魔物，佢根本就唔會緊張你條命！」村姑委屈地說。

「你未同過魔物相處，你唔會明架。你信我啦，佢真係對我好好，我哋都好愛對方。而家我哋願意分開，都係因為愛。」海豚哥跪著說。

「村姑，不如放過佢哋吖。」我捉著村姑的手說。

村姑對著我苦笑︰「你係唔係攪錯咗啲咩啊？我係嚟幫你好兄弟架…」

「我知道啊，不過既然佢哋都話會分開，不如信佢哋啦。」我說。

「你信一個就嚟成精嘅魔物你都唔信我？」村姑說。

我不知道如何回答村姑，我不是不信她，只是我希望可以有和平一點的方法去處理這件事，而且我也應該相信海豚哥。
止時，連牧盈也跪了下來。
村姑見到牧盈跪了下來，一邊搖頭一邊苦笑地說︰「做咩啫你哋，係咪攪錯咗啲咩，做咩個個都當晒我係壞人？明明佢先係壞人！」村姑指著露珊。

「村姑，你信吓海豚哥好無啊，可能我哋可以用和平嘅方法解決呢？」我說。

「而家係我好鍾意暴力啊？你哋個個都幫隻魔物！個個都當錯嗰個係我，明明我係為咗你哋，我要殺佢又唔係為咗自己！」村姑哭著說。

「咁不如唔好殺佢好唔好啊？」我問。

村姑狠狠地望著我︰「好！吳廣城你叫我唔好殺佢！我唔殺！你要記住係你叫我唔好殺佢架！吳廣城你記住！你今日哩個決定將會害死你嘅兄弟！」
村姑說罷，就跑著離開。

看著哭著跑走的村姑，我本能地立即準備追上去。
正當我準備跑上前的時候，牧盈捉住了我的手。慢慢地借力站起來。
牧盈對我說︰「哩個時候你應該俾佢自己靜吓。」

「但係…」我猶豫。

「你太唔了解女人喇，哩啲時候你繼續同佢講咪仲嬲。你信我啦，我都係女人。何況而家你可以點哄佢呢？唔通你話自己錯咗，叫佢返嚟殺露珊？」牧盈說。

的確就算追到村姑後，我亦不知道應該要說差什麼。然後我就聽牧盈的建議，留在原地目送著村姑的離去。

海豚哥跟露珊也站了起來，海豚哥走過來擁抱我。這應該是我們第一次的擁抱。畢竟兄弟之間就算多親暱也鮮有身體接觸。
「多謝你！」海豚哥對我說。

「你記得你同我講過會分手。」我說。

「會！俾啲時間我同露珊最後嘅獨處可以嗎。仲有，件事我今日會解決，唔好同我老豆講。過咗今日，哩件事就已成過去。」海豚哥說。

我點頭答應，然後就與牧盈一起離開公園。

樓主準時10點半

準時出到文
如果啱睇嘅記得留返個正評支持
多謝咁多位幫手推文同正評支持嘅巴打！

樓豬支持你啊

Btw 屌 之前估村姑係女網友

喂屌，睇到一半無左既
加速

男主角好撚黑人憎
女主角好撚死港女

痴撚線嘅角色設定
睇到好火滾

Lm 先

Lm睇🐬哥比狐妖殺死

有情緒波動都總好過睇完無感覺嘅
希望你繼續睇啦

你成功了

推到有文

正阿

留名 正評

輕鬆一推

一陣海豚哥真係比佢吸乾左就...

離開公園後，我還是很在意村姑，拿起電話想要打給她，但又不知道該說些什麼。所以我拿著電話猶豫不決。
「你諗唔到同佢講咩就唔好打住啦，你打過去又無野講咪仲嬲。」牧盈對我說。

「我應該點哄佢啊…」我問牧盈。

「等佢下咗火，再講啲好說話哄佢啦。」牧盈說。

「吓，咁幾時先下火啊。」我無奈。

「起碼聽朝啦。今晚唔好諗住喇，陪我去食野先。」牧盈拉著我走進了麥當勞。
在吃東西的期間，牧盈一直跟我說話，但我的心思仍然在村姑身上，久不久就望著電話的螢幕，沒有訊息更新，沒有來電的電話。
我沒有很認真地聽牧盈的說話，只是「嗯，嗯，嗯。」般應聲回答。
很快，牧盈就察覺到我心不在焉。
她嘆了一口很大的氣，將我的注意力重新集中在她身上。
當我望著她時，她對我說︰「你真係好鍾意辜小姐喎。」
我苦笑一下點頭，然後眼光又再一次看著電話。她也對我笑一笑，然後就繼續埋頭吃著她的薯條，沒有再說話。
吃完東西後我們就各自回家。

一大早我就起床了，第一件事就是拿起電話打給村姑。
她沒接，或許因為時間太早仍未起床吧。
然後，我隔半小時左右又再打一次，都沒有接。
直到我回到公司，我都每隔一陣子就打給她，但是都沒有接。

回到公司後還看不到海豚哥，本來以為他只是遲到，結果差不多兩個小時後他仍未回來。開始令人有點擔心。
我嘗試打電話給他，但電話不通，是關了機的狀態。
打電話給師父，師父說海豚哥沒有回家。

腦海中立即響起村姑昨晚跟我說的話「吳廣城你記住！你今日哩個決定將會害死你嘅兄弟！」頓時感到毛骨悚然。

已經到下午，我知道村姑無論如何都應該是起床了。我立即不停地打給她，每一次她都不接，有時候是故意掛掉我的電話。
被她掛電話後心情反而放鬆了一點，至少我知道她只是生我氣，並不是有什麼其他原因而聽不到電話。
如果生氣的話，我能做的只是不停地打電話給她。
我已經不知道自己到底打了幾通電話，只是知道我打了二百通以上。
原來電話顯示的撥出數字，二百已經是上限了。打得再多，電話中也只會顯示你撥出了二百通而已。
在不知道打了幾通之後，村姑終於接起我的電話︰「嗯。」她冷淡地叫了一聲。

「對唔住啊村姑。」我說。

「唔洗，你都無錯。你鍾意和平無錯嘎喎。」村姑說。

「對唔住……我錯咗……今日海豚哥無返工，唔知係唔係出咗事。我怕……你琴日講嘅野係啱架……我怕自己真係害死咗海豚哥。」我擔心地說。

「吓！可能真係狐妖攪鬼，你快啲打俾嗰個女人約隻狐妖出嚟！」村姑緊張地說。

我跟村姑掛掉電話後立即照做，我打給牧盈，叫她再約露珊出來。牧盈亦願意幫忙。
不過一陣子後，牧盈回覆我說露珊電話也打不通。
這樣的情況必然是不妥，牧盈說知道露珊的住處在那，立即到住處去找她，不過也是摸門釘。
露珊的住處旁有一座山，說不定山上會有露珊另一個住處。
我立即拋低工作相約村姑一同前往，村姑覺得這次可能會比之前的巡邏都要危險，叫我最好連師父都約出來。

要跟師父說他兒子可能出事了真的很難，我拿起電話一邊思考一邊抽煙。實際上我的腦海並沒有思考到什麼，只是覺得打這趟電話的壓力真的很大。
海豚哥雖然有叫過我不要跟師父說，但比起他的安全，這個承諾我願意打破。
如果海豚哥真的有什麼事，明顯我是責無旁貸的。村姑已經勸說過我，但我竟然真的相信一隻魔物也不去相信我的女朋友。
如果真的有什麼事，別說師父，可能連我自己也無法原諒我自己。
最後我也是撥出了這趟電話，不過我沒有對師父說出細節，只說了海豚哥跟一隻快要成精的狐妖拍拖，現在海豚哥跟狐妖都失蹤了。

從聲音已經聽得出師父非常擔心，知道我們的相約地點後，師父說回家準備一下就過來，叫我們務必要等他到後才上山。

當我到達山腳時，村姑帶著獅子已經在等。
看到村姑後，我立即跑上去擁抱著她，在耳邊對她說︰「對唔住啊…我應該要信你……對唔住啊！」我實在很擔心海豚哥，急得哭了起來。
村姑也抱著我︰「未必有事架，唔洗咁擔心住啦。」

「如果真係有事，我唔知點面對師父，點面對自己…」我說。

「無事架！有咩事我都會陪你一齊面對。」村姑緊抱著我。

很快，牧盈也到了。
她看到我擔心的樣子，走過來安慰我說︰「放心啦，露珊係一個好善良嘅魔物嚟架，唔會有事架。」
我點點頭，我也希望她說的是真的。
村姑瞪一瞪她，明顯不認同她的話。

再過一陣子，師父也到了。
師父拿著一個很大的釣魚袋，我知道裡面是裝了武士刀。
師父又在袋中拿出了兩把匕首般大小的刀出來給我。
「一寸長，一寸強。不過一直我教你嘅都係短刀技巧，如果一次過俾把武士刀你怕反而會更差。所以今次用哩把先。記唔記得我教過你雙短刀點用啊？」師父說。

我接過師父的刀︰「記得！」

「好，萬事要小心，你哋都係啊！」師父對我們說。

「知道。」

牧盈指著山邊的一個屋苑︰「佢平時會住哩到，不過魔物好多時都鍾意上山吸靈氣，所以我估佢山上面都應該有個地方。只不過座山咁大，唔知要搵到幾時。」

村姑蹲下來，解開了獅子的頸圈，對獅子說︰「獅子，你搵個妖味最重嘅地方去說得喇！」

獅子很聰明，牠聽得懂村姑的說話，在地上嗅了幾下就往山去走。
我們跟著獅子一同前行。

More!

More

好好睇 支持

推呀呀呀

幾好睇

11:61嘅村姑仲會唔會出現

又要等今晚

這座山不是一般適合行山者的山，山路很崎嶇，對一般人來說單是走上山已經有點困難。幸好我們都有學習過步法，走路上來比較輕盈。
我自己也是在走這山路時才發現原來練習過步法是這麼有用。

不知道是否一路太沉默，令氣氛有點緊張。
不時會聽到師父的嘆氣聲，從嘆氣聲聽得出師父真的很擔心。

也因為師父的嘆氣聲，一路上我們都不敢多話，直至師父自己打破沉默說︰「上到山大家要小心啲，武器要準備好，尤其哩啲無人行嘅山，好多時候都會有魔物喺到。撞到正嘅話，身為滅魔師點都要做野。撞唔到就繼續搵杰仔。」

牧盈回應︰「叔叔，做咗正經事先緊要啲，見到其他魔物其實可以唔理佢哋，佢哋見我哋咁多人應該都唔會主動攻擊。」

師父加大聲線說︰「唔得！見到就一定要做野，哩個係我哋嘅責任嚟嘎嗎。萬一下次係其他人上山，咁咪好危險？」

牧盈笑一笑說︰「叔叔，而家唔同以前喇，好多魔物仲會返工添架。佢哋好少會主動去攻擊人嘎啦。」

師父驚訝︰「返工！點可以啊！魔物點可以同人一齊生活。」

牧盈︰「可以，魔物同人一樣，有感覺有思想，梗係返到工啦。」

師父驚訝地吓了一聲。
村姑輕蔑地一笑︰「高叔叔，你唔會明牧家大小姐諗咩嘎啦。無錯，魔物而家多到根本滅唔晒，多到我都無可奈何。但係我都無辦法好似牧家大小姐咁欣然接受囉。」

牧盈︰「你根本就未同魔物相處過，你點會識呢？了解多啲，幫佢哋進入人類嘅世界未仲好，點解下下都要打打殺殺呢？」

村姑認真地說︰「做得滅魔師就要滅魔！哩個係我哋嘅責任！如果放任魔物，唔通等佢攻擊無還擊之力嘅人嗰時先嚟自責啊？」

「唔好嘈喇，我哋快啲繼續行啦，獅子行得快過我哋好多喇。」我說。在她們說話時，腳步無意間放慢了，獅子已經走了很遠，不在我們視線範圍之內。只能靠牠的腳印去跟住牠走過的路。

「獅子，行慢少少等埋我哋啊！」村姑向獅子的方向大叫。

「汪汪！」獅子吠了兩聲，像是回應村姑一樣。這隻狗果然很聰明。

「你繼續行啦，我哋會跟上嚟。」村姑又向獅子的方向大叫。
就像他們可以對話一樣，太神奇了。
大家沒有再說話，專心地跟著獅子的腳印繼續往山上走。
獅子的步速比我們快，一直走都是看不到獅子，村姑帶頭看著獅子的腳印走，我和師父都在左顧右盼，留意一下附近有沒有魔物。
天色開始漸黑，危險的感覺亦越來越濃厚。

「汪汪汪汪汪！」我們聽到前方的獅子吠。
村姑好像聽得出獅子的叫聽有點不妥一樣，加快了腳步追了上去。
山中的回音大，從音量也聽不出到底獅子離我們有多遠。
只能一直地加快步伐走。

村姑走在前頭，在山中邊跳邊走地跑著，我們緊跟其後。
村姑突然停下了腳步。呆呆地站著。

我走上前，看一看村姑眼望的位置。

有一位中年的大叔，在吃著獅子。
有一位中年的大叔，在吃著獅子。
有一位中年的大叔，在吃著獅子。

獅子仍然未斷氣，無力地躺在地上，但肚皮已經被那中年大叔用爪刮開，那大叔雙手也有爪子，正拿著牠的內臟在吃。根本不需要法眼，你也知道他是魔物。
獅子的血流到一地都是，血腥味傳到在幾步之遙外的我們也嗅得到。
獅子看到村姑，牠的頭有稍微移動一下，像是想讓眼睛能更清楚地看到村姑，看到村姑的時候，獅子的尾巴動了一下，應該是想向村姑擺尾。
然後，獅子就再沒有任何動靜了。

村姑先是呆滯，然後眼淚就像失控了一樣，不停地從眼睛流下。村姑沒有哭出聲音，就呆呆地站著讓眼淚在流，雙目無神地望著已經死掉的獅子。

「屌你老母！」我生氣地大叫，拿著雙刀就想要衝過去。

牧盈捉一捉住我的手︰「冷靜啲先！」

此時，那本來正專心吃著獅子的大叔注意到我們，他看著我們，然後用手背擦一擦嘴邊的鮮血，慢慢地站了起來。
那大叔應該也察覺到我們是滅魔師，聲線相當客氣︰「大哥們，不好意思，這狗是你們的嗎？」

「係啊！屌你老母！」我生氣地說。

「哦！不好意思，剛剛看到牠，以為是野狗所以給吃了。真不好意思大哥，多少錢？我賠你們。這狗是名種對嗎？大哥養的狗一定是名種！看來起碼也要個上萬元對吧？」那大叔的手變回人手，從後袋拿出銀包，做出掏錢的動作。

這動作讓我更火大，我立即拔出雙刀，好想殺死他。
牧盈又捉住我的手說︰「冷靜啲，你依家就算殺咗佢都改變唔到個事實架！佢會食獅子只係因為文化上唔同咋，喺魔物眼中，狗都係食物嘅一種，我哋要做嘅唔係殺佢哋，而係教育佢哋啊！」

我看一看牧盈，冷淡地對她說︰「如果魔物嘅文化係食人，你係咪俾佢食啊？」
然後我用力地揈開牧盈的手，用右正左反的方式握刀，向那大叔衝過去。
左手反手握著刀提高至胸口位置，以便防守亦可以偷襲攻進，右手伸前提高至頭，準備攻進劈擊。
跑了幾步，眼看快要到了，一躍而起，用臂力加上跳擊的衝力，狠狠地劈向那大叔。
那大叔立即舉起手擋，已躍起的我短時間內無法改變招式，只好加大力度劈下去，這時我心想，用手擋？我連手都要斬斷你！
我應該從未試過如此想殺掉一隻魔物，即使是當時想殺死我的曱甴妖，我對他也沒有這麼大的殺意。正確來說，當時的我主要也是想著保命而已。

舉起手的大叔立即魔物化，手上長滿鱗片。
一下用力地劈下去，「咔！」一聲，竟像劈到鐵板一樣的硬。用盡力劈下去的我反而被自己的力度震得手有點痛。
落地後我立即向後一跳，繼續架起雙刀，保持住隨時可進攻的姿勢。
那大叔的手雖被我用盡力地劈了一刀，但看似絲毫無損般。

大叔的手背，頭上臉部以外的地方，個整個背部都長滿了鱗片。看得出來，是一隻穿山甲。

大叔對著我說︰「不過就是一條狗而已嗎，用得著殺我嗎？我不都說了會賠錢嗎？你還想殺我？講不講道理啊？」

大遲到，唔好意思
多謝幾位幫我推文嘅巴打啊，唔該晒你哋！
另外未俾正評嘅巴打，記得如果啱睇嘅，留返個正評！多謝支持！

唔夠5分鐘已經睇完
加速得唔得

評已正 加速？

獅子呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀

會

盡力啦

牧盈=超級大愛左膠

睇呢個故事諗起好多香港社會發生緊嘅嘢。

仲有毛咩
Btw獅子好慘

屌 我半個鐘由第一頁追到live

...
獅子

牧盈=垃撚圾大愛撚

魔物講野用文言文 已經feel到意有所指

書面語
自膠

dllm... 諗到我最憎嗰兩個字。。。 和諧。。。

獅子rip

呢啲大6人真係好谷鬼氣

臨兵鬥者皆陣列在前 誅邪

有聲

牧盈除咗可以俾人屌仲有咩用

牧盈幾時比魔物食 睇到燥

屌你老母，屈返佢一千幾百萬先再一個屈尾十偷襲殺咗條撚樣就啱

牧盈遲啲可能幫魔物殺人

留名 幾好睇

本身都覺得牧家幾好 睇到依章 好明顯佢係左膠 維穩派 村姑係本土派 想力挽狂瀾但無力回天 原本我都覺得村姑係過分左...但而家...唔該殺撚哂班魔物佢

屌左膠 冇野啦死左佢啦

好好睇，皮已正。比起隔離個無聊故有千幾個正評好睇好多，全部都有聲有畫面

左膠牧盈

推撚到獅子翻生

殺！

男主角好明顯係on99 懶係中立
後知後覺

Support!

牡盈呢啲閪女人
我係男主角就屌到佢反皮

根本萬惡根源在人性
人先係最得人驚既野

魔物再惡都唔會陰人
大把人西裝骨骨,同你有講有笑,轉個頭就戳你背脊

我覺得魔物係的確可以同人共存喎
寄生獸最後咪都係融入到人既社會
魔物唔亂殺人/殺生,好似人咁,買肉買菜,番工食飯
咁其實咪相安無事囉

人都會偷呃拐騙啦,極端D講,
社會上都一樣有殺人犯/強姦犯啦
點解人類殺左人就坐監了事唔洗死
魔物殺人/殺生,就要死刑先?
而家係人類雙重標準喎

再者,呢條狗係佢地成班人唔睇實炸喎
師父開左口話呢個山多魔物,大家有滅魔師能力既都要小心
更何況你只係一條普通狗,你話條狗練到成左精就話姐
你見唔到條狗,都仲叫佢繼續行,會出事真係唔怪得邊個
唔係話魔物為左生存而殺生就岩哂
而係根本對與錯唔應該純粹人類話係就係

大愛撚

無左獅子咪唔會再有1161？

原來大愛撚可以咁討厭

村姑未死就應該有

「道理係同人講架！我同你講你又會明咩？我同你之間嘅道理根本就唔撚同！」說罷，我又開始展開進攻。
見識過他鱗片的硬度，我知道只能刺中他身上沒有鱗片的地方才可以傷到他。
我再次用右正左反的進攻方式。
一樣的攻進方式，對手往往會用一樣的防守格式來抵擋。尤其這防守格式曾經成功過。
右手再次快速地劈下去，這次我沒有用很大的力氣，我只是想要快而且，快到對方只能依靠本能去抵擋。
果然魔物提起手擋住我的劈擊，又是一聲響亮的「咔！」，刮到他手的時候，甚至出現了丁點的火花。可見其硬度實在不容置疑。
不過這一招只是虛招而已，根本就沒打算會傷到他。

此時，原本提高至胸口，用來防禦的左手手腕一轉，將刀尖向著魔物，快速地彈出，想要刺中他胸口的位置。
彈出之快，魔物根本避無可避。
魔物用左手用來擋著我的劈擊，只能用右手將我的手往下一拍。
但刺刀的速度足夠快，就算被往下拍，也刺中了他。只不過沒有刺中他的胸口，而是刺中他的腹部。

刺中後本應立即拔出，但我對這魔身的恨意不止於此，一下刺擊難洩我心頭之恨。刺中腹部後我將刀向右拖，我想要刮開他的肚！
魔物見狀，馬上捉住我的手想要阻止我。
被捉住後我立即想要縮手，掙脫魔物。
沒想到魔物力氣大於我的想像，左手竟掙脫不開。
狗急跳牆，我用右手斬向魔物的手，希望他因為要避開我的斬擊而鬆開我的手。
但事與願違，魔物不逃不避，硬生生地接下我的斬擊。當然，因為他手上的鱗片，魔物毫髮未損。

魔物原本擋住我劈擊的手空了出來，他用力地將我的手向下壓。
我左右手原本就呈交叉狀態，被他一壓後，我自己的右手，壓著自己的左手，一時無法動彈。
魔物終於鬆開捉住我的手，但情況當然沒有好轉，反而更惡劣。
現在我雙手可能有一兩秒鐘的時間無沒動彈，而魔物卻空出一隻手。

以上的動作，大概都只是在兩三秒之間的時間。戰鬥的時候，兩秒可以是很長的時間了。

魔物空出一隻手，一隻有爪子的手。
那隻手正向著我的臉門插過來，而我，根本沒有還擊之力。只是本能地將頭向後仰，加長被擊中的時間。

一把武士刀，在我面前由下而上地斬過。是師父！
將魔物的手抬高了一點，我能感覺到爪子穿過我的頭髮。很驚險，不過總算保住了性命。

師父立即將我推開，現在跟魔物保持著安全距離。
我馬上又再架起功架。

「師父我唔係同你講過，插中咗就要立即拔刀咩？你到底有無記住！你知唔知頭先幾危險！」師父不忘向我訓話。
就算是這種情況，師父依然想教導我，果然一日為師，終生為父。
而且並不只有我當他父親，他同樣也當作我兒子一般的疼愛，一般的教育。

「唔該師父！下次會記住嘎啦！對唔住啊師父。」

「記住啊！師父唔想你有咩事！知唔知？」

「知道師父！」

師父轉一轉他兩手中的武士刀，握緊，然後衝上前進攻。
先用一個交叉刀斬，魔物舉起雙手擋。師父再壓低身軀，一下橫斬劈向魔物的腹部。動作流暢快速。
不過魔物也不是省油的燈，不至於會被秒殺。魔物快速地轉過身用背上的鱗片擋住攻擊。
師父立即一個跳步跳過去魔物的正面再次進攻，魔物也剛好擋住了。

魔物只是要擋住師父的攻擊已經很吃力了，根本就沒有向師父進攻的時間，一直地在捱打。

如果能跟師父聯手的話，定必很快地殺死他。不過師父武士刀的攻擊範圍太廣了，我現在也無從入手，只好站在一旁靜候時機。

師父不斷以雙武士刀的連環攻擊，迫得魔物不可開交。
武士刀與鱗片擦過的時候，不停地出現火花。令這場戰鬥變得相當華麗。

魔物終於嘗試向師父攻擊，用爪想要刺向師父，師父用刀在他的手上畫了一圈，輕鬆地將魔物的手撥開，再以刀插向他的頭。
魔物的頭一側，剛好閃開。
師父刀鋒一轉，劈向魔物的頸部。
魔物立即擰頭，想用頸背上的鱗片去擋住師父。

刀鋒一半劈中鱗片，一半確實地劈中了他的頸。
魔物的頸部有血水流出，若果不是距離太短而令力度不足的話，大概這個角度可以將其斬首。

師父的刀鋒架在魔物的頸上，眼看機會來了。我也立即跳出進攻。
本來我一直都在旁邊待機，早就準備好隨時進攻。在這半晌我已經跳到魔物面前，狠狠地向他臉門刺上一刀。
後方有刀架在頸上，前方的刀正刺著過來，根本就毫無退路。

魔物就硬硬地中了我一刀。

刀鋒完全地插了進去。

在我刺中魔物的同時，師父也用武士刀插進魔物的胸口。這次魔物是死直了。
我們同是拔出刀，一齊往後一跳。

魔物血如泉湧，胸口，臉門的刺傷都很深。然後，終於都倒下來。一動不動地變回一隻穿山甲。

「呼。」我嘆了一口很長的氣。
然後我立即去看一看村姑。

村姑坐在獅子的屍體旁邊，一邊流淚，一邊撫摸著獅子。
獅子是一隻很聰明又討人喜愛的狗，我看著獅子的屍體時，也感到相當悲痛，何況是與牠朝夕相對的村姑。
我走過去抱著村姑，沒有說話，也不知道應該說什麼話。我只是想分擔一下她的哀傷，陪伴她傷痛。

牧盈走過去看一看穿山甲的屍體，嘆了一口氣說︰「唉，我明白隻狗死咗你哋好唔開心，不過你殺咗隻魔物有改變到啲咩吖？只不過係令哩個山頭多咗一具屍體咋。」

我瞪了牧盈一眼，不想回她話。說算她的論點是正確，現在也不是該討論的時候。更何況我已經很懷疑她的論點。

「世侄女，你錯喇。你以為魔物有人性？佢哋其實只係披住人皮嘅妖魔咋，佢哋會將人類嘅美好一點一滴咁吸光。」師父對牧盈說。

「叔叔，真係唔係你諗咁架！而且你哋咁做只會令件事越來越惡化嘎咋。」牧盈解釋。

「有滅魔師條街已經咁多魔物，無咗滅魔師嘅話，我估成街係魔物都似啊。」我說。這是村姑會說的話，但現在的她已經不想和牧盈理論了。

「你太極端喇！現實根本就唔係咁，就算無晒滅魔師，都唔會有咩問題架。」牧盈說。

此時村姑站了起來，擦一擦眼淚，說︰「唔好再討論喇，我哋快啲去搵隻狐妖啦。」

「我知你好唔開心，但係露珊係我朋友，一陣如果真係見到佢嘅時候唔可以殺咗佢，你俾我同佢傾一傾先。」牧盈說。

「你鍾意傾計我一定會俾時間你傾，但叫我唔好殺佢？恕難從命。」村姑說。

「你根本就係用魔物去發洩你自己嘅情緒。」牧盈生氣地說。

「你點講都好，做得滅魔師，滅魔係職責，係責任。」村姑冷淡地回應。

唔該晒推文嘅巴打！
溫馨提示︰未俾正評又覺得啱睇嘅巴打記得要留返個正評支持吓

準時

就嚟300正皮，樓豬準備定加文

好撚煩啊牧盈 快啲整死佢啦

輕輕一推

垃圾牧益煩撚到

好煩啊 畀機會

做乜由毒撚單身故，整下整下變撚左金庸武俠小說，上山服妖。。。btw中意感情線

正呀有update

其實隻狗死喺佢面前 男主個fd俾人吸到變人乾 大左膠有冇反思下自已信念有冇問題 俾啲掙扎嚟

垃圾大愛撚

牧盈好煩

晚晚都有依個量就正啦

好驚睇條辣殺左膠會睇到棄故

推推推推推

有預感牧盈遲早會被魔物強姦

佢只會覺得自己正在以身體滿足魔物嘅性慾

幾日無追一次過睇返，live

屌，Live左

追到live

btw 牧盈好撚黑人憎 成個左膠咁

個男主角又係on99咁 為左魔物打自己條女 又帶其他女上自己屋企

正評跟進

想學步法 樓主幾時教我

過300
btw大愛左膠撚真係好煩

今晚有無文加

睇到樓主話呢個故去到一半個種失落感好撚大 佢地個個人物型像都係我腦中幻想，村姑真係好正好可愛好想同佢拍拖錫住佢 見到個屌你老母大愛撚真係好想一刀插撚死佢

40分啦 文呢

文吖！！！

文呢？！？！

文呢？？？

睇睇下變左科幻文
都唔緊要做咩要獅子狗死 唉

文呢？

不如咁啦，聽日交返雙倍文量畀大家好嗎？
今日太忙，到依家我都仲打緊文，不過我怕太趕唔好。
始終慢功出細貨吖嗎，原諒我今日飛機咗……

明嘅，始終現實都會有嘢忙
你都唔係老奉要出文畀大家，但係下次出唔到文可唔可以交待下，費事要一班讀者等你
雙倍文但要keep返好質

BTW 過300正皮加文

咁我繼續推

對唔住，下次會早少少同大家講！

一晚冇文睇姐，唔緊要，最緊要有高質文，正皮正皮

牧盈死左膠

理想巴

順手一推

一口氣live咗

睇下隻左膠幾時俾人斬開幾轆
lm

今日出嘅話要隻左膠俾甲由精屌

咁咪會變左做甜故

應該要俾妖精輪姦滿足佢地既性慾

頂，追左live添

有冇人舊會然有睇過樓豬阿希個故

哈哈，有人記得
你就係阿希……你就係阿希？

不想獨自打飛機

宋撚

好想睇埋佢

逼不及待看看了

天色已到黃昏之時，光線開始不足夠。
村姑專注地左顧右盼，幾秒後她指著一個方向︰「隻狐妖應該喺嗰面。」
村姑剛才應該是用法眼去找查那裡有魔物的氣息。
山頭這麼大，剛才用法眼應該虛耗了不少。

我們再次跟著帶頭的村姑繼續走，氣氛比起剛上山時更加凝重，海豚哥的生死未卜，獅子的犠牲，令我們都不想再說話，只是默默地跟著村姑的步伐走著。
走了大概十分鐘，村姑停下腳步，準備好武器。
見狀我們都知道露珊應該就在前面，大家都準備好武器。

只有牧盈在沒有拿著武器的情況下，一馬當先地往前衝。她走得比村姑更前。
我們擔心牧盈會有危險，也跟著加快步伐跑了上去。

多跑幾步後，我們就見到露珊在前方打坐，我們的腳步聲令她有了警覺。
正在打坐的她張開眼睛，往我們的方向看。
見到我們後，她慢慢地站了起來，淡淡地說︰「沒想到你們竟然找到這來。牧盈，你不是說自己是我的朋友嗎？現在要出賣我了對吧？人類果真是不能信。」

「唔係咁架！我擔心你咋！你同海豚琴晚之後就唔見咗，我哋想知發生咩事啊？」牧盈解釋著。

「你就是不相信我，才會找到這山來。還敢說朋友？你們是想要來殺我對嗎？」露珊說。

「唔係啊！我唔係嚟殺你架！我哋係朋友，我點會殺你？我點會殺死自己嘅朋友！」牧盈緊張地說。

「啍！我看跟你一齊來的朋友不是這樣想吧。」露珊看著我們說。

「廢話少講！海豚哥喺邊？」村姑說。

「哈哈哈哈！滅魔大師，你就看不出來嗎？」露珊笑著說。

我立即用法眼看一看露珊，她的妖氣跟之前截然不同，沒有像之前般濃烈，但比起之前，有更大的壓迫感。
露珊說完後，師父驚慌倒地，連說話都口吃起來︰「你…你…你…吞噬咗佢？」

我不是很明白吞噬的意思，但從師父的表情和動作就能知道，海豚哥是凶多吉少。
失去好兄弟的病苦，加上自責的愧疚，令心臟位置一陣強烈的酸痛。眼淚亦不自覺地流下。我很後悔，真的很後悔。如果我相信村姑，如果我相信自己的女朋友，這樣的事情就不會發生。看到待我如子的師父，自覺沒有顏面去面對他。我羞愧地低著頭。

「哈哈哈，果然是老師父，這一眼就被你看出來了。這傢伙營養好啊，畢竟有學過法，就是跟其他人不一樣，一個頂幾個的份，這回算便宜到我了。哈哈哈！」露珊高興地說。

聽到露珊的說話，牧盈驚訝地坐了在地上，邊流眼淚邊問露珊︰「點解？點解要咁做？你唔係好愛佢嘎咩？」

露珊還未來得及回應她，村姑就大叫︰「你以為成咗精就可以打得贏我哋喇咩！」然後快速地衝上去。
原來露珊已經成精了。之前戰鬥的對手都是妖而已，精是比妖更高一級的魔物，看來能力必然是比之前見過的魔物都要高。

「憑你也想打贏我？」露珊說罷，然後就瞬間半魔物化。跟她平常的樣子差不多，不過就長出了一條長長的尾巴。
村姑繼續往露珊衝過去，鐵叉直往露珊刺過去，露珊一個閃身輕鬆地避過鐵叉，尾巴往村姑的背一揮，速度之快，以不是肉眼可見的情況。
村姑被其尾巴擊中，一下就跌開幾米外。看到村姑跌開幾米，我立即擔心地跑了過去看一看村姑的情況。
幸好村姑著地時用手一擋，再滾了幾圈卸力，才不至於有大的損傷。
露珊的速度是之前的魔物不可比擬，如果想跟她戰鬥，必定要一直使用法眼才不至大損傷。

村姑被打至跌開後，坐在地上的師父緩緩地站起來，握緊他的武士刀，向露珊大喝一句︰「我要拿你命！」
然後，師父就架起雙刀往前衝。
面對師父的攻擊，露珊的閃避明顯比之前村姑攻擊時要困難。
右手的武士刀由左至右橫斬過去，露珊剛好閃開。師父順著揮刀的衝力，踏步向前，左手配合轉身又一個轉身斬。露珊躍起，竟跳得比一個人更高，閃過斬擊。
師父快速地回過身後，露珊仍在騰空。右手的刀立即斜向上地揮過去，騰空中的露珊沒有閃避的空間，竟用手捉刀鋒跨過去，利用刀借力，順勢向師父的臉門踢了一腳。
露珊著地，雙方跳開保持距離。

師父的臉門上一個腳印，好不狼狽。而且腳印上的灰塵明顯會影響視力。
各自保持距離後有歇息的空間，師父立即用衣袖擦一擦臉上的腳印，露珊用舌頭去舔一舔手上傷口流出來的血。各有損傷。
師父仍在擦臉的時候，露珊以迅雷不及掩耳的速度跑到師父前，一腳踢過去。
師父亦察覺到牧盈的氣息，揮刀擋腳。露珊立即收腳踏地，刀揮空，露珊另一隻腳立即踢上，向著師父揮刀的手使勁地踢。

露珊突如其來的攻擊，縱使是師父，也避不開攻擊。揮刀的右手被露珊一腳踢中。
揮刀的衝力加上這一腳，師父手持的刀順著這力度飛了出去。
幸好師父用的是雙刀，這時候左手立即揮刀斬出。這一斬不是攻擊，看得出來只是想迫退露珊。露珊輕鬆跳開。

剩下一把刀的師父改為雙手握刀，繼續向露珊展開攻擊。
被踢開了刀的師父比之前的進攻模式更加小心。每一下的進攻，都有防守的後著。
露珊亦想不到師父失去一把刀後，實力竟不減反增。她狼狽地閃避著。

師父高速地揮著刀，每一刀都貼近身體地揮出，攻擊範圍雖然縮小了，但防守性很高而且很靈活。

師父一邊揮刀一邊踏步向前，向著露珊步步進逼，將露珊推近一棵大樹。
露珊眼見退路將盡，用力地向後一躍跟師父保持一秒的距離。然後揮一揮手。
露珊的手瞬間魔物化，手上的爪很長，尤如數把利刀握在手上一樣。露珊揮出她的爪去擋住師父的進攻。

站在我身旁的村姑此時亦跳出去加入戰鬥，看到村姑跑了出去，我立即跟上。
師父換成單刀後，因為攻擊的範圍收細了，反而令我們都更容易上前幫忙。
村姑跟我用的都是短武器，我們默契地走到露珊的左右後方準備展開攻擊。
師父為主攻手，不能退，他要一直地向露珊進攻，好讓我們有機會。
只要他逼退露珊一步，不管她是退左退右，都得接受我或村姑的攻擊。

師父見狀，再加速本來已經很快的揮刀速度，彷彿已經看不到刀影一樣。被這樣的速度一逼，露珊的擋隔已經邊得很狼狽。師父將揮刀的手更加拉近自己身體，再偷偷踏前一步。當揮刀的手揮至胸口時，師父手腕一轉，將刀刺出。

面對此攻擊，露珊只能後退。她退後的這一步，正是我可以攻擊的範圍。一直靜候時機的我眼見時機一到，立即搶攻，將刀刺出。退無可退的露珊眼看要中我刺刀，竟再次踏前，踏步回師父的方向。我的刺刀刺空了。

師父剛收刀，但再劈下也是瞬間的事。露珊要不就後退中我的刺刀，要不就中師父的斬擊。
師父馬上又揮出一刀，這刀，必中無疑。

「對唔住啊爸。」

師父立即收力，刀沒有斬中露珊。
因為剛才從露珊口中說出的聲音，正是海豚哥。我和師父都被突如其來的海豚哥聲音震驚到，令我們呆站著。

露珊趁機一腳踢開了師父，師父被踢出幾米以外。
「師父！」我大叫一聲，然後胸口就感受到劇烈的撞擊。
露珊用腳踢開師父後，立即用尾巴揮向我的胸口。在叫出一句師父後，我也同樣被撞飛幾米外。

村姑立即走過來我身邊扶起我，站起來後我立即往師父所在的方向一看，師父也迅速地站了起來。
「師父！你有無事啊？」我問。

「無事無事！唔洗擔心。」師父對我說。

「點解我會聽到海豚哥把聲嘅？」我輕聲問村姑。

「哩個就係吞噬…」然後村姑以很快的言語向我解釋了什麼是吞噬。

吞噬是魔物將人類整個吸收，從而提升自己的能力。以前我所聽說的，魔物會吸食人類的精氣神，但隨了精氣神，魔物可以吸食了整個人類。他們會得到那人類部份的能力，如他的聲音，他的力氣等等。
海豚哥現在就在露珊的體內，成為露珊能力的一部份。

某些老人家深信死無全屍，死無葬身之地等等的事已經叫做不得好死。但現在海豚哥是死而無屍。
就連屍體也沒有了，就連一個沒用的皮囊也拿不回來。就連想拜祭他，也要向著一個沒有骨灰的龕位拜祭。

屍體本來是一件沒用的東西，但當那屍體是一個你很珍重的人，它的意義就會變得非常的重要。知道海豚哥連屍體都沒有時，我的心比之前更酸更痛。

「爸，對唔住啊！」露珊用海豚哥的聲音對師父說。

這聲音一出現，就連師父這般的漢子都忍不住眼淚直流。

「對唔住啊，孩兒不孝，今世未能盡孝道，希望來生再服侍你老人家啦。」露珊再用海豚哥的聲音以哭腔說出。語畢，露珊的臉上馬上展現出奸險的笑容。

「唔好再用我個仔把聲啊！！」師父一邊哭，一邊對著露珊大叫。
一個大漢淚流滿面地叫喊，那種歇斯底里，叫身為徒弟的我非常心痛。

「爸，係我啊，杰仔啊！真係我啊！」露珊再用海豚哥的聲音說。

「你收聲啊！！」師父大叫。
喪子之痛，不一定要為人父才能理解得到，站在一旁的我，看到師父失控般的叫喊，同樣地感受到非常心痛。

「你真係海豚？」此時坐在地上的牧盈問。

「係啊。」

「你唔係已經死咗啦咩？」牧盈問。

「唔係，我只係換個方式繼續生存。」

「收聲啊！唔好再用我個仔把聲……唔好再用我個仔把聲……」師父崩潰大哭大叫。崩潰的哭泣令師父連站著的氣力都沒有，他已經趴在地上痛哭，完全失去戰鬥力。
但牧盈跟露珊都沒有在意他，繼續他們的對話。

「點解要咁做？」牧盈站了起來。

「哩個係唯一嘅方法我可以永遠同露珊喺埋一齊，所以我選擇咗被佢吞噬。」

「你自願被吞噬？」牧盈慢慢走向露珊。

「係，而家我即係露珊，露珊即係我，我同佢合二為一，無分你我。哩個係我想要嘅結果。」

「唔好再講啦！唔好再講啦！你唔係我個仔！你根本就唔係我個仔！」失去戰鬥力的師父在四支趴地上大叫。
看到如此痛苦的師父，身為徒弟的我痛心疾首，沒有理會那麼多，只想讓露珊收聲，停止師父的痛楚。
握著刀的我向露珊跑過去︰「我師父叫你收聲啊八婆！」

站在我身邊的村姑見我一衝，亦立即跟上︰「高叔叔！你唔好聽佢妖言惑眾！」

我和村姑一起衝上前，各自已架好武器，準備好同時向露珊進攻。
此時在我們面前有支雙節棍在揮動，阻擋著我們的去路，是牧盈。
我們立即停步向後一躍。

村姑見到牧盈竟替露珊阻擋著我們的進攻，感到非常生氣，開口就罵︰「死八婆！你做咩喺到阻住晒啊！」

牧盈被罵，立即瞪大眼睛，一臉不敢相信自己被罵的表情︰「我都係諗住同你哋講吓道理啫，你罵我？辜小姐，你一係就淨係識罵人，一係就打打殺殺，點解你個人咁野蠻架？你識唔識心平氣和咁同人講吓道理？」

「唔識啊！你死開唔好阻住晒啦！」村姑更火大。

「你聽我講吓啦，如果海豚係自願嘅話，我哋作為朋友，係咪應該專重佢嘅意願呢？」牧盈說。

「牧盈啊，嗰個唔係海豚嚟架！係露珊用咗海豚哥把聲咋！」我說。

站在牧盈身後的露珊偷偷一笑，然後對牧盈說︰「牧盈，你果然是我的朋友，只有你會相信我。」

牧盈轉個身向露珊點點頭，然後就對我們說︰「你又唔係魔物，你點知到吞噬咗嘅人係咪以另一個方式去存在呢？正所謂子非魚，安知魚之樂？你即唔係魔物，又唔係海豚，你點可以肯定到呢？」

「第一，佢唔係海豚哥！第二，就算係，我都要殺死哩個令我無咗個兄弟嘅魔物！」我憤怒地說。

「你冷靜啲先啦，我曾經睇過一本書，叫做自願被吃的豬，當中有個故事係話，有隻豬，佢一生嘅志願就係畀人食，結果一個素食者認為食佢先係最人道嘅，唔食佢先係殘忍，先係對佢唔住。哩個情況就同海豚而家嘅情況一樣，既然佢係自願嘅，我哋係咪應該專重佢個人意願？
我明白你哋架，人喺面對唔自然嘅野時，會感覺到反感噁心，當中就算無道德問題都會覺得厭惡，就好似器官移植同埋輸血咁，一開始都係被受批評，慢慢發展至今，先令人見怪不怪。你試吓冷靜咁去思考吓哩個問題吖！唔好俾怒火燒光你嘅理性。」牧盈說。

「我完全唔知你嗡乜！」村姑說。

「牧盈，情況同器官移植根本就唔同，一個係救人，一個係殺人啊！唔通你想魔物吞噬人類哩個情況多到見怪不怪咩！」我說。

「我唔係咁嘅意思啊，你哋唔明喇，我意思係……」牧盈仍未說完，村姑就出手了。
村姑衝上前刺向牧盈，牧盈立即揮動雙節棍，鐵叉撞向雙節棍，「咔！」的一聲。
情況相當熟識，就是在公園時村姑用來甩掉牧盈武器的方法。

但牧盈亦記起這個攻擊，擊中後立即向後揮掍收回。村姑再次向牧盈進攻。
此時站在牧盈身後的露珊飛快閃出，一掌推向村姑。
村姑見狀立即收回向牧盈的攻擊，一個轉身避開。

「牧盈！你都係滅魔家族架！你係咪要保住哩隻魔物？」村姑問牧盈。

「對唔住，佢係我朋友。」牧盈架起功架，這個回覆相當的明確。

屌 牧盈真係 睇到火滾

兩日文加利息
再一次向琴日被我飛機咗嘅巴打們道歉
唔該晒大家無文都幫手推post！

另外再提一提未留正評嘅巴打，如果覺得啱睇嘅記得要正評支持吓！

不如殺撚左牧盈佢啦 阻撚住曬

多文 正

正皮 正

屌死左膠

牧盈幾時死

推到佢死為止

求全滅end

痴撚線 死左膠 點解佢咁肯定把聲一定係河豚本人 而唔係隻精呃佢？

之前露珊在牧盈後面一野吉撚死牧盈，在牧盈失去戰鬥力果瞬間吸撚埋佢啲日月精華

樓主
快啲整死牧盈 仲要佢係比幾十隻魔物輪姦至死
如果佢再唔死 我就唔睇啦

膠到咁
叫牧小姐用另一個方式生存吧啦

睇到好嬲 唔想睇落去

呢條死八婆真係睇到佛都有火
師父好撚慘...痛失至親...
點解為情可以令自己老豆無仔送終都夠膽死..
海豚哥，有夠自私

第一個因爲左膠睇到棄既故

屌你老母死左膠

垃圾牧盈睇到我火撚滾 垃圾女人累晒成村人都算仲要阻頭阻勢 比著我係村姑唔撚洗多講一野做鳩死佢先對付露姍 燥到

樓主快d教我步法隊冧牧盈

牧盈令我睇呢個故睇得好唔舒服

推

另 請整死牧盈

牧盈睇到我好撚嬲
如果之後啲劇會有咩男主角對牧盈有意思 咁就真係唔想睇落去
Btw 獅子

唔夠喉

圍埋召喚J王

嗚嗚

我認為閪盈呢啲唔應該要咁快死，最好慢慢受到折磨而死。現實中有太多呢類超級大愛撚，以為自己好撚偉大係救世主，以為講道理就得，最後自討苦吃，但依然唔會醒，比人強姦完仲話：”佢都係一時忍唔住啫”。

呢啲人，助長撚樣，係世上最危險生物。

開始唔想睇了 未試過有一個嘅角色係咁乞人憎 愈睇愈崩緊

吸得太多仇恨

證明好多人睇得好入神，我覺得個故反射出太多現實世界嘅畸形嘢，呢啲畸形嘢每日都喺我哋身旁或身上發生。

終於live到 樓主加速

仆街live左

仲有幾耐完

總覺得會sad ending

終於live

睇你個名就知你本身都跑得幾快，係識啲步法嘅

想斬死牧盈呀救命屌

好憎牧盈
唔殺死佢 起碼比主角屌到佢反肚

「牧盈啊！你醒吓啦！佢唔係你朋友啊！佢利用你咋，就好似佢利用海豚哥咁。嗰把聲係海豚哥，但唔係真正嘅海豚哥嚟架！」我激動地說。

「憑咩你一直都咁肯定佢唔係真正嘅海豚吖？」牧盈問。

「就憑我係佢好兄弟！身為兄弟，如果我連佢係咪真正嘅海豚哥我都分唔到嘅話，我仲有咩資格叫海豚哥做兄弟？」我肯定地說。

「你咁講完全係無道理可言，純粹只係你覺得係咁就係咁，根本就說服唔到人！」牧盈說。

「道理？無論係親情、愛情、定係友情，從來人之間嘅感情就係無道理可言，情感向來都係只能意會不可言傳嘅野，而我身為海豚哥嘅好兄弟，我係絕對有資格去下判定，佢唔係海豚哥！」我用刀指著露珊說。

「唔洗同佢哋講咁多喇，打啦！」村姑說罷，立即衝上前攻擊。
牧盈亦很快地揮動雙節棍去抵擋，村姑和牧盈立即交戰起上來。
她們之間的戰鬥，所下的都不是殺著，攻勢往往是朝著對方的雙手，目的只是想讓對方失去戰鬥能力，而不是想殺死對方。
這樣的戰鬥會纏繞得更久。

本來我想出手去幫助村姑，加快解決牧盈，然後就可以與村姑聯手去對付露珊。
但當牧盈與村姑對戰時，我看到露珊好像有退意。
我怕就這樣被她逃走了。
所以亦沒有多想，先衝過去攻擊露珊，也管不了能不能打贏。
我一樣用著右正左反的握刀架式衝過去。左手好好保持著防守狀態。
早前已見識過露珊的速度，一衝過去時，已經用法眼去專注著她。

露珊見我向她衝過去，陰險地笑了一笑，然後雙手一揮，長滿利爪的魔物手又再次出現。
我右手揮刀一劈，露珊用爪將揮刀輕易架開，沒想到露珊的力氣竟然這樣大，右手被甩開，變得中門大開。
露珊當然不會放過這個機會，立即往我右胸刺過來。
早已在胸口前準備防守的左手立即將刀一橫，擋住露珊的進攻，再後退一步自保。
見我後退，露珊立即踏前一步進逼。不停地用爪刺過來，我一邊後退，一邊隔擋她的攻擊。
只是想要擋住她的攻擊，對我來說已經是很吃力了，更別說反攻。

露珊可能察覺到我沒有還擊之力，她也用不著去顧及防守，可以無後顧之憂地加快進攻的速度。
我退後的步伐變得更大了，利爪的速度很快，每一下都是殺著，只要有一下是擋不住的話，我必死無疑。

這樣的攻擊速度必須用法眼才可以看得清潔，但我也已經快承受不住法眼的專注，消耗相當之大，情況越來越惡劣。
再不進攻，死路一條。
但雙手都正忙碌地擋招，雙腳又要顧及步伐後退，就算明知道要進攻，但談何容易。

露珊見我如斯狼狽，她越打越興奮，臉上更露出喜悅的表情。
利爪一下一下的向著胸口，臉門攻過來，我只能舉刀一下一下的擋。
這不是辦法，再戰下去，戰死也是遲早的事，還倒不如來個拚死無大害。反正這件事最大責任的人本來就是我，即使要用生命去負責，也是理所當然的。

露珊一下利爪向著我的胸口刺出，我知道這次再擋的話只會重演剛才的戲碼。
嘗試揮刀向下，成功將她的利爪拍向自己的腹部。我祈禱這位置不至於會殺死我吧。然後我向前踏出一步，讓利爪插進我的腹中。
腹部中爪，的確是很痛。我就像感受到當年日本武士切腹自盡的痛楚一樣。
痛歸痛，但腹部的傷不會令人即時死亡。
我立即舉起刀刺進露珊的臉門。

露珊根本就不會想到我有此一著，跟她來個同歸於盡，加上她本來就進攻得很興奮，沒有防守意識。
對我，她是輕敵了。
這刀必定能插中她的臉門。

「好兄弟！唔好啊！」露珊用海豚哥的聲音說出。
我沒有停下手，繼續地用力地插了進去。
直直地將整把刀插入她的臉門。

「兄你老母！」插了進去，馬上再補一刀，再補一刀，再補一刀。
直至露珊已經沒有活動能力，倒了下來。
「你太唔了解人類，你太唔了解男人喇！兄弟，係唔洗叫出口架！」

露珊變回一隻狐狸屍體。
插進腹部的突然爪不見了，傷口立即血流如注。我緊緊地按著腹部，阻止血流出來。
「吳廣城！」
「露珊！」
我分別聽到村姑及牧盈的聲音。相信她們亦察覺到戰鬥經已結束了吧。
我開始站得不穩，跪了在地上。

好累，好累，我好想躺下來。
師父立即走過來扶著我。

「師父…」

「頂住！頂住啊！師父唔啱…師父無好好睇住你！」師父緊張地說。

「唔係啊師父，對唔住啊，海豚哥係因為我……」我想趁機會向師父道歉。

「唔好再講野住，訓低止血先。」師父將我躺平下來。

此時村姑亦跑了過來我身邊，可能是因為看到我的流血量，村姑立即急得哭了起來。
「吳廣城你同我聽住，我而家命令你唔准死啊！你激嬲完我都仲未哄返我，你一定要哄返我！聽唔聽到啊！」村姑哭著說。

「遵命，你放心啦……上次無毒嘅毒蛇咬我都唔死，今次只係隻狐狸啫……你都知狐狸無毒嘎啦，所以我唔會死架。」我說。

村姑聽到我揶揄她，忍不住笑了一笑，然後又繼續地哭。
看她邊哭邊笑的樣子，怪可愛的，真叫人捨不得閉眼，想永遠地看著她。
但我真的覺得好累好累，好想睡覺。
可能是剛才法用了太多，過於消耗了吧。
我伸手去拖著村姑的手，對她說︰「我好攰啊，我休息吓先。啲手尾就麻煩你哋執喇。」然後我閉上眼睛想睡一下。

在我完全睡著時，我還聽到了村姑的聲音「吳廣城！高叔叔，點算好啊！點算好啊？」傻女，我不過是睡覺而且，有什麼好擔心的。
「血已經幫佢止住咗，快啲帶佢落山。」
然後之後發生的事，我就再沒有知覺了。

提早咗完成，多謝大家繼續幫我推文！

剛剛live

「你太唔了解人類，你太唔了解男人喇！兄弟，係唔洗叫出口架！」
呢句正

海豚好慘

救命 牧盈差d累撚死主角 圍埋杯佢啦屌

兄你老母

屌你老母個大愛撚煩到

唔溫書都要追

樓主可唔可以每晚加多少少，好吊癮

到完個陣加埋會有幾多個人因為個煩閪而棄故

兄你老母！！

live 咗啊

再推

等樓主

樓主 加油呀！

殺埋個侮街佢啦

好好睇啊

做兄弟唔洗講出口呢句真係

牧盈收皮啦

講得岩！

要求增加強姦垃圾牧盈嘅情節

正故，好有驚喜

兄你老母！ 睇到笑咗出嚟

牧盈真係呢...姦鳩佢都費撚事

海豚rip

根本海豚on9

推推推

兄你老母
應棍到

左膠牧盈不得好死 一定要死

一口氣live

見個post就爆，開定新post先

各位請移玉步
記得臨走之前檢查一下自己有無留低到正評
多謝！

好肉緊好正 推

幾有畫面唔知當大愛撚比人強姦打
打劫之後會講d咩呢

幫推下先

支持

爛尾

都未尾

去新post啦

尾